<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/03/1/</guid>
      <description>०१ एतद्वै᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्ते᳘षां चेत᳘यमानानाᳫं सविॗतैता᳘नि सावित्रा᳘ण्यमपश्यद्य᳘त्सविता᳘पश्यत्त᳘स्मात्सावित्रा᳘णि स᳘ एता᳘मष्टागृहीतामा᳘हुतिमजुहोत्ताᳫं हुॗत्वेमा᳘मष्ठधाविहिताम᳘षाढामपश्यत्पुॗरैव᳘ सृष्टा᳘ᳫं᳘ सती᳘म्॥
०२ ते यद᳘ब्रुवन् चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्य᳘च्चेत᳘यमा᳘ना अ᳘पश्यंस्त᳘स्माच्चि᳘तिरा᳘हुतिर्वै᳘ यज्ञो य᳘दिष्ट्वा᳘पश्यत्त᳘स्मादि᳘ष्टका॥
०३ तां वा᳘ एता᳘म्॥
ए᳘कᳫं सती᳘मष्टागृहीता᳘मष्टाभिर्य᳘जुर्भिर्जुहोति त᳘स्मादियमे᳘का सत्य᳘ष्टधाविहिता᳟॥
०४ ता᳘मूर्ध्वा᳘मुद्गृह्ण᳘न्जुहोति॥
इमां त᳘दूर्ध्वां᳘ रूपैरु᳘द्गृह्णाति त᳘स्मादिय᳘मूर्ध्वा᳘ रूपैः᳟॥
०५ ताᳫं सं᳘ततां जुहोति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘ अबिभयुर्यद्वै᳘ न इह र᳘क्षांसि नाष्ट्राॗ नान्ववेयुरि᳘ति त᳘ एत᳘ᳫं᳘ संततहोम᳘मपश्यन्र᳘क्षसां नाष्ट्रा᳘णाम᳘नन्ववायनाय त᳘स्मात्सं᳘ततां जुहोति॥
०६ य᳘द्वेॗवैतामा᳘हुतिं जुहो᳘ति॥
सविॗतैॗषो ऽग्निस्त᳘मेतया᳘हुत्या पुर᳘स्तात्प्रीणाति त᳘मिष्ट्वा᳘ प्रीत्वा᳘थैनᳫं स᳘म्भरति तद्य᳘देत᳘या सविता᳘रम् प्रीणा᳘ति त᳘स्मासावित्रा᳘णि त᳘स्माद्वा᳘ एतामा᳘हुतिं जुहोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/03/2/</guid>
      <description>०१ ह᳘स्त एषा᳘भ्रिर्भवत्य᳘थ पशू᳘नभि᳘मन्त्रयते॥
एतद्वा᳘ एषु देवा᳘ अन्वेषिष्य᳘न्तः पुरस्ताद्वीर्य᳘मदधुस्त᳘थैॗवैष्वय᳘मेत᳘दन्वेषिष्य᳘न्पुर᳘स्ताद्वीर्यं᳘ दधाति॥
०२ सो᳘ ऽश्वमभि᳘मन्त्रयते॥
प्र᳘तुर्तं वाजिन्ना᳘द्रवे᳘ति यद्वै᳘ क्षिप्रं त᳘त्तूर्तम᳘थ य᳘त्क्षिप्रात्क्षे᳘पीयस्तत्प्र᳘तूर्त व᳘रिष्ठाम᳘नु संव᳘तमि᳘तीयं वै व᳘रिष्ठा संव᳘दिमाम᳘नु संव᳘तमि᳘त्येत᳘द्दिवि᳘ ते जन्म परम᳘मन्त᳘रिक्षे त᳘व ना᳘भिः पृथिव्याम᳘धि यो᳘निरिदि᳘ति त᳘देनमेता᳘ देव᳘ताः करोत्यग्निं᳘ वायु᳘मादित्यं तद᳘श्वे वीर्यं᳘ दधाति॥
०३ अ᳘थ रा᳘सभम्॥
युञ्जा᳘थां रा᳘सभं युवमि᳘त्यध्वर्युं᳘ चैतद्य᳘जमानं चाहास्मिन्या᳘मे वृषण्वसू इ᳘त्यस्मिन्क᳘र्मणि वृषण्वसू इ᳘त्येत᳘दग्निम् भ᳘रन्तमस्मयुमि᳘त्यग्निम् भ᳘रन्तमस्म᳘त्प्रेषितमि᳘त्येतत्तद्रा᳘सभे वीर्यं᳘ दधाति॥
०४ अ᳘थाज᳘म्॥
यो᳘गे-योगे तव᳘स्तरं वा᳘जे-वाजे हवामह इत्य᳘न्नं वै वा᳘जः क᳘र्मणि-कर्मणि तव᳘स्तरम᳘न्ने ऽन्ने हवामह इ᳘त्येतत्स᳘खाय इ᳘न्द्रमूत᳘य इ᳘तीन्द्रिय᳘वन्तमूत᳘य इ᳘त्येतत्त᳘दजे᳘ वीर्यं᳘ दधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/03/3/</guid>
      <description>०१ प्र᳘दीप्ता एॗते ऽग्न᳘यो भवन्ति॥
अ᳘थ मृ᳘दम᳘छयन्तीमे वै᳘ लोका᳘ एॗते ऽग्न᳘यस्ते᳘ यदा प्र᳘दीप्ता अ᳘थैत᳘ इमे᳘ लोकाः᳘ पुरो वा᳘ एत᳘देभ्यो लोकेभ्यो᳘ ऽग्रे देवाः कर्मा᳘न्वैछंस्तद्य᳘देता᳘नग्नी᳘नती᳘त्य मृ᳘दमाह᳘रति त᳘देनम् पुॗरैभ्यो᳘ लोकेभ्यो᳘ ऽन्विछति॥
०२ प्रा᳘ञ्चो यन्ति॥
प्राची हि दि᳘गग्नेः स्वा᳘यामेॗवैनमेत᳘द्दिश्य᳘न्विछ᳘ति स्वा᳘यां दिशि᳘ विन्दति॥
०३ ते प्र᳘यन्ति॥
अग्नि᳘म् पुरीष्य᳘मङ्गिरस्वद᳘छेम इ᳘त्यग्नि᳘म् पशव्य᳘मग्निवद᳘छेम इ᳘त्येत᳘त्॥
०४ अ᳘थानद्धापुरुष᳘मीक्षते॥
अग्नि᳘म् पुरीष्य᳘मङ्गिरस्व᳘द्भरिष्याम इ᳘त्यग्नि᳘म् पशव्य᳘मग्निव᳘द्भरिष्याम इ᳘त्येतत्त᳘देनमनद्धापुरुषेणा᳘न्विछति॥
०५ अ᳘थ वल्मीकवपा᳘ सुषिरा व्य᳘ध्वे नि᳘हिता भवति॥
ताम᳘न्वीक्षत इयं वै᳘ वल्मीकुवॗपेय᳘मु वा᳘ इमे᳘ लोका᳘ एतद्वा᳘ एनं देवा᳘ एषु᳘ लोके᳘षु विग्रा᳘हमैछंस्त᳘थैॗवैनमय᳘मेत᳘देषु᳘ लोके᳘षु विग्रा᳘हमिछति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
