<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिरकामयत॥
स᳘र्वान्का᳘मानाप्नुयां स᳘र्वा व्य᳘ष्टीर्व्य᳘श्नुवीये᳘ति स᳘ एत᳘मश्वमेधं᳘ त्रिरात्रं᳘ यज्ञक्रतु᳘मपश्यत्तमा᳘हरत्ते᳘नायजत ते᳘नेष्ट्वा स᳘र्वान्का᳘मानाप्नोत्स᳘र्वा व्य᳘ष्टी᳘र्व्याश्नुत स᳘र्वान्ह वै का᳘मानाप्नोति स᳘र्वा व्य᳘ष्टीर्व्य᳘श्नुते᳘ योऽश्वमेधे᳘न य᳘जते॥
०२ त᳘दाहुः॥
क᳘स्मिन्नृता᳘वभ्यारम्भ इ᳘ति ग्री᳘ष्मे᳘ऽभ्यारभेते᳘त्यु है᳘क आहुर्ग्रीष्मो वै᳘ क्षत्रि᳘यस्यर्तुः᳘ क्षत्रिययज्ञ᳘ उ वा᳘ एष य᳘दश्वमेध इ᳘ति॥
०३ तद्वै᳘ वसन्त᳘ ए᳘वाभ्या᳘रभेत॥
वसन्तो वै᳘ ब्रह्मण᳘स्यर्तुर्य᳘ उ वै क᳘श्च य᳘जते ब्राह्मणीभू᳘येवैव᳘ यजते त᳘स्माद्वसन्त᳘ ए᳘वाभ्या᳘रभेत॥
०४ सा᳘ यासौ᳘ फाल्गुनी᳘ पौर्णमासी भ᳘वति॥
त᳘स्यै पुर᳘स्तात्षडहे᳘ वा सप्ताहे᳘ वर्त्वि᳘ज उपसमा᳘यन्त्यध्वर्यु᳘श्च हो᳘ता च ब्रह्मा᳘ चोद्गाता᳘ चैतान्वा᳘ अ᳘न्वन्य᳘ ऋत्वि᳘जः॥
०५ ते᳘भ्योऽध्वर्यु᳘श्चातुष्प्राश्य᳘म् ब्रह्मौदनं नि᳘र्वपति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/2/</guid>
      <description>०१ एत᳘स्यां ताय᳘मानायाम्॥
अ᳘श्वं नि᳘क्त्वोदा᳘नयन्ति य᳘स्मिन्त्स᳘र्वाणि रूपा᳘णि भवन्ति यो᳘ वा जव᳘समृद्धः सह᳘स्रार्हम् पूर्व्यं यो द᳘क्षिणायां धुर्य᳘प्रतिधुरः᳘॥
०२ तद्य᳘त्सर्व᳘रूपो भ᳘वति॥
स᳘र्वं वै᳘ रूपं स᳘र्वमश्वमेधः स᳘र्वस्या᳘प्त्यै स᳘र्वस्या᳘वरुद्ध्या अ᳘थ य᳘ज्जव᳘समृद्धो वीर्यं᳘ वै᳘ जवो᳘ वीर्यस्या᳘प्त्यै वीर्य᳘स्या᳘वरुद्ध्या अ᳘थ य᳘त्सह᳘स्रार्हः स᳘र्वं वै᳘ सह᳘स्रं स᳘र्वमश्वमेधः स᳘र्वस्या᳘प्त्यै स᳘र्वस्या᳘वरुद्ध्या अ᳘थ य᳘त्पूर्व्य᳘ एष वा अ᳘परिमितं वीर्य᳘मभिव᳘र्धते य᳘त्पूर्व्यो᳘ऽपरिमितस्यैव᳘ वीर्य᳘स्या᳘वरुद्ध्या अ᳘थ यद्द᳘क्षिणायां धुर्य᳘पर्तिधुर᳘ एष वा᳘ एष य᳘ एष त᳘पति न वा᳘ एतं क᳘श्चन᳘ प्रतिप्रति᳘रेत᳘स्यैवा᳘वरुद्ध्यै॥
०३ त᳘दु होवाच भाल्लबेयो᳘॥
द्वि᳘रूप ए᳘वैषो᳘ऽश्वः स्यात्कृष्ण᳘सारंगः प्रजा᳘पतेर्वा᳘ ए᳘षोऽक्ष्णः स᳘मभवद्द्वि᳘रूपं वा᳘ इदं च᳘क्षुः शुक्लं᳘ चैव᳘ कृष्णं᳘ च त᳘देनं स्वे᳘न रूपे᳘ण स᳘मर्धयती᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/3/</guid>
      <description>०१ प्रमुच्या᳘श्वं द᳘क्षिणेन वे᳘दिं॥
हिरण्म᳘यं कशिपू᳘पस्तृणाति त᳘स्मिन्होतो᳘पविशति द᳘क्षिणेन हो᳘तारं हिरण्म᳘ये कूर्चे य᳘जमानो दक्षिणतो᳘ ब्रह्मा᳘ चोद्गाता᳘ च हिरण्म᳘य्योः कशिपु᳘नोः पुर᳘स्तात्प्रत्य᳘ङ्ङध्वर्यु᳘र्हिरण्म᳘ये वा कूर्चे᳘ हिरण्म᳘ये वा फ᳘लके॥
०२ समु᳘पविष्टेष्वध्वर्युः᳘ सम्प्रे᳘ष्यति॥
हो᳘तर्भूतान्या᳘चक्ष्व भूते᳘ष्विमं य᳘जमानम᳘ध्यूहे᳘ति सम्प्रै᳘षितो हो᳘ताध्वर्युमा᳘मन्त्रयते पा᳘रिप्लवमाख्या᳘नमाख्यास्यन्न᳘ध्वर्यवि᳘ति हवै᳘ होतरि᳘त्यध्वर्युः᳘॥
०३ म᳘नुर्वैवस्वतो राजे᳘त्याह॥
त᳘स्य मनु᳘ष्या वि᳘शस्त᳘ इम᳘ आसत इत्य᳘श्रोत्रिया गृहमेधि᳘न उपसमे᳘ता भवन्ति तानु᳘पदि=\अत्यृचो वे᳘दः सोऽयमि᳘त्यृचां᳘ सूक्तं᳘ व्या᳘चक्षाण इवा᳘नुद्रवेद्वीणागणगि᳘न उपसमे᳘ता भवन्ति ता᳘नध्वर्युः᳘ सम्प्रे᳘ष्यति वी᳘णागणगिन इ᳘त्याह पुराणै᳘रिमं य᳘जमानं रा᳘जभिः साधुकृ᳘द्भिः सं᳘गायते᳘ति तं ते त᳘था सं᳘गायन्ति तद्य᳘देनमेवं᳘ संगा᳘यन्ति पुराणै᳘रे᳘वैनं तद्रा᳘जभिः साधुकृ᳘द्भिः स᳘लोकं कुर्वन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/04/4/</guid>
      <description>०१ संवत्सरे᳘ पर्य᳘वेते दीक्षा᳘॥
प्राजापत्य᳘मालभ्यो᳘त्सीदन्ती᳘ष्टयः पुरो᳘हितस्याग्नि᳘षु यजेते᳘त्यु है᳘क आहुः कि᳘मु दीक्षितो᳘ यजेत द्वा᳘दश दीक्षा द्वा᳘दशोपस᳘दस्तिस्रः᳘ सुत्यास्त᳘त्त्रिणव᳘मभिस᳘म्पद्यते व᳘ज्रो वै᳘ त्रिणवः᳘ क्षत्रम᳘श्वः क्षत्रं᳘ राज᳘न्यो व᳘ज्रेण ख᳘लु वै᳘ क्षत्रं᳘ स्पृतं तद्व᳘ज्रेणैव᳘ क्षत्रं᳘ स्पृणोति॥
०२ दीक्षणी᳘यायां सं᳘स्थितायाम्॥
सायं᳘ वाचि वि᳘सृष्टायां वीणागणगि᳘न उपसमे᳘ता भवन्ति ता᳘नध्वर्युः᳘ सम्प्रे᳘ष्यति वी᳘णागणगिन इ᳘त्याह देवै᳘रिमं य᳘जमानं सं᳘गायते᳘ति तं ते त᳘था सं᳘गायन्ति॥
०३ अ᳘हरहर्वाचि वि᳘सृष्टायाम्॥
अग्नीषोमी᳘याणामन्ततः᳘ संस्था᳘याम् प᳘रिहृतासु व᳘सतीवरीषु तद्य᳘देनं देवैः᳘ संगा᳘यन्ति देवै᳘रे᳘वैनं तत्स᳘लोकं कुर्वन्ति॥
०४ प्रजा᳘पतिना सुत्या᳘सु॥
एव᳘मेवा᳘हरहः प᳘रिहृतास्वेव᳘ वसतीव᳘रीषूदवसानी᳘यायामन्ततः सं᳘स्थितायां तद्य᳘देनम् प्रजा᳘पतिना संगा᳘यन्ति प्रजा᳘पतिनै᳘वैनम् त᳘दन्ततः स᳘लोकं कुर्वन्ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
