<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/1/</guid>
      <description>०१ दीर्घसत्त्रँ᳘ ह वा᳘ऽएतऽउ᳘पयन्ति᳘ ॥
येऽग्निहोत्रं जु᳘ह्वत्येतद्वै᳘ जराम᳘र्यँ सत्त्रं य᳘दग्निहोत्रं᳘ जर᳘या वा᳘ ह्ये᳘वास्मान्मुच्य᳘न्ते मृत्यु᳘ना वा ॥
०२ त᳘दाहुः ॥
य᳘देत᳘स्य दीर्घसत्त्रि᳘णोऽग्निहोत्रं जु᳘ह्वतो᳘ऽन्तरेणाग्नी᳘ युक्तं᳘ वा वियायात्सं᳘ वा च᳘रेयुः किं त᳘त्र क᳘र्म का प्रा᳘यश्चित्तिरि᳘ति कुर्वीत᳘ हैव नि᳘ष्कृतिमपी᳘ष्ट्या यजेत त᳘दु तन्ना᳘द्रियेतेमान्वा᳘ऽएष᳘ लोका᳘ननुवि᳘तनुते᳘ योऽग्नी᳘ऽआधत्ते᳘ ॥
०३ त᳘स्याय᳘मेव᳘ लोको गा᳘र्हपत्यः ॥
अन्तरिक्षलो᳘कोऽन्वाहार्यप᳘चनोऽसौ᳘ लोक᳘ आहवनी᳘यः का᳘मं न्वा᳘ऽएषु᳘ लोके᳘षु व᳘याँसि युक्तं चा᳘युक्तं च सं᳘ चरन्ति स य᳘दि हास्याप्य᳘न्तरेण ग्रा᳘मोऽग्नी᳘न्वियाया᳘न्नैव᳘ मे का᳘ चना᳘र्तिर᳘स्ति न रि᳘ष्टिरि᳘ति हैव᳘ विद्यात् ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/2/</guid>
      <description>०१ त᳘दाहुः ॥ य᳘स्याग्निहोत्री लो᳘हितं दुहीत किं त᳘त्र क᳘र्म का प्रा᳘यश्चित्तिरि᳘ति व्यु᳘त्क्रामते᳘त्युक्त्वा मे᳘क्षणं कृ᳘त्वान्वाहार्यप᳘चनं प᳘रिश्रयितवै᳘ ब्रूयात्त᳘स्मिन्नेनच्छ्रपयित्वा त᳘स्मिंस्तूष्णीं᳘ जुहुयाद᳘निरुक्तम᳘निरुक्तो वै᳘ प्रजा᳘पतिः प्राजापत्य᳘मग्निहोत्रँ स᳘र्वं वाऽअ᳘निरुक्तं त᳘दने᳘न स᳘र्वेण प्रा᳘यश्चित्तिं कुरुते तां त᳘स्यामा᳘हुत्यां ब्राह्मणा᳘य दद्याद्यम᳘नभ्यागमिष्यन्म᳘न्येता᳘र्तिं वा᳘ऽएषा᳘ पाप्मा᳘नं य᳘जमानस्य प्रतिदृ᳘श्य दुहे या लो᳘हितं दुहऽआ᳘र्तिमे᳘वास्मिंस्त᳘त्पाप्मा᳘नं प्र᳘तिमुञ्चत्य᳘थ य᳘दन्य᳘द्विन्देत्ते᳘न जुहुयाद᳘नार्तेनैव तदा᳘र्तं यज्ञ᳘स्य नि᳘ष्करोत्येत᳘देव त᳘त्र क᳘र्म ॥
०२ त᳘दाहुः ॥ य᳘स्याग्निहोत्रं᳘ दोह्य᳘मानममेध्य᳘माप᳘द्येत किं त᳘त्र क᳘र्म का प्रा᳘यश्चित्तिरि᳘ति त᳘द्धैके होत᳘व्यं मन्यन्ते प्र᳘यतमेत᳘न्नैतस्या᳘होमो᳘ऽवकल्पते न वै᳘ देवाः क᳘स्माच्चन᳘ बीभत्सन्ते बी᳘भत्सन्ता३इतु᳘ देवा᳘ इत्थ᳘मेव᳘ कुर्याद्गा᳘र्हपत्यादुष्णं भ᳘स्म निरु᳘ह्य त᳘स्मिन्नेनदुष्णे भ᳘स्मंस्तूष्णीं नि᳘नयेदद्भि᳘रुपनि᳘नयत्यद्भि᳘रेनदाप्नोत्य᳘थ य᳘दन्य᳘द्विन्देत्ते᳘न जुहुयादेत᳘देव त᳘त्र क᳘र्म ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/3/</guid>
      <description>०१ त᳘दाहुः ॥ यत्पू᳘र्वस्यामा᳘हुत्याँ हुता᳘याम᳘थाग्नि᳘रनुग᳘छेत्किं त᳘त्र क᳘र्म का प्रा᳘यश्चित्तिरि᳘ति यं प्र᳘तिवेशँ श᳘कलं विन्देत्त᳘मभ्य᳘स्याभि᳘जुहुयाद्दा᳘रौ-दारावग्निरि᳘ति व᳘दन्दा᳘रौ-दारौ᳘ ह्ये᳘वाग्निर्य᳘द्युऽअस्य हृ᳘द᳘यं व्येव᳘ लिखेद्धि᳘रण्यमभि᳘जुहुयादग्नेर्वा᳘ऽएतद्रे᳘तो यद्धि᳘रण्यं य᳘ उ वै᳘ पुत्रः स᳘ पिता यः᳘ पिता स᳘ पुत्रस्त᳘स्माद्धि᳘रण्यमभि᳘जुहुयादेत᳘देव᳘ त᳘त्र क᳘र्म ॥
०२ त᳘दाहुः ॥ य᳘स्याहवनी᳘य उ᳘द्धृतः पु᳘राग्निहोत्रा᳘दनुग᳘छेत्किं त᳘त्र क᳘र्म का प्रा᳘यश्चित्तिरि᳘ति गा᳘र्हपत्या᳘दे᳘वैनं प्रा᳘ञ्चमुद्धृ᳘त्योपसमाधा᳘याग्निहोत्रं᳘ जुहुयात्स यद्य᳘पि शत᳘मेव कृ᳘त्वः पु᳘नःपुनरु᳘द्धृतोऽनुग᳘छेद्गा᳘र्हपत्यादे᳘वैनं प्रा᳘ञ्चमुद्धृ᳘त्योपसमाधा᳘याग्निहोत्रं᳘ जुहुयादेतदे᳘व त᳘त्र क᳘र्म ॥
०३ त᳘दाहुः ॥ य᳘स्य गा᳘र्हपत्योऽनुग᳘छेत्किं त᳘त्र क᳘र्म का प्रा᳘यश्चित्तिरि᳘ति तँ है᳘कऽउ᳘ल्मुकादेव नि᳘र्मन्थन्ति यतो वै पु᳘रुषस्यान्ततो न᳘श्यति त᳘तो वै स त᳘स्य प्रा᳘यश्चित्तिमिछतऽइ᳘ति व᳘दन्तस्त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्यादुल्मुकँ ह वै᳘ वादा᳘य च᳘रेयुरु᳘ल्मुकस्य वावव्र᳘श्चमित्थ᳘मेव᳘ कुर्यादु᳘ल्मुकाद᳘ङ्गारमादा᳘य त᳘मर᳘ण्योरभिवि᳘मथ्नीयादु᳘प ह तं का᳘ममाप्नोति य᳘ उल्मुकम᳘थ्यऽउ᳘पो तं᳘ योऽर᳘ण्योरेत᳘देव त᳘त्र क᳘र्म ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/04/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ प्रातर्भ᳘स्मान्युद्धृ᳘त्य ॥
गोम᳘येनालि᳘प्यार᳘ण्योरे᳘वाग्नी᳘ समारो᳘ह्य प्रत्य᳘वस्यति मथित्वा गा᳘र्हपत्यमुद्धृ᳘त्याहवनी᳘यमाहृ᳘त्यान्वाहार्यप᳘चनमग्न᳘ये पथिकृ᳘तेऽष्टा᳘कपालं पुरोडा᳘शं नि᳘र्वपेत्त᳘स्यावृत्ता᳘ एव᳘ सप्त᳘दश सामिधेनीर᳘नुब्रूयाद्वा᳘र्त्रघ्नावा᳘ज्यभागौ विरा᳘जौ संया᳘ज्येऽअ᳘थैते᳘ याज्यानुवा᳘क्ये वे᳘त्था हि᳘ वेधोऽअ᳘ध्वनः पथ᳘श्च देवा᳘ञ्जसा अ᳘ग्ने यज्ञे᳘षु सुक्रतवित्य᳘थ याज्या᳘ देवा᳘नाम᳘पि प᳘न्थामगन्म य᳘च्छक्न᳘वाम त᳘दनुप्र᳘वोढुम् अग्नि᳘र्विद्वान्त्स᳘ यज्ञात्से᳘द हो᳘ता सो᳘ऽअध्वरान्त्स᳘ ऋतू᳘न्कल्पयाती᳘त्यग्निर्वै᳘ पथिकृ᳘त्पथा᳘मपिनेता स᳘ ए᳘वैनं यज्ञपथमपिनयत्येत᳘देव᳘ त᳘त्र क᳘र्म ॥
०२ त᳘दाहुः ॥ य᳘स्याग्न᳘यः सँसृज्ये᳘रन्किं त᳘त्र क᳘र्म का प्रा᳘यश्चित्तिरि᳘ति स य᳘दि पर᳘स्ताद्द᳘हन्नभीयात्त᳘द्विद्यात्पर᳘स्तान्मा शुक्रमा᳘गन्नु᳘प मां᳘ देवाः प्रा᳘भूवञ्छ्रे᳘यान्भविष्यामी᳘ति य᳘द्युऽअस्य हृ᳘द᳘यं व्येव᳘ लिखे᳘दग्न᳘ये वि᳘विचयेऽष्टा᳘कपालं पुरोडा᳘शं नि᳘र्वपेत्त᳘स्यावृ᳘त्ता᳘ एव᳘ सप्त᳘दश सामिधेनीर᳘नुब्रूयाद्वा᳘र्त्रघ्नावा᳘ज्यभागौ विरा᳘जौ संया᳘ज्येऽअ᳘थैते᳘ याज्यानुवा᳘क्ये वि᳘ ते वि᳘ष्वग्वा᳘तजूतासोऽअग्ने भा᳘मासः शुचे शु᳘चयश्चरन्ति तुविम्रक्षा᳘सो दिव्या न᳘वग्वा व᳘नावनन्ति धृषता᳘ रुज᳘न्त इत्य᳘थ या᳘ज्या त्वा᳘मग्ने मा᳘नुषीरीडते वि᳘शो होत्रावि᳘दं वि᳘विचिँ रत्नधा᳘तमम् गु᳘हा स᳘न्तँ सुभग विश्व᳘दर्शतं तुविष्वण᳘सँ सुय᳘जं घृतश्रि᳘यमित्य᳘थो ह यो᳘ द्विषतो भ्रा᳘तृव्याद्व्यावि᳘वृत्सेत त᳘त्काम एत᳘या यजेत वि᳘ है᳘वास्माद्वर्तत एत᳘देव त᳘त्र क᳘र्म ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
