<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/01/1/</guid>
      <description>०१ गा᳘र्हपत्यं चेष्य᳘न्पलाशशाख᳘या व्यु᳘दूहति॥
अ᳘वस्यति हैतद्यद्गा᳘र्हपत्यं चिनो᳘ति य᳘ उ वै के᳘ चाग्निचि᳘तो ऽस्या᳘मेव ते᳘ ऽवसितास्तद्य᳘द्व्युदू᳘हत्य᳘वसितानेव तद्व्यु᳘दूहति नेद᳘वसितानध्यवस्यानी᳘ति॥
०२ अ᳘पेत᳘ वीत वि᳘ च सर्पता᳘त इ᳘ति॥
अ᳘प चै᳘वैत वि᳘ चेत᳘ व्यु च सर्पता᳘त इ᳘त्येतद्य᳘ उदरसर्पि᳘णस्ता᳘नेत᳘दाह ये᳘ ऽत्र स्थ᳘ पुराण ये᳘ च नू᳘तना इ᳘ति ये᳘ ऽत्र स्थ᳘ सनात᳘ना ये᳘ चाधुनात᳘ना इ᳘त्येत᳘त्॥
०३ अ᳘दाद्य᳘मो ऽवसा᳘नम् पृथिव्या इ᳘ति॥
यमो᳘ ह वा᳘ अस्या अवसा᳘नस्येष्टे स᳘ ए᳘वास्मा अस्या᳘मवसा᳘नं ददाति॥
०४ अ᳘क्रन्निम᳘म् पित᳘रो लोक᳘मस्मा इ᳘ति॥
क्षत्रं वै᳘ यमो वि᳘शः पित᳘रो य᳘स्मा उ वै᳘ क्षत्रि᳘यो विशा᳘ संविदा᳘नो ऽस्या᳘मवसा᳘नं द᳘दाति तत्सु᳘दत्तं त᳘थो हास्मै क्षत्रं᳘ यमो᳘ विशा᳘ पितृ᳘भिः संविदा᳘नो ऽस्यामवसा᳘नं ददाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/01/2/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘ असृजत॥
स᳘ प्रजाः᳘ सृष्ट्वा स᳘र्वमाजि᳘मित्वा व्य᳘स्रंसत त᳘स्माद्वि᳘स्रस्तात्प्राणो᳘ मध्यत उ᳘दक्रामद᳘थास्माद्वीर्य᳘मु᳘दक्रामत्त᳘स्मिन्नु᳘त्क्रान्ते ऽपद्यत त᳘स्मात्पन्नाद᳘न्नमस्रवद्यच्च᳘क्षुरध्य᳘शेत त᳘स्मादस्या᳘न्नमस्रवन्नो हेह त᳘र्हि का चन᳘ प्रति᳘ष्ठास॥
०२ ते᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
न वा᳘ इ᳘तो ऽन्या᳘ प्रति᳘ष्ठास्तीम᳘मेव᳘ पित᳘रम् प्रजा᳘पतिं सं᳘स्करवाम᳘ सैव᳘ नः प्रतिष्ठा᳘ भविष्यती᳘ति॥
०३ ते ऽग्नि᳘मब्रुवन्॥
न वा᳘ इ᳘तो ऽन्या᳘ प्रति᳘ष्ठास्ति त्व᳘यीम᳘म् पित᳘रम् प्रजा᳘पतिं सं᳘स्करवाम᳘ सैव᳘ नः प्रतिष्ठा᳘ भविष्यती᳘ति कि᳘म् मे त᳘तो भविष्यती᳘ति॥
०४ ते ऽब्रुवन्॥
अ᳘न्नं वा᳘ अय᳘म् प्रजा᳘पतिस्त्व᳘न्मुखा एतद᳘न्नम᳘दाम त्व᳘न्मुखानां न एषो᳘ ऽन्नमसदि᳘ति तथे᳘ति त᳘स्माद्देवा᳘ अग्नि᳘मुखा अ᳘न्नमदन्ति य᳘स्यै हि क᳘स्यै च देव᳘तायै जु᳘ह्वत्यग्ना᳘वेव᳘ जुह्वत्यग्नि᳘मुखा हि त᳘द्देवा अ᳘न्नम᳘कुर्वत॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
