<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/1/</guid>
      <description>०१ सू᳘र्यो ह वा᳘ अग्निहोत्रम्॥
तद्य᳘देत᳘स्या अ᳘ग्र आ᳘हुतेरुदैत्त᳘स्मात्सू᳘र्यो ऽग्निहोत्रम्॥
०२ स य᳘त्सायम᳘स्तमिते जुहो᳘ति॥
य᳘ इदं त᳘स्मिन्नि᳘ह सति᳘ जुहवानीत्य᳘थ य᳘त्प्रातर᳘नुदिते जुहो᳘ति य᳘ इदं त᳘स्मिन्निह᳘ सति᳘ जुहवानी᳘ति त᳘स्माद्वै सू᳘र्यो ऽग्निहोत्रमि᳘त्याहुः॥
०३ अ᳘थ य᳘दस्तमे᳘ति॥
त᳘दग्ना᳘वेव यो᳘नौ ग᳘र्भो भूत्वा प्र᳘विशति तं ग᳘र्भम् भ᳘वन्तमिमाः स᳘र्वाः प्रजा अ᳘नु ग᳘र्भा भवन्तीलिता हि᳘ शेरे᳘ संजानाना अ᳘थ यद्रा᳘त्रिस्तिर᳘ एवैत᳘त्करोति तिर᳘ इव हि ग᳘र्भाः॥
०४ स य᳘त्सायम᳘स्तमिते जुहो᳘ति॥
ग᳘र्भमे᳘वैतत्स᳘न्तमभिजुहो᳘ति ग᳘र्भं स᳘न्तमभि᳘करोति स यद्ग᳘र्भं स᳘न्तमभिजुहो᳘ति त᳘स्मादिमे ग᳘र्भा अ᳘नश्नन्तो जीवन्ति॥
०५ अ᳘थ य᳘त्प्रातर᳘नुदिते जुहो᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/2/</guid>
      <description>०१ एता᳘ ह वै᳘ देव᳘ता यो᳘ ऽस्ति॥
त᳘स्मिन्वसन्ती᳘न्द्रो यमो रा᳘जा नडो᳘ नैषिधो᳘ ऽनश्नन्त्सांगमनो᳘ ऽसन्पांसवः॥
०२ तद्वा᳘ एष᳘ एवे᳘न्द्रः॥
य᳘दाहवनीयो᳘ ऽथैष᳘ एव गा᳘र्हपत्यो यमो राजा᳘थैष एव᳘ नडो᳘ नैषिधो य᳘दन्वाहार्यप᳘चनस्तद्य᳘देतम᳘हरहर्दक्षिणत᳘ आह᳘रन्ति त᳘स्मादाहुर᳘हरहर्वै᳘ नडो᳘ नैषिधो᳘ यमं रा᳘जानं दक्षिणत उ᳘पनयतीति॥
०३ अ᳘थ य᳘ एष᳘ सभा᳘यामग्निः᳘॥
एष᳘ एवा᳘नश्नन्त्सांगमनस्तद्य᳘देतम᳘नशित्वेवोपसंग᳘छन्ते त᳘स्मादेषो᳘ ऽनश्नन्न᳘थ य᳘देतद्भ᳘स्मोद्धृ᳘त्य पराव᳘पन्त्येष᳘ एवा᳘सन्पांसवः स यो᳘ हैव᳘मेतद्वे᳘दैवम् म᳘य्येता᳘ देव᳘ता वसन्ती᳘ति स᳘र्वान्है᳘वैतां᳘लोकाञ्ज᳘यति स᳘र्वालोका᳘ननुसं᳘चरति॥
०४ ते᳘षामुपस्था᳘नम्॥
य᳘देव᳘ साय᳘म् प्रात᳘राहवनी᳘यमु᳘प च ति᳘ष्ठत उ᳘प चा᳘स्ते त᳘देव त᳘स्योपस्था᳘नम᳘थ य᳘देव᳘ प्रतिपरे᳘त्य गा᳘र्हपत्यमा᳘स्ते वा शे᳘ते वा त᳘देव त᳘स्योपस्था᳘नम᳘थ य᳘त्रैव᳘ संव्र᳘जन्नन्वाहार्यप᳘चनमुपस्म᳘रेत्त᳘देव तम् म᳘नसो᳘पतिष्ठेत त᳘देव त᳘स्योपस्था᳘नम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/3/</guid>
      <description>०१ य᳘त्र वै᳘ प्रजा᳘पतिः प्रजाः᳘ ससृजे॥
स य᳘त्राग्निं᳘ ससृजे स᳘ इदं᳘ जातः स᳘र्वमेव द᳘ग्धुं दध्र इ᳘त्ये᳘वाबिल᳘मेव ता यास्त᳘र्हि प्रजा᳘ आसुस्ता᳘ हैनं स᳘म्पेष्टुं दध्रिरे सो᳘ ऽतितिक्षमाणः पु᳘रुषमे᳘वाभ्ये᳘याय॥
०२ स होवाच॥
न वा᳘ अह᳘मिदं᳘ तितिक्षे ह᳘न्त त्वा प्रविशा᳘नि त᳘म् मा जनयित्वा᳘ बिभृहि स य᳘थैव मां त्व᳘मस्मिं᳘लोके जनयित्वा᳘ भरिष्य᳘स्येव᳘मे᳘वाहं त्वा᳘ममु᳘ष्मिंलोके᳘ जनयित्वा᳘ भरिष्यामी᳘ति तथे᳘ति तं᳘ जनयि᳘त्वाबिभः॥
०३ स य᳘दग्नी᳘ आधत्ते॥
त᳘देनं जनयति तं᳘ जनयित्वा᳘ बिभर्ति स य᳘था है᳘वैष᳘ एत᳘मस्मिं᳘लोके᳘ जनयित्वा᳘ बिभ᳘र्त्येव᳘मु है᳘वैष᳘ एत᳘ममु᳘ष्मिंलोके᳘ जनयित्वा᳘ बिभर्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/4/</guid>
      <description>०१ अग्नौ᳘ ह वै᳘ देवाः᳘॥
स᳘र्वान्पशून्नि᳘दधिरे ये᳘ च ग्राम्या ये᳘ चारण्या᳘ विजयं᳘ वोपप्रैष्य᳘न्तः कामचार᳘स्य वा का᳘मायायं᳘ नो गो᳘पिष्ठो गोपायदि᳘ति वा॥
०२ ता᳘नु हाग्निर्नि᳘चकमे॥
तैः᳘ सम्गृ᳘ह्य रात्रिम् प्र᳘विवेश पु᳘नरे᳘म इ᳘ति देवा ए᳘दग्निं᳘ तिरो᳘भूतं ते᳘ ह विदां᳘ चक्रुरिह वै प्रा᳘विक्षद्रा᳘त्रिं वै प्रा᳘विक्षदिति त᳘मेत᳘त्प्रत्यायत्यां रा᳘त्रौ सायमु᳘पातिष्ठन्त देहि᳘ नः पशून्पु᳘नर्नः पशू᳘न्देही᳘ति ते᳘भ्यो ऽग्निः᳘ पशून्पु᳘नरददात्॥
०३ त᳘स्मै कमग्नी उ᳘पतिष्ठेत॥
अग्नी वै᳘ दाता᳘रौ ता᳘वे᳘वैत᳘द्याचते सायमु᳘पतिष्ठेत सायं हि देवा᳘ उपा᳘तिष्ठन्त दत्तो᳘ हैवा᳘स्मा एतौ᳘ पषून्य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘नुपति᳘ष्ठते॥
०४ अथ य᳘स्मा᳘न्नोपति᳘ष्ठेत॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
