<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ है᳘तेऽरुणे᳘॥
औ᳘पवेशौ समा᳘जग्मुः सत्य᳘यज्ञः पौ᳘लुषिर्महा᳘शालो जाबालो᳘ बुडिल आ᳘श्वतराश्विरि᳘न्द्रद्युम्नो भाल्लवेयो᳘ जनः शा᳘र्कराक्ष्यस्ते᳘ ह वैश्वानरे स᳘मासत ते᳘षां ह वैश्वानरे न स᳘मियाय॥
०२ ते᳘ होचुः॥
अ᳘श्वपतिर्वा᳘ अयं कै᳘केयः सम्प्रति᳘ वैश्वानरं᳘ वेद तं᳘ गछामे᳘ति ते हा᳘श्वपतिं कै᳘केयमा᳘जग्मुस्ते᳘भ्यो ह पृथगावसथान्पृ᳘थग᳘पचितीः पृ᳘थक्साहस्रान्त्सो᳘मान्प्रो᳘वाच ते᳘ ह प्रातर᳘संविदाना एव᳘ समि᳘त्प्राणयः प्र᳘तिचक्रमिर उ᳘प त्वायामे᳘ति॥
०३ स᳘ होवाच॥
यन्नु भ᳘गवन्तोऽनूचाना᳘ अनूचानपुत्राः कि᳘मिदमि᳘ति ते᳘ होचुर्वैश्वानरं᳘ ह भ᳘गवान्त्सम्प्रति᳘ वेद तं᳘ नो ब्रूही᳘ति स᳘ होवाच सम्प्रति ख᳘लु न्वा᳘ अहं᳘ वैश्वानरं᳘ वेदाभ्या᳘धत्त समि᳘ध उ᳘पेता स्थे᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/2/</guid>
      <description>०१ द्वयं वा᳘ इद᳘मत्ता᳘ चै᳘वाद्यं᳘ च॥
त᳘द्य᳘दोभ᳘यं समाग᳘छत्य᳘त्तै᳘वाख्याय᳘ते᳘ नाद्य᳘म्॥
०२ स वै᳘ यः सो᳘ऽत्ताग्नि᳘रेव सः᳘॥
त᳘स्मिन्यत्किं᳘ चाभ्याद᳘धत्याहितय ए᳘वास्य ता᳘ आ᳘हितयो ह वै ता आ᳘हुतय इत्या᳘चक्षते परो᳘ऽक्षम् परो᳘ऽक्षकामा हि᳘ देवाः᳘॥
०३ आदित्यो वा᳘ अत्ता॥
त᳘स्य चन्द्र᳘मा एवा᳘हितयश्चन्द्र᳘म᳘सं ह्यादित्य᳘ आद᳘धती᳘त्यधिदेवत᳘म्॥
०४ अ᳘थाध्यात्म᳘म्॥
प्राणो वा᳘ अत्ता तस्या᳘न्नमेवा᳘हितयो᳘ऽन्नं हि᳘ प्राण᳘ आद᳘धती᳘ति न्व᳘ग्नेः᳘॥
०५ अ᳘थार्क᳘स्य॥
अग्निर्वा᳘ अर्कस्तस्या᳘हुतय एव कमा᳘हुतयो ह्य᳘ग्न᳘ये क᳘म्॥
०६ आदित्यो वा᳘ अर्कः᳘॥
त᳘स्य चन्द्र᳘मा एव कं᳘ चन्द्र᳘मा᳘ ह्यादित्या᳘य कमि᳘त्यधिदेवत᳘म्॥
०७ अ᳘थाध्यात्म᳘म्॥
प्राणो वा᳘ अर्कस्तस्या᳘न्नमेव कम᳘न्नं हि᳘ प्राणा᳘य कमि᳘ति᳘ न्वे᳘वार्क᳘स्य॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/3/</guid>
      <description>०१ सत्यम् ब्रह्मेत्यु᳘पासीत॥
अ᳘थ ख᳘लु क्रतुम᳘योऽयम् पु᳘रुषः स या᳘वत्क्रतुरय᳘मस्मा᳘ल्लोकात्प्रै᳘त्येवंक्रतु᳘र्हामुं᳘ लोकम् प्रे᳘त्याभिस᳘म्भवति॥
०२ स᳘ आत्मा᳘नमु᳘पासीत॥
मनोम᳘यम् प्राण᳘शरीरम् भा᳘रूपमाकाशा᳘त्मानं कामरूपि᳘णम् म᳘नोजवसं सत्य᳘संकल्पं सत्य᳘धृतिं स᳘र्वगन्धं स᳘र्वरसं स᳘र्वा अ᳘नु दि᳘शः प्र᳘भूतं स᳘र्वमिद᳘म᳘भ्याप्त᳘मवाक्क᳘मनादरं य᳘था व्रीहि᳘र्वा य᳘वो वा श्यामा᳘को वा श्यामाकतण्डुलो᳘ वैव᳘मय᳘मन्त᳘रात्मन्पु᳘रुषो हिरण्म᳘यो य᳘था ज्यो᳘तिरधूम᳘मेवं ज्या᳘यान्दिवो ज्या᳘यानाकाशाज्ज्या᳘यानस्यै᳘ पृथिव्यै ज्या᳘यान्त्स᳘र्वेभ्यो भूते᳘भ्यः स᳘ प्राण᳘स्या᳘त्मैष᳘ म आ᳘त्मैत᳘मित᳘ आत्मा᳘नम् प्रे᳘त्याभिस᳘म्भविष्यामी᳘ति य᳘स्य स्या᳘दद्धा न᳘ विचिकित्सास्ती᳘ति ह स्माह शा᳘ण्डिल्य एव᳘मेतदि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/4/</guid>
      <description>०१ उषा वा अ᳘श्वस्य मे᳘ध्यस्य शि᳘रः॥
सू᳘र्यश्च᳘क्षुर्वा᳘तः प्राणो व्या᳘त्तमग्नि᳘र्वैश्वानरः᳘ संवत्सर᳘ आत्मा᳘श्वस्य मे᳘ध्यस्य द्यौ᳘ष्पृष्ठ᳘मन्त᳘रिक्षमुद᳘रम् पृथिवी᳘ पाजस्यं᳘ दि᳘शः पार्श्वे᳘ अवान्तरदि᳘शः प᳘र्शव ऋतवो᳘ऽङ्गानि मा᳘साश्चार्धमासा᳘श्च प᳘र्वाण्यहोरात्रा᳘णि प्रतिष्ठा न᳘क्षत्राण्य᳘स्थीनि न᳘भो मांसान्यू᳘वध्यं सि᳘कताः सि᳘न्धवो गु᳘दा य᳘कृच्च क्लोमा᳘नश्च प᳘र्वता ओ᳘षधयश्च व᳘नस्पतयश्च लो᳘मान्युद्य᳘न्पूर्वार्धो᳘ निम्लो᳘चन्जघनार्धो य᳘द्विजृ᳘म्भते तद्वि᳘द्योतते य᳘द्विधूनुते त᳘त्स्तनयति यन्मे᳘हति त᳘द्वर्षति वा᳘गे᳘वास्य वाग᳘हर्वा अ᳘श्वम् पुर᳘स्तान्महिमा᳘न्वजायत त᳘स्य पू᳘र्वे समुद्रे यो᳘नीरा᳘त्रिरेनम् पश्चा᳘न्महिमा᳘न्वजायत तस्या᳘परे समुद्रे यो᳘निरेतौ वा अ᳘श्वम् महिमा᳘नावभि᳘तः स᳘म्बभूवतुर्ह᳘यो भूत्वा᳘ देवान᳘वहद्वाजी᳘ गन्धर्वानर्वा᳘सुरान᳘श्वो मनु᳘ष्यान्त्समुद्र᳘ ए᳘वास्य ब᳘न्धुः समुद्रो यो᳘निः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/5/</guid>
      <description>०१ नै᳘वेह किं᳘ चना᳘ग्र आसीत्॥
मृत्यु᳘नै᳘वेदमा᳘वृतमासीदशनाय᳘याशनाया हि᳘ मृत्युस्तन्म᳘नोऽकुरुतात्मन्वी᳘ स्यामि᳘ति सो᳘ऽर्चन्नचरत्तस्या᳘र्चत आ᳘पोऽजायन्ता᳘र्चते वै᳘ मे क᳘मभूदि᳘ति त᳘दे᳘वार्क्य᳘स्यार्कत्वं कं᳘ ह वा अस्मै भवति य᳘ एव᳘मेत᳘दर्क्य᳘स्यार्कत्वं वे᳘द॥
०२ आ᳘पो वा᳘ अर्कः᳘॥
तद्य᳘दपां श᳘र आ᳘सीत्तत्स᳘महन्यत सा᳘ पृथिव्य᳘भवत्त᳘स्यामश्राम्यत्त᳘स्य श्रान्त᳘स्य तप्त᳘स्य ते᳘जो र᳘सो नि᳘रवर्तताग्निः᳘॥
०३ स᳘ त्रे᳘धात्मा᳘नं व्य᳘कुरुत॥
आदित्यं᳘ तृती᳘यं वायुं᳘ तृती᳘यं स᳘ एष᳘ प्राण᳘स्त्रेधाविहितस्त᳘स्य प्रा᳘ची दिक्शि᳘रोऽसौ᳘ चासौ᳘ चेर्मा᳘व᳘थास्य प्रती᳘ची दिक्पु᳘छमसौ᳘ चासौ᳘ च स᳘क्थ्यौ द᳘क्षिणा चो᳘दीची च पार्श्वे द्यौ᳘ष्पृष्ठ᳘मन्त᳘रिक्षमुद᳘रमियमु᳘रः स᳘ ए᳘षोऽप्सु प्र᳘तिष्ठितो य᳘त्र क्व᳘ चै᳘ति त᳘देव प्र᳘तितिष्ठत्येवं᳘ विद्वान्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
