<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/09/</link>
    <description>Recent content in &#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/09/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/09/1/</guid>
      <description>०१ स यत्रा᳘ह॥
इषिता दै᳘व्या हो᳘तारो भद्रवा᳘च्याय प्रे᳘षितो मा᳘नुषः सूक्तवाकाये᳘ति यद᳘तो हो᳘तान्वा᳘ह सू᳘क्त इव त᳘दाह य᳘जमानायैॗवैत᳘दाशि᳘षमा᳘शास्ते तद्वा᳘ एत᳘दुप᳘रिष्टाद्यज्ञ᳘स्याशि᳘षमा᳘शास्ते द्वयं तद्य᳘स्मादुप᳘रिष्टाद्यज्ञ᳘स्याशि᳘षमाशा᳘स्ते॥
०२ यज्ञं वा᳘ एष᳘ जनयति॥
यो य᳘जत एते᳘नॗ ह्युक्ता᳘ ऋत्वि᳘जस्तन्व᳘ते तं᳘ जन᳘यन्त्य᳘थाशि᳘षमा᳘शास्ते ता᳘मस्मै यज्ञ᳘ आशि᳘षᳫं सं᳘नमयति या᳘माशि᳘षमाशा᳘स्ते यो मा᳘जीजनते᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ उ᳘परिष्टाद्यज्ञ᳘स्याशि᳘षमा᳘शास्ते॥
०३ देवान्वा᳘ एष᳘ प्रीणाति॥
यो य᳘जत एते᳘न यज्ञे᳘नर्ग्भि᳘रिव त्वद्य᳘जुर्भिरिव त्वदा᳘हुतिभिरिव त्वत्स᳘ देवा᳘न्प्रीत्वा ते᳘ष्वपित्वी᳘ भवति ते᳘ष्वपित्वी᳘ भूत्वा᳘थाशि᳘षमा᳘शास्ते ता᳘मस्मै देवा᳘ आशि᳘षᳫं सं᳘नमयन्ति या᳘माशि᳘षमाशा᳘स्ते यो नो᳘ ऽप्रैषीदिति त᳘स्माद्वा᳘ उप᳘रिष्टाद्यज्ञ᳘स्याशि᳘षमा᳘शास्ते॥
०४ अ᳘थ प्र᳘तिपद्यते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/09/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/09/2/</guid>
      <description>०१ ते वै प᳘त्नीः संयाजयिष्य᳘न्तः प्रतिपरायन्ति॥
जुहूं᳘ च स्रुवं᳘ चाध्वर्यु᳘रादत्ते᳘ वेदᳫं हो᳘ताज्यविला᳘पनीमग्नीत्॥
०२ तद्धै᳘केषामध्वर्युः॥
पू᳘र्वेणाहवनी᳘यम् प᳘र्येति त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्याद्बहिर्धा᳘ ह यज्ञा᳘त्स्याद्यत्ते᳘नेया᳘त्॥
०३ जघ᳘नेनो हैव प᳘त्नीं॥
ए᳘केषामध्वर्यु᳘रेतिॗ नो एव त᳘था कुर्यात्पूर्वार्धो वै᳘ यज्ञ᳘स्याध्वर्यु᳘र्जघनार्धः प᳘त्नी य᳘था भसत्तः शि᳘रः प्रतिदध्या᳘देवं त᳘द्बहिर्धा᳘ हैव᳘ यज्ञा᳘त्स्याद्यत्ते᳘नेयात्॥
०४ अ᳘न्तरेणो हैव प᳘त्नीं॥
ए᳘केषामध्वर्यु᳘रेतिॗ नो एव त᳘था कुर्यादन्त᳘रियाद्ध यज्ञात्प᳘त्नीं यत्ते᳘नेयात्त᳘स्मादु पू᳘र्वेणैव गा᳘र्हपत्यम᳘न्तरेणाहवनी᳘यं चैति त᳘था ह न᳘ बहिर्धा᳘ यज्ञाद्भ᳘वति य᳘थो एॗवादः᳘ प्रच᳘रन्न᳘न्तरेण संच᳘रति स᳘ उ एॗवास्यैष᳘ संचरो᳘ भवति॥
०५ अ᳘थ प᳘त्नीः सं᳘याजयन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/09/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/09/3/</guid>
      <description>०१ स᳘ᳫं᳘स्थिते यज्ञे᳟॥
दक्षिणतः᳘ परी᳘त्य पूर्णपात्रं नि᳘नयति त᳘था ह्यु᳘दग्भ᳘वति त᳘स्माद्दक्षिणतः᳘ परी᳘त्य पूर्णपात्रं नि᳘नयति देवलोके मे᳘ ऽप्यसदि᳘ति वै᳘ यजते यो य᳘जतेॗ सो ऽस्यैष᳘ यज्ञो᳘ देवलोक᳘मेॗवाभिप्रै᳘ति त᳘दनू᳘ची द᳘क्षिणा यां द᳘दातिॗ सैति द᳘क्षिणामन्वार᳘भ्य य᳘जमानः॥
०२ स᳘ एष᳘ देवया᳘नो वा पितृया᳘णो वा प᳘न्थाः॥
त᳘दुभय᳘तो ऽग्निशिखे᳘ समो᳘षन्त्यौ तिष्ठतः प्र᳘ति त᳘मोषतो यः᳘ प्रत्युष्यो᳘ ऽत्यु त᳘ᳫं᳘ सृजतेॗ यो ऽतिसृं᳘ज्यः शा᳘न्तिरा᳘पस्त᳘देत᳘मेॗवैतत्प᳘न्थानं शमयति॥
०३ पूर्णं नि᳘नयति स᳘र्वं वै᳘ पूर्णᳫं स᳘र्वेणैॗवैनमेत᳘छमयति संततम᳘व्यवछिन्नं नि᳘नयति सं᳘ततेनै᳘वैनमेतद᳘व्यवछिन्नेन षमयति॥
०४ य᳘द्वेव᳘ पूर्णपात्रं᳘ निन᳘यति॥
यद्वै᳘ यज्ञ᳘स्य मिथ्या᳘ क्रिय᳘ते व्य᳘स्य त᳘द्वृहन्ति क्षण्वन्ति शा᳘न्तिरा᳘पस्त᳘दद्भिः शा᳘न्त्या शमयति त᳘दद्भिः सं᳘दधाति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
