<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्वा᳘ एष य᳘दंशुः᳘॥
सो ऽस्यैष᳘ आ᳘त्मै᳘वात्मा ह्य᳘य᳘म् प्रजा᳘पतिस्त᳘दस्यैत᳘मात्मा᳘नं कुर्वन्ति य᳘त्रैतं᳘ गृह्ण᳘न्ति त᳘स्मिन्नेता᳘न्प्राणा᳘न्दधाति य᳘था यथैते᳘ प्राणा ग्र᳘हा व्याख्याय᳘न्ते स᳘ ह स᳘र्वतनूरेव य᳘जमानो ऽमु᳘ष्मिंलोके स᳘म्भवति॥
०२ त᳘दार᳘म्भणवत्॥
य᳘त्रैतं᳘ गृह्णन्त्य᳘थैत᳘दनारम्भण᳘मिव य᳘त्रैतं न᳘ गृह्ण᳘न्ति त᳘स्माद्वा᳘ अंशुं᳘ गृह्णाति॥
०३ तं वा औ᳘दुम्बरेण पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
प्रजा᳘पतिर्वा᳘ एष᳘ प्राजापत्य᳘ उदुम्ब᳘रस्त᳘स्मादौ᳘दुम्बरेण पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
०४ तं वै च᳘तुःस्रक्तिना पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
त्र᳘यो वा᳘ इमे᳘ लोकास्त᳘दिमा᳘नेव᳘ लोकां᳘स्तिसृ᳘भिराप्नोति प्रजा᳘पतिर्वा अ᳘तीमां᳘लोकां᳘श्चतुर्थस्त᳘त्प्रजा᳘पतिमेव᳘ चतु᳘र्थ्याप्नोति त᳘स्माच्च᳘तुःस्रक्तिना पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
०५ स वै᳘ तूष्णी᳘मेव ग्रा᳘वाणमादत्ते᳘॥
तूष्णी᳘मंशून्नि᳘वपति तूष्णी᳘मप उ᳘पसृजति तूष्णी᳘मुद्यत्य सकृ᳘दभि᳘षुणोति तूष्णी᳘मेनम᳘नवानन्जुहोति त᳘देनम् प्रजा᳘पतिं करोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/2/</guid>
      <description>०१ एतं वा᳘ एते᳘ गछन्ति॥
षड्भिर्मा᳘सैर्य᳘ एष त᳘पति ये᳘ संवत्सरमा᳘सते त᳘दुच्य᳘त एव᳘ सामतो य᳘थैत᳘स्य रूपं᳘ क्रिय᳘त उच्य᳘त ऋक्तो᳘ ऽथैत᳘देव᳘ यजुष्टः᳘ पुरश्चरणतो य᳘देतं᳘ गृह्ण᳘न्त्येते᳘नो ए᳘वैनं गछन्ति॥
०२ अथा᳘तो गृह्णा᳘त्येव᳘॥
उदु त्यं᳘ जात᳘वेदसं देवं᳘ वहन्ति केत᳘वः दृशे वि᳘श्वाय सू᳘र्यम् उपयाम᳘गृहीतो ऽसि सू᳘र्याय त्वा भ्राजा᳘यैष᳘ ते यो᳘निः सू᳘र्याय त्वा भ्राजाये᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/3/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः पश्वयन᳘स्यैव᳘॥
प᳘श्वेकादशिन्यै᳘वेयात्स᳘ आग्नेय᳘म् प्रथम᳘म् पशुमा᳘लभते᳘ ऽथ वारुणम᳘थ पु᳘नराग्नेय᳘मेव᳘मे᳘वैत᳘या प᳘श्वेकादशिन्येयात्॥
०२ अ᳘थो अ᳘प्यैन्द्राग्न᳘मेवा᳘हरहः पशुमा᳘लभेत॥
अग्निर्वै स᳘र्वा देव᳘ता अग्नौ हि स᳘र्वाभ्यो देव᳘ताभ्यो जुह्वती᳘न्द्रो वै᳘ यज्ञ᳘स्य देव᳘ता तत्स᳘र्वाश्चै᳘वैत᳘द्देव᳘ता नापराध्नो᳘ति᳘ यो च यज्ञ᳘स्य देव᳘ता तां ना᳘पराध्नोति॥
०३ अथा᳘त स्तोमायन᳘स्यैव᳘॥
आग्नेय᳘मग्निष्टोम आ᳘लभेत तद्धि स᳘लोम य᳘दाग्नेय᳘मग्निष्टोम᳘ आल᳘भेत य᳘द्युक्थ्यः᳘ स्या᳘दैन्द्राग्नं᳘ द्विती᳘यमा᳘लभेतैन्द्राग्ना᳘नि᳘ ह्युक्था᳘नि य᳘दि षोडशी स्यादै᳘न्द्रं᳘ तृती᳘यमा᳘लभेते᳘न्द्रो हि᳘ षोडशी य᳘द्यतिरात्रः स्या᳘त्सारस्वतं᳘ चतुर्थमा᳘लभेत वाग्वै स᳘रस्वती यो᳘षा वै वाग्यो᳘षा रा᳘त्रिस्तद्य᳘थायथं यज्ञक्रतून्व्या᳘वर्तयत्येता᳘नि त्रीण्य᳘यनानि ते᳘षां यतम᳘त्काम᳘येत ते᳘नेयाद्द्वा᳘ उपाल᳘म्भ्यौ पशू᳘ सौर्यं᳘ द्विती᳘यम् पशुमा᳘लभते वै᳘षुवते᳘ ऽहन्प्राजापत्य᳘म् महाव्रते᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/4/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो महाव्रती᳘यस्यैव᳘॥
प्रजा᳘पतेर्ह वै᳘ प्रजाः᳘ ससृजान᳘स्य प᳘र्वाणि वि᳘सस्रंसुः स वि᳘स्रस्तैः प᳘र्वभिर्न᳘ शशाक सं᳘हातुं त᳘तो देवा अ᳘र्चन्तः श्रा᳘म्यन्तश्चेरुस्त᳘ एत᳘म् महाव्रती᳘यं ददृशुस्त᳘मस्मा अगृह्णस्ते᳘नास्य प᳘र्वाणि स᳘मदधुः॥
०२ स सं᳘हितैः प᳘र्वभिः॥
इद᳘मन्ना᳘द्यमभ्यु᳘त्तस्थौ य᳘दिद᳘म् प्रजा᳘पतेरन्ना᳘द्यं यद्वै᳘ मनु᳘ष्याणाम᳘शनं त᳘द्देवा᳘नां व्रत᳘म् महद्वा᳘ इदं᳘ व्रत᳘मभूद्ये᳘नायं᳘ सम᳘हास्ते᳘ति त᳘स्मान्महाव्रती᳘यो ना᳘म॥
०३ एवं वा᳘ एते᳘ भवन्ति॥
ये᳘ संवत्सरमा᳘सते य᳘थैव त᳘त्प्रजा᳘पतिः प्रजाः᳘ ससृजान आ᳘सीत्स य᳘थैव त᳘त्प्रजा᳘पतिः संवत्स᳘रे ऽन्ना᳘द्यमभ्युदति᳘ष्ठदेव᳘मे᳘वैत᳘ एत᳘त्संवत्स᳘रे ऽन्ना᳘द्यमभ्यु᳘त्तिष्ठन्ति ये᳘षामेवं᳘ विदु᳘षामेतं ग्र᳘हं गृह्ण᳘न्ति॥
०४ तं वा इ᳘न्द्रायैव᳘ विमृ᳘धे गृह्णीयात्॥
स᳘र्वा वै ते᳘षाम् मृ᳘धा हता᳘ भवन्ति स᳘र्वं जितं ये᳘ संवत्सरमा᳘सते त᳘स्माद्विमृ᳘धे वि᳘ न इन्द्र मृ᳘धो जहि नीचा᳘ यछ पृतन्यतः᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/5/</guid>
      <description>०१ एष वै ग्र᳘हः॥
य᳘ एष त᳘पति ये᳘नेमाः स᳘र्वाः प्रजा᳘ गृहीतास्त᳘स्मादाहुर्ग्र᳘हान्गृह्णीम इ᳘ति चरन्ति ग्र᳘हगृहीताः स᳘न्त इ᳘ति॥
०२ वा᳘गेव ग्र᳘हः॥
वाचा᳘ हीदं स᳘र्वं गृहीतं कि᳘मु तद्यद्वाग्ग्र᳘हः॥
०३ ना᳘मैव ग्र᳘हः॥
ना᳘म्ना᳘ हीदं स᳘र्वं गृहीतं कि᳘मु तद्यन्ना᳘म ग्र᳘हो बहूनां वै ना᳘मानि विद्मा᳘थ नस्ते᳘न ते न᳘ गृहीता᳘ भवन्ति॥
०४ अ᳘न्नमेव ग्र᳘हः॥
अ᳘न्नेन᳘ हीदं स᳘र्वं गृहीतं त᳘स्माद्या᳘वन्तो नो᳘ ऽशनमश्न᳘न्ति ते᳘ नः स᳘र्वे गृहीता᳘ भवन्त्ये᳘षैव स्थि᳘तिः॥
०५ स य᳘ एष᳘ सोमग्रहः॥
अ᳘न्नं वा᳘ एष स य᳘स्यै देव᳘ताया एतं ग्र᳘हम् गृह्णा᳘ति᳘ सास्मै देव᳘तैते᳘न ग्र᳘हेण गृहीता तं का᳘मं स᳘मर्धयति यत्काम्या᳘ गृह्णा᳘ति स᳘ उद्य᳘न्तं वादित्य᳘मुपति᳘ष्ठते ऽस्तं य᳘न्तं वा ग्र᳘हो ऽस्यमु᳘मनया᳘र्त्या गृहाणासा᳘वदो मा प्रा᳘पदि᳘ति यं᳘ द्विष्या᳘दसा᳘वस्मै का᳘मो मा स᳘मर्धी᳘ति वा न᳘ है᳘वास्मै स का᳘मः स᳘मृध्यते य᳘स्मा एव᳘मुपति᳘ष्ठते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/6/</guid>
      <description>०१ देवा᳘ ह वै᳘ यज्ञं᳘ तन्वानाः॥
ते ऽसुररक्षसे᳘भ्य आसङ्गा᳘द्बिभयां᳘ चक्रुस्ते᳘ होचुः को᳘ नो दक्षिणत᳘ आसिष्यते ऽथा᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ उत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरिष्याम इ᳘ति॥
०२ ते᳘ होचुः॥
य᳘ एव᳘ नो वीर्य᳘वत्तमः स᳘ दक्षिणत᳘ आस्तामथा᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ उत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरिष्याम इ᳘ति॥
०३ ते᳘ होचुः॥
इ᳘न्द्रो वै᳘ नो वीर्य᳘वत्तम इ᳘न्द्रो दक्षिणत᳘ आस्तामथा᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ उत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरिष्याम इ᳘ति॥
०४ ते हे᳘न्द्रमूचुः॥
त्वं वै᳘ नो वीर्य᳘वत्तमो ऽसि त्वं᳘ दक्षिणत᳘ आस्वाथा᳘भये नाष्ट्र᳘ उत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरिष्याम इ᳘ति॥
०५ स᳘ होवाच॥
कि᳘म् मे ततः᳘ स्यादि᳘ति ब्राह्मणा᳘छंस्या ते ब्रह्मसाम᳘ त इ᳘ति त᳘स्माद्ब्राह्मणाछंसि᳘नम् प्र᳘वृणीत इ᳘न्द्रो ब्रह्मा ब्रा᳘ह्मणादिती᳘न्द्रस्य᳘ ह्येषा स इ᳘न्द्रो दक्षिणत᳘ आस्ताथाभये᳘ नाष्ट्र᳘ उत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पाचरंस्त᳘स्माद्य᳘ एव᳘ वीर्य᳘वत्तमः स्यात्स᳘ दक्षिणत᳘ आसीताता᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ उत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरेयु᳘र्यो वै᳘ ब्राह्मणा᳘नामनूचान᳘तमः स᳘ एषां वीर्य᳘वत्तमो᳘ ऽथ य᳘दिदं य᳘ एव क᳘श्च ब्रह्मा भ᳘वति कुवि᳘त्तूष्णीमा᳘स्त इ᳘ति त᳘स्माद्य᳘ एव᳘ वीर्य᳘वत्तमः स्यात्स᳘ दक्षिणत᳘ आसीता᳘थाभये ऽनाष्ट्र᳘ उत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरेयुस्त᳘स्माद्ब्राह्मणा᳘ दक्षिणत᳘ आसते ऽथा᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ उत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/7/</guid>
      <description>०१ त्रयी वै᳘ विद्या᳘॥
ऋ᳘चो य᳘जूंषि सा᳘मानीय᳘मेव᳘र्चो ऽस्यां ह्य᳘र्चति यो᳘ ऽर्चति स वा᳘गेव᳘र्चो वाचा ह्य᳘र्चति यो᳘ ऽर्चति᳘ सो ऽन्त᳘रिक्षमेव य᳘जूंषि द्यौः सा᳘मानि᳘ सैषा त्रयी विद्या᳘ सौ᳘म्ये ऽध्वरे प्र᳘युज्यते॥
०२ इम᳘मेव᳘ लोक᳘मृचा ज᳘यति॥
अन्त᳘रिक्षं य᳘जुषा दि᳘वमेव सा᳘म्ना त᳘स्माद्यस्यैका विद्या᳘नूक्ता स्याद᳘न्वेवापी᳘तरयोर्नि᳘र्मितं विवक्षेतेम᳘मेव᳘ लोक᳘मृचा ज᳘यत्यन्त᳘रिक्षं य᳘जुषा दि᳘वमेव सा᳘म्ना॥
०३ तद्वा᳘ एत᳘त्॥
सह᳘स्रम् वाचः प्र᳘जातं द्वे इ᳘न्द्रस्तृ᳘तीये तृ᳘तीयं वि᳘ष्णुरृ᳘चश्च सा᳘मानि चे᳘न्द्रो य᳘जूंषि वि᳘ष्णुस्त᳘स्मात्स᳘दस्यृक्सामा᳘भ्यां कुर्वन्त्यैन्द्रं हि स᳘दः॥
०४ अ᳘थैतं वि᳘ष्णुं यज्ञ᳘म्॥
एतैर्य᳘जुर्भिः पुर᳘ इवैव᳘ बिभ्रति त᳘स्मात्पुरश्च᳘रणं ना᳘म॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/8/</guid>
      <description>०१ या वै᳘ दीक्षा सा᳘ निष᳘त्॥
त᳘त्सत्त्रं त᳘स्मादेनाना᳘सत इ᳘त्याहुर᳘थ यत्त᳘तो यज्ञं᳘ तन्व᳘ते त᳘द्यन्ति त᳘न्नयति यो᳘ नेता भ᳘वति स त᳘स्मादेनान्यन्ती᳘त्याहुः॥
०२ या᳘ ह दीक्षा सा᳘ निष᳘त्॥
त᳘त्सत्त्रं तद᳘यनं त᳘त्सत्त्रायणम᳘थ यत्त᳘तो यज्ञ᳘स्योदृ᳘चं ग᳘त्वोत्ति᳘ष्ठन्ति त᳘दुत्था᳘नं त᳘स्मादेनानु᳘दस्थुरि᳘त्याहुरि᳘ति नु᳘ पुरस्ताद्वदन᳘म्॥
०३ अ᳘थ दीक्षिष्य᳘माणाः सम᳘वस्यन्ति॥
ते य᳘द्यग्निं᳘ चेष्य᳘माणा भ᳘वन्त्यर᳘णिष्वे᳘वाग्नी᳘न्त्समारो᳘ह्योपसमा᳘यन्ति य᳘त्र प्राजापत्ये᳘न पशु᳘ना यक्ष्य᳘माणा भ᳘वन्ति मथि᳘त्वोपसमाधा᳘योद्धृ᳘त्याहवनी᳘यं य᳘जन्त एते᳘न प्राजापत्ये᳘न पशु᳘ना॥
०४ त᳘स्य शि᳘रो नि᳘दधति॥
ते᳘षां य᳘दि तद᳘हर्दीक्षा न᳘ समै᳘त्यर᳘णिष्वेवाग्नी᳘न्त्समारो᳘ह्य यथायथं᳘ विपरे᳘त्य जुह्वति॥
०५ अ᳘थ यद᳘हरेषां दीक्षा᳘ समै᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/9/</guid>
      <description>०१ देवा᳘ ह वै᳘ सत्त्र᳘मासत॥
श्रि᳘यं गछेम य᳘शः स्यामान्नादाः᳘ स्यामे᳘ति ते᳘भ्य एत᳘दन्ना᳘द्यमभि᳘जितम᳘पाचिक्रमिषत्पश᳘वो वा अ᳘न्नम् पश᳘वो है᳘वैभ्यस्तद᳘पाचिक्रमिषन्यद्वै᳘ न इमे᳘ श्रान्ता न᳘ हिंस्युः᳘ कथ᳘मिव स्विन्नः सक्ष्यन्त इ᳘ति॥
०२ त᳘ एते गा᳘र्हपत्ये द्वे आ᳘हुती अजुहवुः॥
गृहा वै गा᳘र्हपत्यो गृहा वै᳘ प्रतिष्ठा त᳘देनान्गृहे᳘ष्वेव न्य᳘यछंस्त᳘थैभ्य एत᳘दन्ना᳘द्यमभि᳘जितं ना᳘पाक्रामत्॥
०३ त᳘थो ए᳘वेमे᳘ सत्त्र᳘मासते॥
ये᳘ सत्त्र᳘मासते श्रि᳘यं गछेम य᳘शः स्यामान्नादाः᳘ स्यामे᳘ति ते᳘भ्य एत᳘दन्ना᳘द्यमभि᳘जितम᳘पचिक्रमिषति पश᳘वो वा अ᳘न्नम् पश᳘वो है᳘वैभ्यस्तद᳘पचिक्रमिषन्ति यद्वै᳘ न इमे᳘ श्रान्ता न᳘ हिंस्युः᳘ कथ᳘मिव स्विन्नः सक्ष्यन्त इ᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
