<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/1/</guid>
      <description>०१ प्राणभृ᳘त उ᳘पदधाति॥
प्राणा वै᳘ प्राणभृ᳘तः प्राणा᳘नेवैतदु᳘पदधाति ताः᳘ प्रथमा᳘यां चि᳘ता उ᳘पदधाति पूर्वार्ध᳘ ए᳘षो ऽग्नेर्य᳘त्प्रथमा चि᳘तिः पुर᳘स्तात्त᳘त्प्राणा᳘न्दधाति त᳘स्मादिमे᳘ पुर᳘स्तात्प्राणाः᳘॥
०२ ता द᳘श-दशो᳘पदधाति॥
द᳘श वै᳘ प्राणा य᳘दु वा अ᳘पि बहु कृ᳘त्वो द᳘श-दश द᳘शैव तृत्प᳘ञ्च कृ᳘त्वो द᳘श-दशो᳘पदधाति प᳘ञ्च वा᳘ एता᳘न्पशूनु᳘पदधाति द᳘श-दश वा ए᳘कैकस्मिन्पशौ᳘ प्राणास्तदेषु स᳘र्वेषु प्राणा᳘न्दधात्य᳘नन्तर्हिताः पशु᳘भ्य उ᳘पदधात्य᳘नन्तर्हितांस्त᳘त्पशु᳘भ्यः प्राणा᳘न्दधाति सर्व᳘त उ᳘पदधाति सर्व᳘त ए᳘वैष्वेत᳘त्प्राणा᳘न्दधाति॥
०३ य᳘द्वेव᳘ प्राणभृ᳘त उपद᳘धाति॥
प्रजा᳘पतेर्वि᳘स्रस्तात्प्राणा उ᳘दक्रामन्देव᳘ता भूत्वा ता᳘नब्रवीदु᳘प मे᳘त प्र᳘ति म एत᳘द्धत्त ये᳘न मे यूय᳘मुद᳘क्रमिष्टे᳘ति स वै तद᳘न्नं सृजस्व य᳘त्ते वयम् प᳘श्यन्त उपव᳘सामे᳘ति ते वा᳘ उभ᳘ये सृजामहा इ᳘ति तथे᳘ति ते᳘ प्राणा᳘श्च प्रजा᳘पतिश्चैतद᳘न्नमसृजन्तैताः᳘ प्राणभृ᳘तः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ पश्चा᳘त्॥
अय᳘म् पश्चा᳘द्विश्व᳘व्यचा इ᳘त्यसौ वा᳘ आदित्यो᳘ विश्व᳘व्यचा यदा᳘ ह्येवैष᳘ उदेत्य᳘थेदं स᳘र्वं व्य᳘चो भवति तद्यत्तमा᳘ह पश्चादि᳘ति त᳘स्मादेत᳘म् प्रत्य᳘ञ्चमेव य᳘न्तम् पश्यन्ति च᳘क्षुर्हादित्यो᳘ भूत्वा᳘ पश्चा᳘त्तस्थौ त᳘देव त᳘द्रूपमु᳘पदधाति॥
०२ त᳘स्य च᳘क्षुर्वैश्वव्यचसमि᳘ति॥
च᳘क्षुस्त᳘स्माद्रूपा᳘दादित्यान्नि᳘रमिमीत वर्षा᳘श्चाक्षुष्य᳘ इ᳘ति वर्षा᳘ ऋतुं च᳘क्षुषो नि᳘रमिमीत ज᳘गती वार्षी᳘ति ज᳘गतीं छ᳘न्दो वर्षा᳘भ्य ऋतोर्नि᳘रमिमीत ज᳘गत्या ऋ᳘क्सममि᳘ति ज᳘गत्यै छ᳘न्दस ऋ᳘क्समं सा᳘म नि᳘रमिमीत᳘ ऽर्क्समाछुक्र इत्यृ᳘क्समात्सा᳘म्नः शुक्रं ग्र᳘हं नि᳘रमिमीत शुक्रा᳘त्सप्तदश इ᳘ति शुक्राद्ग्र᳘हात्सप्तदशं स्तो᳘मं नि᳘रमिमीत सप्तदशा᳘द्वैरूपमि᳘ति सप्तदशात्स्तो᳘माद्वैरु:प᳘म् पृष्ठं नि᳘रमिमीत॥
०३ जम᳘दग्निरृ᳘षिरि᳘ति॥
च᳘क्षुर्वै᳘ जम᳘दग्निरृ᳘षिर्य᳘देनेन ज᳘गत्प᳘श्यत्य᳘थो मनुते त᳘स्माच्च᳘क्षुर्जम᳘दग्निरृ᳘षिः प्रजा᳘पतिगृहीतया त्वये᳘ति प्रजा᳘पतिसृष्टया त्वये᳘त्येतच्च᳘क्षुर्गृह्णामि प्रजा᳘भ्य इ᳘ति च᳘क्षुः पश्चात्प्रा᳘पादयत नानो᳘पदधाति ये᳘ नानाकामाश्च᳘क्षुषि तांस्त᳘द्दधाति सकृ᳘त्सादयत्ये᳘कं तच्च᳘क्षुः करोत्य᳘थ यन्ना᳘ना साद᳘येच्च᳘क्षुर्ह वि᳘छिन्द्या᳘त्सैषा त्रिवृदि᳘ष्टका त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/3/</guid>
      <description>०१ त᳘दाहुः॥
कि᳘म् प्राणाः कि᳘म् प्राणभृ᳘त इ᳘ति प्राणा᳘ एव᳘ प्राणा अ᳘ङ्गानि प्राणभृन्त्य᳘ङ्गानि हि᳘ प्राणान्बि᳘भ्रति प्राणा᳘स्त्वेव᳘ प्राणा अ᳘न्नम् प्राणभृद᳘न्नं हि᳘ प्राणा᳘न्बिभ᳘र्ति॥
०२ त᳘दाहुः॥
कथ᳘मस्यैताः स᳘र्वाः प्राजापत्या᳘ भवन्ती᳘ति य᳘देव स᳘र्वास्वा᳘ह प्रजा᳘पतिगृहीतया त्वये᳘त्येव᳘मु हास्यैताः स᳘र्वाः प्राजापत्या᳘ भवन्ति॥
०३ त᳘दाहुः॥
यद्ग्र᳘हाय गृहीता᳘य स्तुवते᳘ ऽथ शं᳘सत्य᳘थ क᳘स्मात्पुर᳘स्ताद्ग्र᳘हाणामृ᳘चश्च सा᳘मानि चो᳘पदधाती᳘ति संस्था वै क᳘र्मणो ऽन्वीक्षित᳘व्य ऽर्चा वै᳘ प्रतिप᳘दा ग्र᳘हो गृह्यत ऋचि सा᳘म गीयते त᳘दस्यैतद्य᳘त्पुर᳘स्ताद्ग्र᳘हाणामृ᳘चश्च सा᳘मानि चोपद᳘धात्य᳘थ य᳘दुप᳘रिष्टाद्ग्र᳘हाणां स्तुतशस्त्रे भ᳘वतस्त᳘द्वस्यैतद्य᳘दुप᳘रिष्टाद्ग्र᳘हाणां स्तो᳘मांश्च पृष्ठा᳘नि चोपद᳘धाति॥
०४ त᳘दाहुः॥
य᳘देत᳘त्त्रयं सह᳘ क्रिय᳘ते ग्र᳘ह स्तोत्रं᳘ शस्त्रमथा᳘त्र ग्र᳘हं चैव᳘ स्तोत्रं᳘ चोपद᳘धाति कथ᳘मस्यात्रा᳘पि शस्रमु᳘पहितं यद्वाव᳘ स्तोत्रं त᳘छस्त्रं या᳘सु ह्येव᳘ स्तुव᳘ते ता᳘ उ एवा᳘नुशंसत्येव᳘मु हास्यात्रा᳘पि शस्त्रमु᳘पहितम् भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/01/4/</guid>
      <description>०१ ता है᳘के पु᳘रुषमुपार्प्यो᳘पदधति॥
एष वै᳘ प्राणस्त᳘मेता᳘ बिभ्रति य᳘त्प्राणम् बि᳘भ्रति त᳘स्मात्प्राणभृ᳘त इ᳘ति न त᳘था कुर्यादेषो᳘ ऽहैव᳘ प्राणो य᳘ एष᳘ हिरण्म᳘यः पु᳘रुषस्त᳘स्य त्व᳘य᳘मात्मा या᳘वदिद᳘मभ्य᳘य᳘मग्निर्वि᳘हितस्तद्य᳘द्धास्यैता अ᳘ङ्ग᳘ नाभिप्राप्नुयुः᳘ प्राणो᳘ हास्य त᳘द᳘ङ्गं नाभिप्रा᳘प्नुयाद्य᳘दु वै᳘ प्राणो᳘ ऽङ्गं नाभिप्राप्नो᳘ति शु᳘ष्यति वा वै तन्म्ला᳘यति वा त᳘स्मादेनाः परिश्रि᳘त्स्वे᳘वोपार्प्यो᳘पदध्याद᳘थ य: म᳘ध्य उपद᳘धाति ता᳘भिरस्यैष᳘ आत्मा᳘ पूर्णस्ता᳘ उ ए᳘वैत᳘स्माद᳘नन्तर्हिताः॥
०२ त᳘दाहुः॥
य᳘दय᳘म् पुरो भु᳘वो ऽयं᳘ दक्षिणा᳘ विश्व᳘कर्माय᳘म् पश्चा᳘द्विश्व᳘व्यचा इद᳘मुत्तरात्स्वरिय᳘मुप᳘रि मतिरि᳘ति सम्प्रति दि᳘शो ऽभ्यनूच्यन्ते᳘ ऽथ क᳘स्मादेना अक्ष्णयादेशेषू᳘पदधाती᳘ति प्राणा वै᳘ प्राणभृ᳘तस्ता य᳘त्सम्प्रति दि᳘श उपदध्या᳘त्प्रागपं᳘ है᳘वाय᳘म् प्राणः सं᳘चरेद᳘थ य᳘देना एवमभ्यनूक्ताः᳘ सती᳘रक्ष्णयादेशे᳘षूपद᳘धाति त᳘स्मादय᳘म् प्रागप᳘म् प्राणः स᳘न्नक्ष्णया स᳘र्वाण्यङ्गानि स᳘र्वमात्मा᳘नमनुसं᳘चरति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
