<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/1/</guid>
      <description>०१ च᳘क्षुषी ह वा᳘ अस्य शुक्रा᳘मन्थि᳘नौ॥
तद्वा᳘ एष᳘ एव᳘ शुक्रो य एष त᳘पति तद्य᳘देष᳘ एतत्त᳘पति ते᳘नैष᳘ शुक्र᳘श्चन्द्र᳘मा एव᳘ मन्थी᳘॥
०२ तं स᳘क्तुभिः श्रीणाति॥
त᳘देनम् मन्थं᳘ करोति ते᳘नो एष᳘ म᳘न्थ्येतौ᳘ ह वा᳘ आसा᳘म् प्रजा᳘नां च᳘क्षुषी म य᳘द्धैतौ᳘ नोदिया᳘तां न᳘ है᳘वेह स्वौ᳘ चन᳘ पाणी नि᳘र्जानीयुः॥
०३ त᳘योर᳘त्तै᳘वान्यतरः᳘॥
आ᳘द्यो ऽन्यत᳘रो᳘ ऽत्तैव᳘ शुक्र᳘ आ᳘द्यो मन्थी᳘॥
०४ तयो᳘र᳘त्तै᳘वान्यतरम᳘नु॥
आ᳘द्यो ऽन्यतरम᳘न्व᳘त्तैव᳘ शुक्रम᳘न्वा᳘द्यो मन्थि᳘नम᳘नु तौ वा᳘ अन्य᳘स्मै गृह्ये᳘ते अन्य᳘स्मै हूयेते श᳘ण्डाम᳘र्कावि᳘त्यसुररक्षसे ता᳘भ्यां गृह्ये᳘ते देव᳘ताभ्यो हूयेते तद्यत्त᳘था॥
०५ य᳘त्र वै᳘ देवाः᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/2/</guid>
      <description>०१ आत्मा᳘ ह वा᳘ अस्याग्रयणः᳘॥
सो ऽस्यैष स᳘र्वमेव स᳘र्वं ह्य᳘य᳘मात्मा त᳘स्मादन᳘या गृह्णात्यस्यै हि᳘ स्थाली भ᳘वति स्थाल्या᳘ ह्येनं गृह्णा᳘ति स᳘र्वं वा᳘ इयं स᳘र्वमेष ग्र᳘हस्त᳘स्मादन᳘या गृह्णाति॥
०२ पूर्णं᳘ गृह्णाति॥
स᳘र्वं वै᳘ पूर्णं स᳘र्वमेष ग्र᳘हस्त᳘स्मात्पूर्णं गृह्णाति॥
०३ वि᳘श्वेभ्यो देवे᳘भ्यो गृह्णाति॥
स᳘र्वं वै वि᳘श्वे देवाः स᳘र्वमेष ग्र᳘हस्त᳘स्माद्वि᳘श्वेभ्यो देवे᳘भ्यो गृह्णाति॥
०४ स᳘र्वेषु स᳘वनेषु गृह्णाति॥
स᳘र्वं वै स᳘वनानि स᳘र्वमेष ग्र᳘हस्त᳘स्मात्स᳘र्वेषु स᳘वनेषु गृह्णाति॥
०५ स य᳘दि रा᳘जोपद᳘स्येत्॥
तम᳘त एव᳘ तन्वीरन्न᳘तः प्र᳘भावयेयुरात्मा वा᳘ आग्रयण᳘ आत्मनो वा इमा᳘नि स᳘र्वाण्य᳘ङ्गानि प्र᳘भवन्त्येत᳘स्मादन्ततो᳘ हारियोजनं ग्र᳘हं गृह्णाति त᳘दात्म᳘न्ये᳘वास्या᳘म् प्रतिष्ठा᳘यामन्ततो᳘ यज्ञः प्र᳘तितिष्ठति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/3/</guid>
      <description>०१ अयं᳘ ह वा᳘ अस्यैषो᳘ ऽनिरुक्त आत्मा य᳘दुक्थ्यः᳘॥
सो ऽस्यैष᳘ आ᳘त्मै᳘वात्मा ह्य᳘यम᳘निरुक्तः प्राणः सो ऽस्यैष आ᳘युरेव त᳘स्मादन᳘या गृह्णात्यस्यै हि᳘ स्थाली भ᳘वति स्थाल्या᳘ ह्येनं गृह्णा᳘त्यज᳘रा᳘ हीय᳘ममृ᳘ताज᳘रं ह्य᳘मृ᳘तमा᳘युस्त᳘स्मादन᳘या गृह्णाति॥
०२ तं वै᳘ पूर्णं᳘ गृह्णाति॥
स᳘र्वं वै तद्य᳘त्पूर्णं स᳘र्वं तद्यदा᳘युस्त᳘स्मात्पूर्णं᳘ गृह्णाति॥
०३ त᳘स्यासा᳘वेव᳘ ध्रुव आ᳘युः॥
आ᳘त्मै᳘वास्यैते᳘न सं᳘हितः प᳘र्वाणि सं᳘ततानि तद्वा अ᳘गृहीत ए᳘वैत᳘स्मादछावाका᳘योत्तमो ग्र᳘हो भवति॥
०४ अ᳘थ रा᳘जानमुपा᳘वहरति॥
तृ᳘तीयं वसतीव᳘रीणाम᳘वनयति तत्प᳘र्व समै᳘ति प्रथममहो᳘त्तरस्य स᳘वनस्य करो᳘त्युत्तमम् पू᳘र्वस्य स यदु᳘त्तरस्य स᳘वनस्य तत्पू᳘र्वं करो᳘ति यत्पू᳘र्वस्य त᳘दुत्तमं तद्व्य᳘तिषजति त᳘स्मादिमा᳘नि प᳘र्वाणि व्य᳘तिषक्तानीद᳘मित्थम᳘तिहानमिद᳘मित्थ᳘म्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/4/</guid>
      <description>०१ अयं᳘ ह वा᳘ अस्यैष᳘ प्राणः॥
यो ऽय᳘म् पुरस्ता᳘त्स वै᳘ वैश्वानर᳘ एवा᳘थ᳘ यो ऽय᳘म् पश्चात्स᳘ ध्रुवस्तौ᳘ ह स्मैतौ द्वा᳘वेवा᳘ग्रे ग्र᳘हौ गृह्णन्ति ध्रुववैश्वानरावि᳘ति त᳘योरयम᳘प्येत᳘र्ह्यन्यतर᳘ एव᳘ गृह्यते ध्रुव᳘ एव स य᳘दि तं च᳘रकेभ्यो वा य᳘तो वानुब्रुवीत य᳘जमानस्य तं᳘ चमसे᳘ ऽवनयेद᳘थैत᳘मेव᳘ होतृचमसे᳘॥
०२ यद्वा᳘ अस्यावाची᳘नं ना᳘भेः॥
त᳘दस्यैष᳘ आत्म᳘नः सो ऽस्यैष आ᳘युरेव त᳘स्मादन᳘या गृह्णात्यस्यै हि᳘ स्थाली भ᳘वति स्थाल्या᳘ ह्येनं गृह्णा᳘त्यज᳘रा᳘ हीय᳘ममृ᳘ताज᳘रं ह्य᳘मृ᳘तमा᳘युस्त᳘स्मादन᳘या गृह्णाति॥
०३ तं वै᳘ पूर्णं᳘ गृह्णाति॥
स᳘र्वं वै तद्य᳘त्पूर्णं स᳘र्वं तद्यदा᳘युस्त᳘स्मात्पू᳘र्णं गृह्णाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/5/</guid>
      <description>०१ ग्र᳘हान्गृही᳘त्वा॥
उपनिष्क्र᳘म्य विप्रु᳘षां हो᳘मं जुहोति तद्य᳘द्विप्रु᳘षां हो᳘मं जुहो᳘ति या᳘ ए᳘वास्या᳘त्र विप्रु᳘ष स्क᳘न्दन्ति ता ए᳘वैतदाहवनी᳘ये स्वगा᳘करोत्याहवनीयो ह्या᳘हुतीनाम् प्रतिष्ठा त᳘स्माद्विप्रु᳘षां हो᳘मं जुहोति॥
०२ स᳘ जुहोति॥
य᳘स्ते द्रप्स स्क᳘न्दति य᳘स्ते अंशुरि᳘ति यो वै᳘ स्तोक स्क᳘न्दति स᳘ द्रप्सस्तत्त᳘माह य᳘स्ते अंशुरि᳘ति त᳘दंशु᳘माह ग्रा᳘वच्युतो धिष᳘णयोरुप᳘स्थादि᳘ति ग्रा᳘व्णा हि᳘ च्यु᳘तो ऽधिष᳘वणाभ्यां स्क᳘न्दत्यध्वर्यो᳘र्वा प᳘रि वा यः᳘ पवि᳘त्रादि᳘त्यध्वर्यो᳘र्वा हि᳘ पाणि᳘भ्यां स्क᳘न्दति पवि᳘त्राद्वा तं ते जुहोमि म᳘नसा व᳘षट्कृतं स्वाहे᳘ति तद्य᳘था व᳘षट्कृतं हुत᳘मेव᳘मस्यैत᳘द्भवति॥
०३ अ᳘थ स्तीर्णा᳘यै वे᳘देः॥
द्वे तृ᳘णे अध्वर्युरा᳘दत्ते ता᳘वध्वर्यू᳘ प्रथमौ प्र᳘तिपद्ये᳘ते प्राणोदानौ᳘ यज्ञस्या᳘थ प्रस्तोता वा᳘गेव᳘ यज्ञस्या᳘थोद्गा᳘ता᳘त्मैव᳘ प्रजा᳘पतिर्यज्ञस्या᳘थ प्रतिहर्ता᳘ भिष᳘ग्वा व्यानो᳘ वा॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
