<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/08/</link>
    <description>Recent content in &#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/08/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/08/1/</guid>
      <description>०१ म᳘नवे ह वै᳘ प्रातः᳘॥
अवने᳘ग्यमुदकमा᳘जह्रुर्य᳘थेद᳘म् पाणि᳘भ्यामवने᳘जनायाह᳘रन्त्येवं त᳘स्यावने᳘निजानस्य म᳘त्स्यः पाणी आ᳘पेदे॥
०२ स᳘ हास्मै वा᳘चमुवाद॥
बिभृहि᳘ मा पारयिष्या᳘मि त्वे᳘ति क᳘स्मान्मा पा᳘रयिष्यसी᳘त्यौघ᳘ इमाः स᳘र्वाः प्रजा᳘ निर्वोढा त᳘तस्त्वा पारयितास्मी᳘ति क᳘थं ते भृ᳘तिरि᳘ति॥
०३ स᳘ होवाच॥
या᳘वद्वै᳘ क्षुल्लका भ᳘वामो बह्वी वै᳘ नस्ता᳘वन्नाष्ट्रा᳘ भवत्युत म᳘त्स्य एव म᳘त्स्यं गिलति कुम्भ्याम् मा᳘ग्रे बिभरासि स᳘ यदा ता᳘मतिव᳘र्धा अ᳘थ कर्षूं᳘ खात्वा त᳘स्याम् मा बिभरासि स य᳘दा ता᳘मतिव᳘र्धा अ᳘थ मा समुद्र᳘मभ्य᳘वहरासि त᳘र्हि वा᳘ अतिनाष्ट्रो᳘ भवितास्मी᳘ति॥
०४ श᳘श्वद्ध कष᳘ आस॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/08/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/08/2/</guid>
      <description>०१ ते वा᳘ एते उ᳘ल्मुके उ᳘दूहन्ति॥
अनुयाजे᳘भ्यो यात᳘यामेव वा᳘ एत᳘दग्नि᳘र्भवति देवे᳘भ्यो हि᳘ यज्ञ᳘मूहिवान्भ᳘वत्य᳘यातयाम्न्यनुयाजां᳘स्तनवामहा इ᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ एते उ᳘ल्मुके उ᳘दूहन्ति॥
०२ ते पु᳘नरनुसं᳘स्पर्शयन्ति॥
पु᳘नरे᳘वैत᳘दग्निमा᳘प्याययन्त्य᳘यातयामानं कुर्वन्त्य᳘यातयाम्नि यदत उर्ध्वम᳘संस्थितं यज्ञ᳘स्य त᳘त्तनवामा इ᳘ति त᳘स्मात्पु᳘नरनुसं᳘स्पर्शयन्ति॥
०३ अ᳘थ समि᳘धमभ्या᳘दधाति॥
स᳘मिन्द्ध ए᳘वैनमेतत्स᳘मिद्धे यद᳘त ऊर्ध्वम᳘संस्थितं यज्ञ᳘स्य त᳘त्तनवामहा इ᳘ति त᳘स्मात्समि᳘धमभ्या᳘दधाति॥
०४ तां होता᳘नुमन्त्रयते॥
एषा᳘ ते अग्ने समित्त᳘या व᳘र्धस्व चा᳘ च प्यायस्व वर्धिषीम᳘हि च वयमा᳘ च प्यासिषीमही᳘ति तद्य᳘थै᳘वादः᳘ समिध्य᳘मानायान्वा᳘हैव᳘मे᳘वैतद᳘न्वाह त᳘देतद्धो᳘तुः क᳘र्म स य᳘दि म᳘न्येत न हो᳘ता वेदेत्य᳘पि स्वय᳘मेव य᳘जमानो᳘ ऽनुमन्त्रयेत॥
०५ अ᳘थ स᳘म्मार्ष्टि॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/08/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/08/3/</guid>
      <description>०१ स वै स्रु᳘चौ᳘ व्यूहति॥
अग्नीषो᳘मयोरु᳘ज्जितिमनू᳘ज्जेषं वा᳘जस्य मा प्रसवे᳘न प्रो᳘हामी᳘ति जुहूम् प्रा᳘चीं दक्षिणे᳘न पाणि᳘नाग्नीषो᳘मौ त᳘मपनुदतां᳘ यो स्मान्द्वे᳘ष्टि यं᳘ च वयं᳘ द्विष्मो वा᳘जस्यैनं प्रसवेना᳘पोहामी᳘त्युपभृ᳘तम् प्रती᳘चीं सव्ये᳘न पाणि᳘ना य᳘दि स्वयं य᳘जमानः॥
०२ य᳘द्यु अध्वर्युः᳘॥
अग्नीषो᳘मयोरु᳘ज्जितिमनू᳘ज्जयत्वयं य᳘जमानो वा᳘जस्यैनम् प्रसवे᳘न प्रो᳘हाम्यग्नीषो᳘मौ तम᳘पनुदतां य᳘मयं य᳘जमानो द्वे᳘ष्टि य᳘श्चैनं द्वे᳘ष्टि वा᳘जस्यैनम् प्रसवेना᳘पोहामी᳘ति पौर्णमास्या᳘मग्नीषोमी᳘यं हि᳘ पौर्णमासं᳘ हविर्भ᳘वति॥
०३ अ᳘थामावा᳘स्यायाम्॥
इन्द्राग्न्योरु᳘ज्जितिमनू᳘ज्जेषं वा᳘जस्य मा प्रसवे᳘न प्रो᳘हामीन्द्राग्नी तम᳘पनुदतां᳘ यो ऽस्मान्द्वे᳘ष्टि यं᳘ च वयं᳘ द्विष्मो वा᳘जस्यैनम् प्रसवेना᳘पोहामी᳘ति य᳘दि स्वयं य᳘जमानः॥
०४ य᳘द्यु अध्वर्युः᳘॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
