<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/1/</guid>
      <description>०१ देवा᳘श्च वा अ᳘सुराश्च॥
उभ᳘ये प्राजापत्याः᳘ पस्पृधिरे ततो᳘ ऽसुरा अतिमाने᳘नैव क᳘स्मिन्नु᳘ वयं᳘ जुहुयामे᳘ति स्वे᳘ष्वे᳘वा᳘स्येषु जु᳘ह्वतश्चेरु᳘स्ते ऽतिमाने᳘नैव प᳘राबभूवुस्त᳘स्मान्ना᳘तिमन्येत पराभव᳘स्य हैतन्मु᳘खं य᳘दतिमानः᳘॥
०२ अ᳘थ देवाः᳘॥
अ᳘न्यो ऽन्य᳘स्मिन्नेव जु᳘ह्वतश्चेरुस्ते᳘भ्यः प्रजा᳘पतिरात्मा᳘नम् प्र᳘ददौ यज्ञो᳘ हैषामास यज्ञो हि᳘ देवा᳘नाम᳘न्नम्॥
०३ ते᳘ होचुः॥
क᳘स्य न इद᳘म् भविष्यती᳘ति ते म᳘म ममे᳘त्येव न᳘ सम्पादयां᳘ चक्रुस्ते हा᳘सम्पाद्योचुराजि᳘मे᳘वास्मि᳘न्नजामहै स यो᳘ न उज्जेष्य᳘ति त᳘स्य न इद᳘म् भविष्यती᳘ति तथे᳘ति त᳘स्मिन्नाजि᳘माजन्त॥
०४ स बृ᳘हस्प᳘तिः॥
सविता᳘रमेव᳘ प्रसवायो᳘पाधावत्सविता वै᳘ देवा᳘नाम् प्रसविते᳘दम् मे प्र᳘सुव त्व᳘त्प्रसूत इदमु᳘ज्जयानी᳘ति त᳘दस्मै सविता᳘ प्रसविता प्रा᳘सुवत्त᳘त्सवितृ᳘प्रसूत उ᳘दजयत्स᳘ इदं स᳘र्वमभवत्स᳘ इदं स᳘र्वमु᳘दजयत्प्रजा᳘पतिं᳘ ह्युद᳘जयत्स᳘र्वमु᳘ ह्ये᳘वेद᳘म् प्रजा᳘पतिस्ते᳘ने᳘ष्ट्वैता᳘मे᳘वोर्ध्वां दिशमु᳘दक्रामत्त᳘स्माद्य᳘श्च वे᳘द य᳘श्च᳘ नै᳘षोर्ध्वा बृ᳘हस्प᳘तेर्दिगि᳘त्ये᳘वाहुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/2/</guid>
      <description>०१ अंशुं᳘ गृह्णाति॥
सर्वत्वा᳘यैव त᳘स्माद्वा᳘ अंशुं᳘ गृह्णात्य᳘थैतान्प्र᳘ज्ञातानेवा᳘ग्निष्टोमिकान्ग्र᳘हान्गृह्णा᳘त्याग्रयणात्॥
०२ अ᳘थ पृ᳘ष्ठ्यान्गृह्णाति॥
तद्य᳘दे᳘वैतै᳘र्देवा᳘ उद᳘जयंस्त᳘दे᳘वैष᳘ एतैरु᳘ज्जयति॥
०३ अ᳘थ षोडशि᳘नं गृह्णाति॥
तद्य᳘दे᳘वैतेने᳘न्द्र उद᳘जयत्त᳘दे᳘वैष᳘ एतेनो᳘ज्जयति॥
०४ अ᳘थैतान्प᳘ञ्च वाजपेयग्रहा᳘न्गृह्णाति॥
ध्रुवस᳘दं त्वा नृष᳘दम् मनःस᳘दमुपयाम᳘गृहीतो ऽसी᳘न्द्राय त्वा जु᳘ष्टं गृह्णाम्येष᳘ ते यो᳘निरि᳘न्द्राय त्वा जु᳘ष्टतममि᳘ति सादयत्येषां वै᳘ लोका᳘नामय᳘मेव᳘ ध्रुव᳘ इय᳘म् पृथि᳘वीम᳘मे᳘वैते᳘न लोकमु᳘ज्जयति॥
०५ अप्सुष᳘दम् त्वा घृतस᳘दं व्योमस᳘दमुपयाम᳘गृहीतो ऽसी᳘न्द्राय त्वा जु᳘ष्टं गृह्णाम्येष᳘ ते यो᳘निरि᳘न्द्राय त्वा जु᳘ष्टतममि᳘ति सादयत्येषां वै᳘ लोका᳘नामय᳘मेव᳘ व्योमेद᳘मन्त᳘रिक्षमन्तरिक्षलोक᳘मे᳘वैतेनो᳘ज्जयति॥
०६ पृथिविस᳘दं त्वान्तरिक्षस᳘दं दिविस᳘दं देवस᳘दं नाकस᳘दमुपयाम᳘गृहीतो ऽसी᳘न्द्राय त्वा जु᳘ष्टं गृह्णाम्येष᳘ ते यो᳘निरि᳘न्द्राय त्वा जु᳘ष्टतममि᳘ति सादयत्येष वै᳘ देवस᳘न्नाकस᳘देष᳘ एव᳘ देवलोको᳘ देवलोक᳘मे᳘वैतेनो᳘ज्जयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/3/</guid>
      <description>०१ आग्नेय᳘मग्निष्टोम आ᳘लभते॥
अग्निर्वा᳘ अग्निष्टो᳘मो ऽग्निष्टो᳘ममे᳘वैतेनो᳘ज्जयत्यैन्द्राग्न᳘मुक्थे᳘भ्य आ᳘लभत ऐन्द्राग्ना᳘नि वा᳘ उक्थ्या᳘न्युक्था᳘न्ये᳘वैतेनोज्जयत्यैन्द्रं षोडशि᳘न आ᳘लभत इ᳘न्द्रो वै᳘ षोडशी᳘ षोडशि᳘नमे᳘वैतेनो᳘ज्जयति॥
०२ सारस्वतं᳘ सप्तदशा᳘य स्तोत्राया᳘लभते॥
त᳘देतद᳘नतिरात्रे सति रा᳘त्रे रूपं᳘ क्रियते प्रजा᳘पतिं वा᳘ एष उ᳘ज्जयति यो᳘ वाजपे᳘येन य᳘जते संवत्सरो वै᳘ प्रजा᳘पतिस्त᳘देते᳘न सारस्वते᳘न रा᳘त्रिमु᳘ज्जयति त᳘स्मादेतद᳘नतिरात्रे सति रा᳘त्रे रूपं᳘ क्रियते॥
०३ अ᳘थ मरु᳘द्भ्य उज्जेषे᳘भ्यः॥
वशाम् पृ᳘श्निमा᳘लभत इयं वै᳘ वशा पृ᳘श्निर्य᳘दिद᳘मस्या᳘म् मूलि᳘ चामूलं᳘ चान्ना᳘द्यम् प्र᳘तिष्टितं ते᳘नेयं᳘ वशा पृ᳘श्निर᳘न्नं वा᳘ एष उ᳘ज्जयति यो᳘ वाजपे᳘येन य᳘जते ऽन्नपे᳘यं ह वै ना᳘मैतद्य᳘द्वाजपे᳘यं वि᳘शो वै᳘ मरुतो᳘ ऽन्नं वै वि᳘श उज्जेषे᳘भ्य इत्यु᳘ज्जित्या एव᳘ दुर्वे᳘दे उज्जेष᳘वत्यौ याज्यानुवा᳘क्ये य᳘द्युज्जेष᳘वत्यौ न᳘ विन्देद᳘पि ये᳘ एव के᳘ च मारुत्यौ स्यातां दुर्वे᳘दो एव᳘ वशा पृ᳘श्निर्य᳘दि वशाम् पृ᳘श्नि न᳘ विन्देद᳘पि᳘ यैव का᳘ च वशा᳘ स्यात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/4/</guid>
      <description>०१ तं वै मा᳘ध्यन्दिने स᳘वने ऽभि᳘षिञ्चति॥
मा᳘ध्यन्दिने स᳘वन आजिं᳘ धावन्त्येष वै᳘ प्रजा᳘पतिर्य᳘ एष᳘ यज्ञ᳘स्ताय᳘ते य᳘स्मादिमाः᳘ प्रजाः प्र᳘जाता एत᳘म्वेवा᳘प्येतर्ह्य᳘नु प्र᳘जायन्ते त᳘न्मध्यत᳘ ए᳘वैत᳘त्प्रजा᳘पतिमु᳘ज्जयति॥
०२ अ᳘गृहीते माहेन्द्रे᳘॥
एष वा इ᳘न्द्रस्य नि᳘ष्केवल्यो ग्र᳘हो य᳘न्माहेन्द्रो᳘ ऽप्यस्यैतन्नि᳘ष्केवल्यमेव᳘ स्तोत्रं नि᳘ष्केवल्यं शस्त्रमि᳘न्द्रो वै य᳘जमानस्त᳘देनं स्व᳘ ए᳘वाय᳘तने ऽभि᳘षिञ्चति त᳘स्मादगृहीते मा᳘हेन्द्रे॥
०३ अ᳘थ र᳘थमुपा᳘वहरति॥
इ᳘न्द्रस्य व᳘ज्रो ऽसी᳘ति व᳘ज्रो वै र᳘थ इ᳘न्द्रो वै य᳘जमानस्त᳘स्मादाहे᳘न्द्रस्य व᳘ज्रो ऽसी᳘ति वाजसा इ᳘ति वाजसा हि र᳘थस्त्व᳘यायं वा᳘जं सेदित्य᳘न्नं वै वा᳘जस्त्व᳘यायम᳘न्नमु᳘ज्जयत्वि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥
०४ तं᳘ धूर्गृहीत᳘मन्तर्वेद्य᳘भ्य᳘ववर्तयति॥
वा᳘जस्य नु᳘ प्रसवे᳘ मात᳘रम् महीमित्य᳘न्नं वै वाजो᳘ ऽन्नस्य नु᳘ प्रसवे᳘ मात᳘रम् महीमि᳘त्ये᳘वैत᳘दाहा᳘दितिं ना᳘म व᳘चसा करामहा इ᳘तीयं वै᳘ पृथिव्य᳘दितिस्त᳘स्मादाहा᳘दितिं ना᳘म व᳘चसा करामह इ᳘ति य᳘स्यामिदं वि᳘श्वम् भु᳘वनमाविवेशे᳘त्यस्यां᳘ हीदं स᳘र्वम् भु᳘वनमा᳘विष्टं त᳘स्यां नो देवः᳘ सविता ध᳘र्म साविषदि᳘ति त᳘स्यां नो देवः᳘ सविता य᳘जमानं सवतामि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/01/5/</guid>
      <description>०१ स᳘ ब्रह्मा᳘ रथचक्रम᳘धिरोहति॥
नाभिदघ्न उ᳘द्धितं देव᳘स्याहं᳘ सवितुः᳘ सवे᳘ सत्य᳘सवसो बृ᳘हस्प᳘तेरुत्तमं ना᳘कं रुहेयमि᳘ति य᳘दि ब्राह्मणो य᳘जते ब्र᳘ह्म हि बृ᳘हस्प᳘तिर्ब्र᳘ह्म हि᳘ ब्राह्मणः᳘॥
०२ अ᳘थ य᳘दि राज᳘न्यो य᳘जते॥
देव᳘स्याहं᳘ सवितुः᳘ सवे᳘ सत्य᳘सवस इ᳘न्द्रस्योत्तमं ना᳘कं रुहेयमि᳘ति क्षत्रं ही᳘न्द्रं क्षत्रं᳘ राजन्यः᳘॥
०३ त्रिः सा᳘माभि᳘गायति॥
त्रि᳘रभिगीया᳘वरोहति देव᳘स्याहं᳘ सवितुः᳘ सवे᳘ सत्य᳘प्रसवसो बृ᳘हस्प᳘तेरुत्तमं ना᳘कमरुहमि᳘ति य᳘दि ब्राह्मणो य᳘जते ब्र᳘ह्म हि बृ᳘हस्प᳘तिर्ब्र᳘ह्म हि᳘ ब्राह्मणः᳘॥
०४ अ᳘थ य᳘दि राज᳘न्यो य᳘जते॥
देव᳘स्याहं᳘ सवितुः᳘ सवे᳘ सत्य᳘प्रसवस इ᳘न्द्रस्योत्तमं ना᳘कमरुहमि᳘ति क्षत्रं ही᳘न्द्रः क्षत्रं᳘ राजन्यः᳘॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
