<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/1/</guid>
      <description>०१ हरिः-ओ३म्॥ व्रतमु᳘पैष्यन्॥ (न्न᳘)अ᳘न्तरेणाहवनी᳘यजञ्च गा᳘र्हपत्यञ्च प्राङ् ति᳘ष्ठन्नपऽउ᳘पस्पृशति तद्य᳘दप᳘ऽउपस्पृश᳘त्यमेध्यो वै पु᳘रुषो यद᳘नृतं व᳘दति ते᳘न पू᳘तिरन्तरतो मे᳘ध्या वाऽआ᳘पो मे᳘ध्यो भूत्वा᳘ व्रतमु᳘पायानी᳘ति पवि᳘त्रं वाऽआ᳘पः पवि᳘त्रपूतो व्रतमु᳘पायानी᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ऽअपऽउ᳘पस्पृशति॥
०२ सोऽग्नि᳘मे᳘वाभी᳘क्षमाणो व्व्रतमु᳘पैति॥ (त्य᳘) अ᳘ग्ने व्व्रत᳘पते व्व्रतञ्चरिष्यामि त᳘च्छकेयन्त᳘न्मे राध्यतामि᳘त्यग्निर्वै᳘ देवा᳘नां व्व्रत᳘पतिस्त᳘स्माऽएवै᳘तत् प्रा᳘हव्व्रत᳘ञ्चरिष्यामि त᳘च्छकेयन्त᳘न्मे राध्यतामि᳘ति ना᳘त्र तिरो᳘हितमिवास्ति॥
०३ (स्त्य᳘) अ᳘थ सँ स्थिते व्वि᳘सृजतेऽअ᳘ग्ने व्व्रतपते व्व्रत᳘मचारिषन्त᳘दशकन्त᳘न्मेराधीत्य᳘श्क᳘शक᳘द्ध्येतयो᳘ यज्ञ᳘स्य सँस्थाम᳘गन्न᳘राधि᳘᳘᳘᳘᳘᳘᳘᳘ ह्य᳘स्मै यो᳘ यज्ञ᳘स्य सँ स्थाम᳘गन्नेते᳘न᳘ न्वेव भू᳘यिष्ठाऽइव व्व्रतमु᳘पयन्त्यने᳘न᳘ त्वेवो᳘पेयात्॥
०४ (द्द्व) द्वयं वा᳘ ऽइदन्न᳘ तृती᳘यमस्ति॥ सत्य᳘ञ्चैवा᳘नृतञ्च सत्य᳘मेव᳘ देवाऽ अ᳘नृतम्मनु᳘ष्या ऽइद᳘महम᳘नृतात्सत्यमु᳘पैमी᳘ति त᳘न्मनु᳘ष्येभ्यो देवानु᳘पैति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ शू᳘र्पञ्चाग्निहोत्रह᳘वणीञ्चा᳘दत्ते॥
कुर्म्मणे वां व्वे᳘षाय वामि᳘ति यज्ञो वै क᳘र्म यज्ञा᳘य हि त᳘स्मादाह क᳘र्मणे वामि᳘ति व्वे᳘षाय वामि᳘ति व्वे᳘वेष्टीव हि᳘ यज्ञम्॥
०२ (म᳘)अ᳘थ व्वा᳘चं यच्छति॥
वाग्वै᳘ यज्ञो᳘ऽ विक्षुब्धो यज्ञं᳘ तनवाऽ इत्य᳘थ प्र᳘तपति प्र᳘त्युष्टँ र᳘क्षः प्र᳘त्युष्टाऽ अ᳘रातयो नि᳘ष्टप्तँ र᳘क्षो नि᳘ष्टप्ताऽ अ᳘रातय ऽइ᳘ति वा॥
०३ देवा᳘ ह वै᳘ यज्ञं᳘ तन्वानाः᳘॥
(स्ते)तेऽ सुररक्षसे᳘भ्य आसङ्गा᳘द्बिभया᳘ञ्चक्रुस्त᳘द्यज्ञमुखा᳘दे᳘वैत᳘न्नाष्ट्रा र᳘क्षाँ स्यतो᳘ऽ पहन्ति॥
०४ (न्न्य)अ᳘थ प्रै᳘ति॥
(त्यु) उ᳘र्व्वन्त᳘रिक्षम᳘न्वेमी᳘त्यन्त᳘रिक्षं वाऽ अ᳘नु र᳘क्षश्चरत्यमूल᳘मुभय᳘तः प᳘रिछिन्नं य᳘थायं पु᳘रुषो ऽमूल᳘ऽ उभय᳘तः प᳘रिछिन्नोऽ न्त᳘रिक्षमनुच᳘रति तद्ब्र᳘ह्मणै᳘वैत᳘दन्तरिक्षम᳘भयमनाष्ट्रं᳘ कुरुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/3/</guid>
      <description>०१ पवि᳘त्रे करोति॥
पवि᳘त्रे स्थो व्वैष्ण᳘व्यावि᳘ति यज्ञो वै व्वि᳘ष्णुर्यज्ञि᳘येस्थऽ इ᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥
०२ ते वै द्वे᳘ भवतः॥
(तोऽ)अयं वै᳘ पवि᳘त्रं योऽ यम् प᳘वते᳘ सोऽ यमे᳘कऽ इवैव᳘ पवते᳘ सोऽ यम् पु᳘रुषेऽ न्तः प्र᳘विष्टः प्रा᳘ङ् च प्रत्य᳘ङ् च ता᳘विमौ᳘ प्राणोदानौ त᳘देत᳘स्यैवा᳘नुमा᳘त्रां त᳘स्माद्द्वे᳘ भवतः॥
०३ (तोऽथो)अ᳘थोऽ अ᳘पि त्री᳘णि स्युः॥
(र्व्या᳘)व्या᳘नो हि᳘ तृती᳘यो द्वे᳘ त्वेव᳘ भवतस्ता᳘भ्यामेताः प्रो᳘क्षणीरुत्पू᳘य ता᳘भिः प्रो᳘क्षति तद्य᳘देता᳘भ्यामुत्पुना᳘ति॥
०४ व्वृत्रो᳘ ह वा᳘ऽ इदᳮ स᳘र्वं वृत्वा᳘ शिश्ये॥
य᳘दिदम᳘न्तरेण द्या᳘वापृथिवी स य᳘दिदᳮ स᳘र्वं वृत्वा᳘ शिश्ये त᳘स्माद्वृत्रो ना᳘म॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/01/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ कृष्णाजिनमा᳘दत्ते॥
य᳘ज्ञस्यैव᳘ सर्व्वत्वा᳘य यज्ञो᳘ ह देवेभ्यो᳘ऽ पचक्राम स कृ᳘ष्णो भूत्वा᳘ चचार त᳘स्य देवा᳘ऽ अनुवि᳘द्य त्व᳘चमे᳘वावच्छाया᳘जह्रुः॥
०२ (स्त)त᳘स्य या᳘नि शुक्ला᳘नि च कृष्णा᳘नि च लो᳘मानि॥
ता᳘न्यृचां᳘ च सा᳘म्नां च रूपं या᳘नि शुक्ला᳘नि ता᳘नि सा᳘म्नाᳮ रूपं या᳘नि कृष्णा᳘नि ता᳘न्यृचां य᳘दि वे᳘तरथा या᳘न्येव᳘ कृष्णा᳘नि ता᳘नि सा᳘म्नाᳮ रूपं या᳘नि शुक्ला᳘नि ता᳘न्यृचां या᳘न्येव᳘ बभ्रू᳘णीव ह᳘रीणि ता᳘नि य᳘जुषाᳮ रूपम्॥
०३ (ᳮ)सैषा᳘ त्रयी᳘ विद्या᳘ यज्ञः॥
(स्त᳘)त᳘स्या एतछि᳘ल्पमेष व्व᳘र्णस्तद्य᳘त्कृष्णाजिनं भ᳘वति यज्ञ᳘स्यैव᳘ सर्व्वत्वा᳘य त᳘स्मात्कृष्णाजिनम᳘धिदीक्षन्ते यज्ञ᳘स्यैव᳘ सर्व्वत्वा᳘य तस्मादध्यवह᳘ननमधिपे᳘षणं भवत्य᳘स्कन्न हवि᳘रसदि᳘ति तद्य᳘देवा᳘त्र तण्डुलो᳘ वा पिष्टं᳘ वा स्क᳘न्दात्तद्यज्ञे᳘ यज्ञः प्र᳘तितिष्ठादि᳘ति त᳘स्मादध्यवह᳘ननमधिपे᳘षणं भवति॥ (अर्धप्रपाठकः)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
