<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/1/</guid>
      <description>०१ ऋतॗव्या उ᳘पदधाति॥
ऋत᳘व एते य᳘दृतॗव्या ऋतू᳘नेॗवैतदु᳘पदधाति त᳘देतत्स᳘र्वं य᳘दृतॗव्याः संवत्सरो वा᳘ ऋतॗव्याः संवत्सर᳘ इदᳫं स᳘र्वमिद᳘मेॗवैतत्स᳘र्वमु᳘पदधात्य᳘थो प्रज᳘ननमेत᳘त्संवत्सरो वा᳘ ऋतॗव्याः संवत्सरः᳘ प्रज᳘ननम् प्रज᳘ननमेॗवैतदु᳘पदधाति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ ऽर्तॗव्या उपद᳘धाति॥
क्षत्र वा᳘ ऋतॗव्या वि᳘श इमा इ᳘तरा इ᳘ष्टकाः क्षत्रं त᳘द्विश्य᳘त्ता᳘रं दधाति ताः स᳘र्वासु चि᳘तिषू᳘पदधाति स᳘र्वस्यां त᳘द्विशि᳘ क्षत्र᳘मत्ता᳘रं दधाति॥
०३ य᳘द्वेव᳘ ऽर्तॗव्या उपद᳘धाति॥
संवत्सर᳘ एॗषो ऽग्निः स᳘ ऋतॗव्याभिः स᳘ᳫं᳘हितः संवत्सर᳘मेॗवैत᳘दृतु᳘भिः सं᳘तनोति सं᳘दधाति ता वै ना᳘नाप्रभृतयः समानो᳘दर्का ऋत᳘वो वा᳘ असृज्यन्त ते᳘ सृष्टा ना᳘नैॗवासन्᳟᳟॥
०४ ते ऽब्रुवन्॥
न वा᳘ इत्थᳫं स᳘न्तः शक्ष्यामः प्र᳘जनयितुं रूपैः᳘ समा᳘यामे᳘ति त ए᳘कैकमृतुं᳘ रूपैः᳘ समा᳘यंस्त᳘स्मादे᳘कैकस्मिन्नृतौ स᳘र्वेषामृतू᳘नां रूपं ता यन्ना᳘नाप्रभृतयो ना᳘ना ह्य᳘सृज्यन्ता᳘थ य᳘त्समानो᳘दर्का रूपैर्हि᳘ समा᳘यन्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ लोकम्पृणामु᳘पदधाति॥
असौ वा᳘ आदित्यो᳘ लोकम्पृॗणैषॗ हीमां᳘लोका᳘न्पूर᳘यत्यमु᳘मेॗवैत᳘दादित्यमु᳘पदधाति ताᳫं स᳘र्वासु चि᳘तिषू᳘पदधातीमे वै᳘ लोका᳘ एताश्चि᳘तयो ऽमुं त᳘दादित्य᳘मेषु᳘ लोके᳘षु दधाति त᳘स्मादेष स᳘र्वेभ्य एॗवैभ्यो᳘ लोके᳘भ्यस्तपति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ लोकम्पृणा᳘मुपद᳘धाति॥
क्षत्रं वै᳘ लोकम्पृणा वि᳘श इमा इ᳘तरा इ᳘ष्टकाः क्षत्रं त᳘द्विश्य᳘त्ता᳘रं दधाति ताᳫं स᳘र्वासु चि᳘तिषू᳘पदधाति स᳘र्वस्यां त᳘द्विशि᳘ क्षत्र᳘मत्ता᳘रं दधाति॥
०३ सैषै᳘कैव᳘ भवति॥
एकस्थं त᳘त्क्षत्र᳘मेकस्थां श्रि᳘यं करोत्य᳘थ या᳘ द्विती᳘या मिथुनं त᳘दर्ध᳘मु हैत᳘दात्म᳘नो य᳘न्मिथुनं᳘ यदा वै᳘ सह᳘ मिथुनेना᳘थ सर्वो᳘ ऽथ कृत्स्नः᳘ कृत्स्न᳘ताया ए᳘केन य᳘जुषा बह्वीरि᳘ष्टका उ᳘पदधाति क्षत्रं त᳘द्वीर्येणात्या᳘दधाति क्षत्रं᳘ विशो᳘ वीर्य᳘वत्तरं करोत्यथे᳘तराः पृ᳘थङ्ना᳘ना य᳘जुर्भिरु᳘पदधाति विशं त᳘त्क्षत्रा᳘दवीर्य᳘तरां करोति पृथग्वादि᳘नीं ना᳘नाचेतसम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ पु᳘रीषं नि᳘वपति॥
मांसं वै पु᳘रीषम् मांसे᳘नैॗवैनमेतत्प्र᳘छादयती᳘ष्टका उपधायास्यी᳘ष्टका अ᳘स्थि त᳘न्मांसैः सं᳘छादयति॥
०२ स वै᳘ स्वयमातृणा᳘यामा᳘वपति॥
प्राणो वै᳘ स्वयमातृणा᳘न्नम् पु᳘रीषम् प्राणे तद᳘न्नं दधाति ते᳘न स᳘र्वमात्मा᳘नम् प्र᳘छादयति त᳘म्माद्य᳘त्प्राणे᳘ ऽन्नं धीय᳘ते स᳘र्वमात्मा᳘नम᳘वति स᳘र्वमात्मा᳘नमनुॗव्येति॥
०३ न᳘ स्वयमातृणा᳘यामा᳘वपेदि᳘त्यु है᳘क आहुः॥
प्राणः᳘ स्वयमातृणा ने᳘त्प्राणा᳘नपिद᳘धानी᳘ति स वाॗ ऐव᳘ वपेद᳘न्नेन वै᳘ प्राणा वि᳘ष्टब्धा यो वा अ᳘न्नं ना᳘त्ति सं वै त᳘स्य प्राणा᳘ रोहन्ति तद्य᳘स्य ह त᳘था कुर्व᳘न्ति य᳘था शु᳘ष्का सूर्मी᳘ सुषिॗरैव᳘ᳫं᳘ हॗ सो ऽमु᳘ष्मिंलोके स᳘म्भवति त᳘स्मात्स्वयमातृणा᳘याॗमैव᳘ वपेत्॥
०४ स्वयमातृणा᳘यामो᳘प्य॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/07/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ स्वयमातृणा᳘सु सा᳘मानि गायति॥
इमे वै᳘ लोकाः᳘ स्वयमातृणास्ता᳘ एताः श᳘र्करास्ता᳘ देवा᳘ उपधा᳘यैतादृ᳘शीरेॗवापश्यन्य᳘थैताः शु᳘ष्काः श᳘र्कराः॥
०२ ते ऽब्रुवन्॥
उ᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थैषु᳘ लोके᳘षु र᳘मसुपजी᳘वनं द᳘धामे᳘तिॗ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिछत य᳘थैषु᳘ लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं द᳘धामे᳘ति॥
०३ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
एता᳘नि सा᳘मान्यपश्यंस्ता᳘न्यगायंस्तै᳘रेषु लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनमदधुस्त᳘थैॗवैतद्य᳘जमानो य᳘देता᳘नि सा᳘मानि गा᳘यत्येॗष्वेॗवैत᳘ल्लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं दधाति॥
०४ स्वयमातृणा᳘सु गायति॥
इमे वै᳘ लोकाः᳘ स्वयमातृणा᳘ एॗष्वेॗवैत᳘ल्लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं दधाति॥
०५ स वै भूर्भु᳘वः स्व᳘रि᳘ति॥
एता᳘सु व्या᳘हृतिषु गायति भूरि᳘ति वा᳘ अयं᳘ लोको भु᳘व इ᳘त्यन्तरिक्षलोकः स्व᳘रित्यसौ᳘ लोक᳘ एॗष्वेॗवैत᳘ल्लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं दधाति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
