<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/1/</guid>
      <description>०१ द᳘क्षिणेनाहवनी᳘यम् प्राची᳘नग्रीवे कृष्णाजिने उ᳘पस्तृणाति॥
त᳘योरेनम᳘धि दीक्षयति य᳘दि द्वे भ᳘वतस्तदन᳘योर्लोक᳘यो रूपं त᳘देनमन᳘योर्लोक᳘योर᳘धि दीक्षयति॥
०२ स᳘म्बद्धान्ते भवतः॥
स᳘म्बद्धान्ताविव᳘ हीमौ लोकौ᳘ तर्द्मसमुते पश्चा᳘द्भवतस्त᳘दिमा᳘वेव᳘ लोकौ᳘ मिथुनीकृ᳘त्य त᳘योरेनम᳘धि दीक्षयति॥
०३ य᳘द्यु ए᳘क भवति॥
त᳘देषां᳘ लोका᳘नां रूपं त᳘देनमेषु᳘ लोकेष्व᳘धि दीक्षयति यानि शुक्ला᳘नि तानि दिवो रूपं या᳘नि कृष्णा᳘नि ता᳘न्यस्यै य᳘दि वेतर᳘था या᳘न्येव᳘ कृष्णा᳘नि ता᳘नि दिवो᳘ रूपंया᳘नि शुक्ला᳘नि ता᳘न्यस्यै या᳘न्येव᳘ बभ्रू᳘णीव ह᳘रीणि ता᳘न्यन्त᳘रिक्षस्य रूपं त᳘देनमेषु᳘ लोकेष्व᳘धि दीक्षयति॥
०४ अन्तक᳘मु त᳘र्हि पश्चात्प्र᳘त्यस्येत्॥
त᳘दिमा᳘नेव᳘ लोका᳘न्मिथुनीकृ᳘त्य ते᳘ष्वेनम᳘धि दीक्षयति॥
०५ अ᳘थ जघ᳘नेन कृष्णाजिने᳘ पश्चात् प्रा᳘ङ् जान्वाक्न उ᳘पविशति स य᳘त्र शुक्ला᳘नां च कृष्णा᳘नां च संधिर्भ᳘वति त᳘देव᳘मनिमृ᳘श्य जपत्यृक्साम᳘योः शि᳘ल्पे स्थ इ᳘ति यद्वै प्र᳘तिरूपं तछि᳘ल्पमृचां᳘ च सा᳘म्नां च प्र᳘तिरूपे स्थ इ᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/2/</guid>
      <description>०१ वा᳘चं यछति॥
स᳘ वाचंयम᳘ आस्त᳘ आस्तमयात्तद्यद्वा᳘चं यछति॥
०२ यज्ञे᳘न वै᳘ देवाः᳘॥
इमां जि᳘तिं जिग्यु᳘र्यैषामियं जि᳘तिस्ते होचुः कथं᳘ न इद᳘म् मनु᳘ष्यैरनभ्यारोह्यं᳘ स्यादि᳘ति ते᳘ यज्ञ᳘स्य रसं धीत्वा य᳘था म᳘धु मधुकृ᳘तो निर्ध᳘येयुर्विदु᳘ह्य यज्ञं यू᳘पेन योपयित्वा᳘ ति᳘रो ऽभवन्न᳘थ य᳘देनेना᳘योपयंस्त᳘स्माद्यू᳘पो ना᳘म॥
०३ तद्वा ऋ᳘षीणाम᳘नुश्रुतमास॥
ते᳘ यज्ञं स᳘मभरन्य᳘थायं᳘ यज्ञः स᳘म्भृत एवं वा᳘ एष᳘ यज्ञं स᳘म्भरति यो दी᳘क्षते वाग्वै᳘ यज्ञः᳘॥
०४ ताम᳘स्तमिते वा᳘चं वि᳘सृजते॥
संवत्सरो वै᳘ प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिर्य᳘ज्ञो ऽहोरात्रे वै᳘ संवत्सर᳘ एते᳘ ह्येनम् परिप्ल᳘वमाने कुरुतः सो᳘ ऽहन्नदीक्षिष्ट स रा᳘त्रिम् प्रा᳘पत्स या᳘वानेव᳘ यज्ञो या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वन्तमे᳘वैत᳘दाप्त्वा वा᳘चं विसृजते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/3/</guid>
      <description>०१ आदित्यं᳘ चरु᳘म् प्रायणी᳘यं नि᳘र्वपति॥
देवा᳘ ह वा᳘ अस्यां᳘ यज्ञं᳘ तन्वाना᳘ इमां᳘ यज्ञा᳘दन्त᳘रीयुः सा᳘ हैषामियं᳘ यज्ञ᳘म् मोहयां᳘ चकार कथं नु म᳘यि यज्ञं᳘ तन्वाना मां᳘ यज्ञा᳘दन्त᳘रीयुरि᳘ति तं ह यज्ञं न प्र᳘जज्ञुः॥
०२ ते᳘ होचुः॥
यन्न्व᳘स्या᳘मेव᳘ यज्ञम᳘तंस्महि कथं नु᳘ नो ऽमहत्कथं न प्र᳘जानीम इ᳘ति॥
०३ ते᳘ होचुः॥
अस्या᳘मेव᳘ यज्ञं᳘ तन्वाना᳘ इमां᳘ यज्ञा᳘दन्त᳘रगाम सा᳘ न इय᳘मेव᳘ यज्ञ᳘ममूमुहदिमा᳘मेवो᳘पधावामे᳘ति॥
०४ ते᳘ होचुः॥
यन्नु त्व᳘य्येव᳘ यज्ञम᳘तंस्महि कथं नु᳘ नो ऽमुहत्कथं न प्र᳘जानीम इ᳘ति॥
०५ सा᳘ होवाच॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/02/4/</guid>
      <description>०१ दिवि वै सो᳘म आ᳘सीत्॥
अ᳘थेह᳘ देवास्ते᳘ देवा᳘ अकामयन्ता᳘ नः सो᳘मो गछेत्तेना᳘गतेन यजेमही᳘ति त᳘ एते᳘ माये᳘ असृजन्त सुपर्णीं᳘ च कद्रूं᳘ च तद्धि᳘ष्ण्यानाम् ब्रा᳘ह्मणे व्या᳘ख्यायते सौ᳘पर्णीकाद्रवं य᳘था तदा᳘स॥
०२ ते᳘भ्यो गायत्री सो᳘मम᳘छापतत्॥
त᳘स्या आह᳘रन्त्यै गन्धर्वो᳘ विश्वा᳘वसुः प᳘र्यमुष्णात्ते᳘ देवा᳘ अविदुः प्र᳘च्युतो वै᳘ पर᳘स्तात्सोमो᳘ ऽथ नो ना᳘गछति गन्धर्वा वै प᳘र्यमोषिषुरि᳘ति॥
०३ ते᳘ होचुः॥
योषि᳘त्कामा वै᳘ गन्धर्वा वा᳘चमे᳘वैभ्यः प्र᳘हिणवाम सा᳘ नः सह सो᳘मेना᳘गमिष्यती᳘ति ते᳘भ्यो वा᳘चम् प्रा᳘हिण्व᳘न्त्सैनान्त्सह सो᳘मेना᳘गछत्॥
०४ ते᳘ गन्धर्वा᳘ अन्वाग᳘त्याब्रुवन्॥
सो᳘मो युष्मा᳘कं वा᳘गे᳘वास्मा᳘कमि᳘ति तथे᳘ति देवा᳘ अब्रुवन्नि᳘हो चेदा᳘गा᳘न्मैनामभीष᳘हेव नैष्ट वि᳘ह्वयामहा इ᳘ति तां व्य᳘ह्वयन्त॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
