<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/</link>
    <description>Recent content in &#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/1/</guid>
      <description>०१ एत᳘स्माद्वै᳘ यज्ञात्पु᳘रुषो जायते ॥
स य᳘द्ध वा᳘ऽअस्मिं᳘लोके पु᳘रुषो᳘ऽन्नम᳘त्ति त᳘देनममु᳘ष्मिंलोके प्र᳘त्यत्ति स वा᳘ऽएष᳘ परिस्रु᳘तो यज्ञ᳘स्तायतेऽनाद्या वै᳘ ब्राह्मणे᳘न परिस्रुत्स᳘ एत᳘स्मादनाद्या᳘ज्जायते तँ᳘ हामु᳘ष्मिंलोके᳘ऽन्नं न प्र᳘त्यत्ति त᳘स्मादेष᳘ ब्राह्मणयज्ञ᳘ एव य᳘त्सौत्रामणी᳘ ॥
०२ त᳘स्य लो᳘मान्येव श᳘ष्पाणि ॥
त्वक्तो᳘क्मानि माँसं᳘ लाजा अ᳘स्थि कारोतरो᳘ मज्जा मा᳘सरँ र᳘सः परिस्रुन्नग्न᳘हुर्लो᳘हितँ रे᳘तः प᳘यो मू᳘त्रँ सुरो᳘वध्यं ब᳘ल्कसम् ॥
०३ हृ᳘दयमे᳘वास्यैन्द्रः᳘ पुरोडा᳘शः ॥
य᳘कृत्सावित्रः᳘ क्लोमा᳘ वारुणो म᳘तस्नेऽए᳘वास्या᳘श्वत्थं च पा᳘त्रमौ᳘दुम्बरं च पित्तं नै᳘यग्रोधमान्त्रा᳘णि स्था᳘ल्यो गु᳘दा उपशया᳘नि श्येनपत्त्रे᳘ प्ली᳘हासन्दी ना᳘भिः कुम्भो᳘ वनिष्ठुः᳘ प्लाशिः᳘ शता᳘तृष्णा तद्यत्सा᳘ बहुधा वि᳘तृष्णा भ᳘वति त᳘स्मात्प्लाशि᳘र्बहुधा वि᳘कृत्तो मु᳘खँ स᳘तं जिह्वा᳘ पवि᳘त्रं च᳘प्यं पायु᳘र्वस्तिर्वा᳘लः ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/2/</guid>
      <description>०१ अवभृथ᳘मिष्ट्वा᳘ यन्ति ॥
अवभृथं वै सो᳘मेनेष्ट्वा᳘ यन्ति सो᳘म एष य᳘त्सौत्रामणी᳘ ॥
०२ य᳘द्देवा देवहे᳘डनमि᳘ति ॥
देव᳘कृतादे᳘वैनमे᳘नसो मुञ्चति य᳘दि दि᳘वा य᳘दि न᳘क्तमि᳘ति य᳘दे᳘वाहोरात्रा᳘भ्यामे᳘नः करो᳘ति त᳘स्मादे᳘वैनं मुञ्चति य᳘दि जा᳘ग्रद्य᳘दि स्व᳘प्नऽइ᳘ति मनु᳘ष्या वै᳘ जागरितं᳘ पित᳘रः सुप्तं᳘ मनुष्यकिल्विषा᳘च्चै᳘वैनं पितृकिल्विषा᳘च्च मुञ्चति ॥
०३ यद्ग्रा᳘मे यद᳘रण्यऽइ᳘ति ॥
ग्रा᳘मे वा ह्य᳘रण्ये वै᳘नः क्रियते त᳘स्मादे᳘वैनं मुञ्चति य᳘त्सभा᳘यामि᳘ति स᳘भ्यादे᳘वैनमे᳘नसो मुञ्चति य᳘दिन्द्रियऽइ᳘ति दै᳘वादे᳘वैनमे᳘नसो मुञ्चति य᳘छूद्रे यद᳘र्ये यदे᳘नश्चकृमा᳘ वयं यदेकस्या᳘धि ध᳘र्मणि त᳘स्यावय᳘जनमसी᳘ति स᳘र्वस्मादे᳘वैनमेत᳘स्मादे᳘नसो मुञ्चति ॥
०४ यदा᳘पो अघ्न्या इ᳘ति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/3/</guid>
      <description>०१ दुष्ट᳘रीतुर्ह पौँसा᳘यनः ॥
दशपुरुषँ᳘राज्याद᳘परुद्ध आस रेवो᳘त्तरसमु ह पाटवं᳘ चाक्रँ᳘ स्थप᳘तिँ सृ᳘ञ्जया अ᳘परुरुधुः ॥
०२ स᳘ होवाच ॥
दुष्ट᳘रीतुं पौँसायनँ सौत्रामण्या᳘ त्वा याजयानि य᳘दिदँ सृ᳘ञ्जयेषु रा᳘ष्ट्रं तत्त्व᳘यि धास्यामी᳘ति तथे᳘ति त᳘यैनमयाजयत् ॥
०३ त᳘दु ह ब᳘ल्हिकः प्रातिपीयः᳘ शुश्राव ॥
कौरव्यो रा᳘जा यो᳘ ह वा᳘ऽअयं᳘ दुष्ट᳘रीतुः पौँसायनो᳘ दशपुरुषँ᳘राज्याद᳘परुद्धो᳘ऽभूत्त᳘मयं᳘ चाक्र᳘ स्थप᳘तिः सौत्रामण्या᳘ याजयिष्यति य᳘दिदँ सृ᳘ञ्जयेषु राष्ट्रं त᳘द्धास्मिन्धास्यती᳘ति ॥
०४ स᳘ होवाच ॥
तन्न्वा᳘ऽअहं तं᳘ वेदिष्यामि य᳘दि स त᳘स्मिन्राष्ट्रं᳘ धास्य᳘ति बहिर्धा᳘ वैनँ राष्ट्रा᳘द्धास्यती᳘ति स आ᳘जगाम य᳘स्यां वे᳘लायां ग्र᳘हा गृह्य᳘न्ते ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
