<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/07/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/07/1/</guid>
      <description>०१ जनकं᳘ ह वै᳘देहं या᳘ज्ञवल्क्यो जगाम॥
स᳘मेनेन वदिष्य इत्य᳘थ ह य᳘ज्जनक᳘श्च वै᳘देहो या᳘ज्ञवल्क्यश्चाग्निहोत्रे᳘ समूद᳘तुस्त᳘स्मै ह या᳘ज्ञवल्क्यो व᳘रं ददौ स᳘ ह कामप्रश्न᳘मेव᳘ वव्रे तं᳘ हास्मै ददौ तं᳘ ह सम्रा᳘डेव पू᳘र्वः पप्रछ॥
०२ या᳘ज्ञवल्क्य किं᳘ज्योतिरयम् पु᳘रुष इ᳘ति॥
आदित्य᳘ज्योतिः सम्राडि᳘ति होवाचादित्ये᳘नै᳘वायं ज्यो᳘तिषास्ते प᳘ल्ययते क᳘र्म कुरुते उइप᳘र्येती᳘त्येव᳘मे᳘वैत᳘द्याज्ञवल्क्य॥
०३ अ᳘स्तमित आदित्ये᳘ याज्ञवल्क्य॥
किं᳘ज्योतिरे᳘वायम् पु᳘रुष इ᳘ति चन्द्र᳘ज्योतिः सम्राडि᳘ति होवाच चन्द्रे᳘णै᳘वायं ज्यो᳘तिषास्ते प᳘ल्ययते क᳘र्म कुरुते विप᳘र्येती᳘त्येव᳘मे᳘वैत᳘द्याज्ञवल्क्य॥
०४ अ᳘स्तमित आदित्ये᳘ याज्ञवल्क्य॥
चन्द्र᳘मस्य᳘स्तमिते किं᳘ज्योतिरे᳘वायम् पु᳘रुष इ᳘त्यग्नि᳘ज्योतिः सम्राडि᳘ति होवाचाग्नि᳘नै᳘वायं ज्यो᳘तिषास्ते प᳘ल्ययते क᳘र्म कुरुते विप᳘र्येती᳘त्येव᳘मे᳘वैत᳘द्याज्ञवल्क्य॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/07/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/07/2/</guid>
      <description>०१ स य᳘त्रायं᳘ शारीर᳘ आत्मा᳘बल्यं नी᳘त्य॥
सम्मोह᳘मिव न्येत्य᳘थैनमेते᳘ प्राणा᳘ अभिसमा᳘यन्ति स᳘ एता᳘स्तेजोमात्राः᳘ समभ्याद᳘दानो हृ᳘दयमे᳘वान्व᳘वक्रामति॥
०२ स य᳘त्रैष चा᳘क्षुषः॥
पु᳘रुषः प᳘राङ् पर्याव᳘र्ततेऽथा᳘रूपजो भवत्येकी᳘भवति न᳘ पश्यती᳘त्याहुरेकी᳘भवति न᳘ रसयती᳘त्याहुरेकी᳘भवति न᳘ वदती᳘त्याहुरेकी᳘भवति न᳘ शृणोती᳘त्याहुरेकी᳘भवति न᳘ मनुत इ᳘त्याहुरेकी᳘भवति न᳘ स्पृशती᳘त्याहुरेकी᳘भवति न वि᳘जानाती᳘त्याहुः॥
०३ त᳘स्य हैत᳘स्य॥
हृ᳘दयस्या᳘ग्रम् प्र᳘द्योतते ते᳘न प्रद्योते᳘नैष᳘ आत्मा नि᳘ष्क्रामति चक्षुष्टो᳘ वा मूर्ध्नो᳘ वान्ये᳘भ्यो वा शरीरदेशे᳘भ्यस्त᳘मुत्क्रा᳘मन्तम् प्रा᳘णोऽनू᳘त्क्रामति प्राण᳘मनूत्क्रा᳘मन्तं स᳘र्वे प्राणा᳘ अनू᳘त्क्रामन्ति संज्ञा᳘नमे᳘वान्व᳘वक्रामति स᳘ एष ज्ञः स᳘विज्ञानो भवति तं᳘ विद्याकर्म᳘णी समन्वा᳘रभेते पूर्वप्रज्ञा᳘ च॥
०४ तद्य᳘था तृणजलायुका᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/07/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/07/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ ह या᳘ज्ञवल्क्यस्य द्वे भा᳘र्ये बभूवतुः॥
मै᳘त्रेयी च कात्यायनी᳘ च त᳘योर्ह मै᳘त्रेयी ब्रह्मवादि᳘नी बभूव स्त्रीप्र᳘ज्ञेव कात्यायनी᳘ सोऽन्य᳘द्वृत्त᳘मुपाकरिष्य᳘माणः॥
०२ या᳘ज्ञवल्क्यो मै᳘त्रेयी᳘ति होवाच॥
प्रव्रजिष्यन्वा᳘ अरेऽह᳘मस्मात्स्था᳘नादस्मि ह᳘न्त तेऽन᳘या कात्यायन्या᳘न्तं कर᳘वाणी᳘ति॥
०३ सा᳘ होवाच मै᳘त्रेयी॥
यन्नु᳘ म इय᳘म् भगोः स᳘र्वा पृथिवी᳘ वित्ते᳘न पूर्णा स्यात्स्यां न्व᳘हं ते᳘नामृता᳘हो३ ने᳘ति ने᳘ति होवाच या᳘ज्ञवल्क्यो य᳘थै᳘वोपकरण᳘वतां जीवितं त᳘थैव᳘ ते जीवितं᳘ स्यादमृतत्व᳘स्य तु᳘ ना᳘शास्ति वित्तेने᳘ति॥
०४ सा᳘ होवाच मै᳘त्रेयी॥
ये᳘ना᳘हं नामृ᳘ता स्यां कि᳘महं ते᳘न कुर्यां य᳘देव भ᳘गवान्वे᳘द त᳘देव᳘ मे ब्रूही᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
