<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/03/1/</guid>
      <description>०१ चितो गा᳘र्हपत्यो भवति॥
अ᳘चित आहवनीयो᳘ ऽथ रा᳘जानं क्रीणात्ययं वै᳘ लोको गा᳘र्हपत्यो द्यौ᳘राहवनीयो᳘ ऽथॗ यो ऽयं᳘ वायुः प᳘वत एष सो᳘म एतं त᳘दिमौ᳘ लोकाव᳘न्तरेण दधाति त᳘स्मादेष᳘ इमौ᳘ लोकाव᳘न्तरेण पवते॥
०२ य᳘द्वेव᳘ चिते गा᳘र्हपत्ये॥
अ᳘चित आहवनीये᳘ ऽथ रा᳘जानं क्रीणा᳘त्यात्मा वा᳘ अग्निः᳘ प्राणः सो᳘म आत्मंस्त᳘त्प्राण᳘म् मध्यतो᳘ दधाति त᳘स्मादय᳘मात्म᳘न्प्राणो᳘ मध्यतः॥
०३ य᳘द्वेव᳘ चिते गा᳘र्हपत्ये॥
अ᳘चित आहवनीये᳘ ऽथ रा᳘जानं क्रीणा᳘त्यात्मा वा᳘ अग्नी र᳘सः सो᳘म आत्मा᳘नं तद्र᳘सेना᳘नुषजति त᳘स्मादय᳘मान्त᳘मेॗवात्मा र᳘सेना᳘नुषक्तः॥
०४ रा᳘जानं क्रीत्वा᳘ पर्यु᳘ह्य॥
अ᳘थास्मा आतिथ्य᳘ᳫं᳘ हविर्नि᳘र्वपति त᳘स्य हविष्कृ᳘ता वा᳘चं वि᳘सृजते᳘ ऽथ वा᳘ एतद्व्य᳘तिषजत्यध्वरकर्म᳘ चाग्निकर्म᳘ च क᳘र्मणः समान᳘तायै समान᳘मिदं क᳘र्मासदि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/03/2/</guid>
      <description>०१ आप्या᳘नवतीभ्यामभिमृ᳘श्य॥
प्रत्ये᳘त्यातिथ्ये᳘न प्र᳘चरत्यातिथ्ये᳘न प्रच᳘र्य प्रवर्ग्योपस᳘द्भ्याम् प्र᳘चरति प्रवर्ग्योपस᳘द्भ्याम् प्रचर्या᳘थैतां च᳘र्मणि चि᳘तिᳫं सम᳘वशमयन्ति तद्यच्च᳘र्मणि च᳘र्म वै᳘ रूपं᳘ रूपा᳘णामु᳘पाप्त्यै लोमतो लो᳘म वै᳘ रूपं᳘ रूपा᳘णामु᳘पाप्त्यै रो᳘हिते रो᳘हिते ह स᳘र्वाणि रूपा᳘णि स᳘र्वेषां रूपा᳘णामु᳘पाप्त्या आ᳘नडुहे ऽग्निरेष य᳘दनड्वा᳘नग्निरूपा᳘णामु᳘पाप्त्यै प्राची᳘नग्नीवे तद्धि᳘ देवत्रा᳟॥
०२ तद᳘ग्रेण गा᳘र्हपत्यम्॥
अन्तर्वेद्यु᳘त्तरलोम प्राची᳘नग्नीवमु᳘पस्तृणाति त᳘देतां चि᳘तिᳫं समवशमयन्त्य᳘थ प्रो᳘क्षति तद्य᳘त्प्रोक्ष᳘ति शुद्ध᳘मेॗवैतन्मे᳘ध्यं करोत्या᳘ज्येन तद्धि᳘ शुद्धम् मे᳘ध्यम᳘थो अ᳘नभ्यारोहाय न हि किं᳘ च᳘नान्य᳘द्धविरा᳘ज्येन प्रोक्ष᳘न्ति तूष्णीम᳘निरुक्तं वै तद्य᳘त्तूष्णीᳫं स᳘र्वं वा अ᳘निरुक्तᳫं स᳘र्वेणैॗवैत᳘छुद्धम् मे᳘ध्यं करोत्य᳘थो अ᳘नभ्यारोहाय न हि किं᳘ चॗनान्य᳘द्धवि᳘स्तूष्णी᳘म् प्रोक्ष᳘न्ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
