<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/1/</guid>
      <description>०१ ऋत᳘वो ह वै᳘ देवे᳘षु यज्ञे᳘ भाग᳘मीषिरे॥
आ᳘ नो यज्ञे᳘ भजत मा᳘ नो यज्ञा᳘दन्त᳘र्गता᳘स्त्वेव नो᳘ ऽपि यज्ञे᳘ भाग इ᳘ति॥
०२ तद्वै᳘ देवा न᳘ जज्ञुः॥
त᳘ ऋत᳘वो देवेष्व᳘जानत्स्व᳘सुरानुपा᳘वर्तन्ता᳘प्रियान्देवा᳘नां द्विषतो भ्रा᳘तृव्यान्॥
०३ ते᳘ हैता᳘मेधतु᳘मेधां᳘ चक्रिरे॥
या᳘मेषामेता᳘मनुशृण्व᳘न्ति कृष᳘न्तो ह स्मैव पू᳘र्वे व᳘पन्तो य᳘न्ति लुनन्तो᳘ ऽपरे मृण᳘न्तः श᳘श्वद्धैभ्यो ऽकृष्टपच्या᳘ एवौ᳘षधयः पेचिरे॥
०४ तद्वै᳘ देवा᳘नामा᳘ग आस॥
क᳘नीय इन्न्व᳘तो द्विष᳘न्द्विष᳘ते ऽरातीयति कि᳘म्वेतावन्मात्रमु᳘पजानीत य᳘थेद᳘मि᳘तो ऽन्यथा᳘सदि᳘ति॥
०५ ते᳘ होचुः ऋतू᳘नेवा᳘नुमन्त्रयामहा इ᳘ति केने᳘ति प्रथमा᳘ने᳘वैनान्यज्ञे᳘ यजामे᳘ति॥
०६ स᳘ हाग्नि᳘रुवाच॥
अ᳘थ यन्मा᳘म् पुरा᳘ प्रथमं य᳘जथ᳘ क्वाह᳘म् भवानी᳘ति न त्वा᳘माय᳘तनाच्च्यावयाम इ᳘ति ते य᳘दृतू᳘नभिह्व᳘यमाना अ᳘थाग्नि᳘माय᳘तनान्ना᳘च्यावयंस्त᳘स्मादग्नि᳘रच्युतो न᳘ ह वा᳘ आय᳘तनाच्च्यवते य᳘स्मिन्नाय᳘तने भ᳘वति य᳘ एव᳘मेत᳘मग्नि᳘मच्युतं वे᳘द॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/2/</guid>
      <description>०१ यज्ञे᳘न वै᳘ देवाः᳘॥
इमां जि᳘तिं जिग्यु᳘र्यैषामियं जि᳘तिस्ते᳘ होचुः कथं᳘ न इद᳘म् मनु᳘ष्यैरनभ्यारोह्यं᳘ स्यादि᳘ति ते᳘ यज्ञ᳘स्य र᳘सं धीत्वा य᳘था म᳘धु मधुकृ᳘तो निर्ध᳘येयुर्विदु᳘ह्य यज्ञं यू᳘पेन योपयित्वा᳘ ति᳘रो ऽभवन्न᳘थ य᳘देनेना᳘योपयंस्त᳘स्मद्द्यू᳘पो ना᳘म तद्वा᳘ ऋ᳘षीणाम᳘नुश्रुतमास॥
०२ यज्ञे᳘न ह वै᳘ देवाः᳘॥
इमां जि᳘तिं जिग्यु᳘र्यैषामियं जि᳘तिस्ते᳘ होचुः कथं᳘ न इद᳘म् मनु᳘ष्यैरनभ्यारोह्यं᳘ स्यादि᳘ति ते᳘ यज्ञ᳘स्य र᳘सं धीत्वा य᳘था म᳘धु मधुकृ᳘तो निर्ध᳘येयुर्विदु᳘ह्य यज्ञं यू᳘पेन योपयित्वा᳘ ति᳘रो ऽभवन्नि᳘ति तम᳘न्वेष्टुं दध्रिरे॥
०३ ते᳘र्चन्तः श्रा᳘म्यन्तश्चेरुः॥
श्र᳘मेण ह स्म वै त᳘द्देवा᳘ जयन्ति य᳘देषां ज᳘य्यमास᳘र्षयश्च ते᳘भ्यो देवा᳘ वैव᳘ प्ररोचयां᳘ चक्रुः᳘ स्वयं᳘ वैव᳘ दध्रिरे प्रे᳘त त᳘देष्या᳘मो य᳘तो देवाः᳘ स्वर्गं᳘ लोकं᳘ समा᳘श्नुवते᳘ति ते किम् प्र᳘रोचते किम् प्र᳘रोचत इ᳘ति चेरुरे᳘त्पुरोडा᳘शमेव᳘ कूर्म᳘म् भूत्वा स᳘र्पन्तं ते᳘ह स᳘र्व एव᳘ मेनिरे यं वै᳘ यज्ञ इ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/3/</guid>
      <description>०१ त्व᳘ष्टुर्ह वै᳘ पुत्रः᳘॥
त्रि᳘शीर्षा षडक्ष᳘ आस त᳘स्य त्री᳘ण्येव मु᳘खान्यासुस्तद्य᳘देवं᳘रूप आ᳘स त᳘स्माद्विश्व᳘रूपो ना᳘म॥
०२ त᳘स्य सोमपा᳘नमेवै᳘कम् मु᳘खमास॥
सुरापा᳘णमे᳘कमन्य᳘स्मा अ᳘शनायै᳘कं तमि᳘न्द्रो दिद्वेष त᳘स्य ता᳘नि शीर्षा᳘णि प्र᳘चिछेद॥
०३ स य᳘त्सोमपा᳘नमा᳘स॥
त᳘तः कपि᳘ञ्जलः स᳘मभवत्त᳘स्मात्स᳘बभ्रुक᳘ इव बभ्रु᳘रिव हि सो᳘मो रा᳘जा॥
०४ अ᳘थ य᳘त्सुरापा᳘णमा᳘स॥
त᳘तः कलवि᳘ङ्कः स᳘मभवत्त᳘स्मा᳘त्सो ऽभिमाद्यत्क᳘ इव वदत्यभिमा᳘द्यन्निव हि सु᳘राम् पीत्वा व᳘दति॥
०५ अ᳘थ य᳘दन्य᳘स्मा अ᳘शनाया᳘स॥
त᳘तस्तित्ति᳘रिः स᳘मभवत्त᳘स्मात्स᳘ विश्व᳘रूपतम इव स᳘न्त्येव घृस्तोका᳘ इव त्वन्मधुस्तोका᳘ इव त्वत्पर्णेष्वा᳘श्चुतिता एवं᳘ रूपं हि स तेना᳘शनमा᳘वयत्॥
०६ स त्व᳘ष्टा चुक्रोध॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/06/4/</guid>
      <description>०१ इ᳘न्द्रो ह य᳘त्र वृत्रा᳘य व᳘ज्रम् प्रजहा᳘र॥
सो᳘ ऽबलीयान्म᳘न्यमानो᳘ नास्तृषी᳘तीव बि᳘भ्यन्निलयां᳘ चक्रे स प᳘राः परा᳘व᳘तो जगाम देवा᳘ ह वै᳘ विदां᳘ चक्रुर्हतो वै᳘ वृत्रो ऽथे᳘न्द्रो न्य᳘लेष्टे᳘ति॥
०२ तम᳘न्वेष्टुं दध्रिरे॥
अग्नि᳘र्देव᳘तानां हि᳘रण्यस्तूप ऋ᳘षीणाम् बृहती छ᳘न्दसां त᳘मग्निर᳘नुविवेद ते᳘नैतां रा᳘त्रिं सहा᳘जगाम स वै᳘ देवा᳘नां व᳘सुर्वीरो᳘ ह्येषाम्॥
०३ ते᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
अमा वै᳘ नो ऽद्य व᳘सुर्वसति यो᳘ नः प्रा᳘वात्सीदि᳘ति ता᳘भ्यामेतद्य᳘था ज्ञाति᳘भ्यां वा स᳘खिभ्यां वा सहा᳘गताभ्यां समान᳘मोदनम् प᳘चेदजं᳘ वा तद᳘ह मानुषं᳘ हवि᳘र्देवा᳘नामेव᳘माभ्यामेत᳘त्समानं᳘ हविर्नि᳘रवपन्नैन्द्राग्नं द्वा᳘दशकपालम् पुरोडा᳘शं त᳘स्मादैन्द्राग्नो द्वा᳘दशकपालं पुरोडा᳘शो भवति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
