<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/1/</guid>
      <description>०१ भू᳘यांसि हवीं᳘षि भवन्ति॥
अग्निचित्या᳘यां य᳘दु चा᳘नग्निचित्यायाम᳘तीनि ह क᳘र्माणि᳘ सन्ति या᳘न्यन्यत्कर्मा᳘ति तान्य᳘तीनि ते᳘षामग्निचित्या᳘ राजसू᳘यो वाजपेयी ऽश्वमेधस्तद्यत्ता᳘न्यन्या᳘नि क᳘र्माण्य᳘ति त᳘स्मात्तान्य᳘तीनि॥
०२ आग्नावैष्णव ए᳘कादशकपालः॥
त᳘दध्वर᳘स्य दीक्षणी᳘यं वैश्वानरो द्वा᳘दशकपाल आदित्य᳘श्च चरुस्ते᳘ अग्नेः᳘॥
०३ स य᳘दाग्नावैष्णव᳘मेव᳘ निर्व᳘पेत्॥
ने᳘तरे हवि᳘षी अध्वर᳘स्यैव᳘ दीक्षणी᳘यं कृतं स्या᳘न्नाग्नेर᳘थ यदि᳘तरे एव᳘ हवि᳘षी निर्व᳘पे᳘न्नाग्नावैष्णव᳘मग्ने᳘रेव᳘ दीक्षणी᳘यं कृतं स्या᳘न्नाध्वर᳘स्य॥
०४ उभ᳘यानि नि᳘र्वपति॥
अध्वर᳘स्य चाग्ने᳘श्चो᳘भ᳘यं ह्येतत्क᳘र्माध्वरकर्म᳘ चाग्निकर्म᳘ चाध्वर᳘स्य पू᳘र्वम᳘थाग्ने᳘रुपायि᳘ ह्येतत्क᳘र्म य᳘दग्निकर्म᳘॥
०५ स य᳘ एष᳘ आग्नावैष्णवः᳘॥
त᳘स्य त᳘देव ब्रा᳘ह्मणं यत्पुरश्च᳘रणे वैश्वानरो द्वा᳘दशकपालो वैश्वानरो वै स᳘र्वे ऽग्न᳘यः स᳘र्वेषामग्नीनामु᳘पाप्त्यै द्वा᳘दशकपालो द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः᳘ संवत्सरो᳘ वैश्वानरः᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/2/</guid>
      <description>०१ तां ति᳘ष्ठन्प्र᳘वृणक्ति इमे वै᳘ लोका᳘ उखा ति᳘ष्ठन्तीव वा᳘ इमे᳘ लोका अ᳘थो ति᳘ष्ठन्वै᳘ वीर्य᳘वत्तमः॥
०२ उ᳘दङ् प्राङ् ति᳘ष्ठन्॥
उ᳘दङ्वै प्राङ् ति᳘ष्ठन्प्रजा᳘पतिः प्र᳘जा असृजत्॥
०३ य᳘द्वेवो᳘दङ् प्राङ् ति᳘ष्ठन्॥
एषा᳘ होभ᳘येषां देवमनुष्या᳘णां दिग्यदु᳘दीची प्रा᳘ची॥
०४ य᳘द्वेवो᳘दङ् प्राङ् ति᳘ष्ठन्॥
एत᳘स्यां ह दिशि᳘ स्वर्ग᳘स्य लोक᳘स्य द्वा᳘रं त᳘स्मादु᳘दङ् प्राङ् ति᳘ष्ठन्ना᳘हुतीर्जुहोत्यु᳘दङ् प्राङ् ति᳘ष्ठन्द᳘क्षिणा नयति द्वा᳘रैव त᳘त्स्वर्ग᳘स्य लोक᳘स्य वित्तम् प्र᳘पादयति॥
०५ मा सु᳘ भित्था मा सु᳘ रिष इ᳘ति॥
य᳘थैव य᳘जुस्त᳘था ब᳘न्धुर᳘म्ब धृष्णु᳘ वीर᳘यस्व स्वि᳘ति यो᳘षा वा᳘ उ᳘खाम्बे᳘ति वै यो᳘षाया आम᳘न्त्र᳘णं स्विव वीरयस्वाग्नि᳘श्चेदं᳘ करिष्यथ इ᳘त्यग्नि᳘श्च᳘ ह्येत᳘त्करिष्य᳘न्तौ भ᳘वतः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ वै᳘कङ्कतीमा᳘दधाति॥
प्रजा᳘पतिर्या᳘म् प्रथामा᳘हुतिम᳘जुहोत्स᳘ हुत्वा य᳘त्र न्य᳘मृष्ठ त᳘तो वि᳘कङ्कतः स᳘मभव᳘त्सैषा᳘ प्रथमा᳘हुतिर्यद्वि᳘कङ्कतस्ता᳘मस्मिन्नेत᳘ज्जुहोति तयैनमेत᳘त्प्रीणाति प᳘रस्या अ᳘धि संवतो᳘ ऽवरां अभ्या᳘तर य᳘त्राहम᳘स्मि तां᳘ अवे᳘ति य᳘थैव य᳘जुस्त᳘था ब᳘न्धुः॥
०२ अथौ᳘दुम्बरीमा᳘दधाति॥
देवाश्चा᳘सुराश्चोभ᳘ये प्राजापत्या᳘ अस्पर्धन्त ते᳘ ह स᳘र्व एव व᳘नस्प᳘तयो᳘ ऽसुरानभ्यु᳘पेयुरुदुम्व᳘रो हैव᳘ देवान्न᳘ जहौ ते᳘ देवा अ᳘सुरान्जित्वा ते᳘षां व᳘नस्प᳘तीनवृञ्जत॥
०३ ते᳘ होचुः॥
ह᳘न्त᳘ यैषु व᳘नस्प᳘तिषूर्ग्यो र᳘स उदुम्ब᳘रे तं द᳘धाम ते य᳘द्यपक्रा᳘मेयुर्यात᳘यामा अ᳘पक्रामेयुर्य᳘था धेनु᳘र्दुग्धा य᳘थानड्वा᳘नूहिवानि᳘ति त᳘द्यैषु वनस्प᳘तिषूर्ग्यो र᳘स आ᳘सीदुदुम्ब᳘रे त᳘मदधुस्त᳘यैत᳘दूर्जा स᳘र्वान्व᳘नस्प᳘तीन्प्र᳘ति पच्यते त᳘स्मात्स᳘ सर्व᳘दार्द्रः᳘ सर्वदा᳘ क्षीरी त᳘देतत्स᳘र्वम᳘न्नं य᳘दुदुम्ब᳘रः स᳘र्वे व᳘नस्प᳘तयः स᳘र्वेणै᳘वैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति स᳘र्वैर्व᳘नस्प᳘तिभिः स᳘मिन्द्धे॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/06/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ विष्णुक्रमा᳘न्क्रान्त्वा᳘॥
वात्सप्रे᳘णोपस्थाया᳘स्तमित आदित्ये भ᳘स्मैव᳘ प्रथममु᳘द्वपत्येतद्वा᳘ एनमेतेना᳘न्नेन प्रीणात्येता᳘भिः समि᳘द्भिस्तस्या᳘न्नस्य जग्घ᳘स्यैष᳘ पाप्मा᳘ सीदति भ᳘स्म ते᳘नैनमेतद्व्या᳘वर्तयति त᳘स्मिन्न᳘पहतपाप्मन्वा᳘चं वि᳘सृजते वा᳘चं विसृ᳘ज्य समि᳘धमा᳘दधाति रा᳘त्र्या ए᳘वैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति रा᳘त्रीं-रात्रीम᳘प्रयावम् भ᳘रन्त इ᳘ति त᳘स्योक्तो ब᳘न्धू रा᳘त्र्या ए᳘वैताम᳘रिष्टिं स्वस्तिमा᳘शास्ते तद्यत्किं चा᳘ती रा᳘त्र्योपसमाद᳘धात्या᳘हुतिकृतं है᳘वास्मै त᳘दुपसमा᳘दधाति॥
०२ अ᳘थ प्रातरु᳘दित आदित्ये᳘॥
भ᳘स्मैव᳘ प्रथममु᳘द्वपत्येतद्वा᳘ एनमेतेना᳘न्नेन प्रीणात्येत᳘या समि᳘धा य᳘च्च रा᳘त्र्योपसमाद᳘धाति तस्या᳘न्नस्य जग्घ᳘स्यैष᳘ पाप्मा᳘ सीदति भ᳘स्म ते᳘नैनमेतद्व्या᳘वर्तयति त᳘स्मिन्न᳘पहतपाप्मन्वा᳘चं वि᳘सृजते वा᳘चं विसृ᳘ज्य समि᳘धमा᳘दधात्य᳘ह्न ए᳘वैनमेतद᳘न्नेन प्रीणात्य᳘हरहर᳘प्रयावम् भ᳘रन्त इ᳘ति त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुर᳘ह्न ए᳘वैताम᳘रिष्टिं स्वस्तिमा᳘शास्ते तद्यत्किं चातो᳘ ऽह्नोपसमाद᳘धात्या᳘हुतिकृतं है᳘वास्मै त᳘दुपसमा᳘दधाति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
