<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/1/</guid>
      <description>०१ शि᳘रो वै᳘ यज्ञ᳘स्यातिथ्यं᳘ बाहू᳘ प्रायणीयोदयनीयौ᳘॥
अभि᳘तो वै शि᳘रो बाहू᳘ भवतस्त᳘स्मादभि᳘त आतिथ्य᳘मेते᳘ हवि᳘षी भवतः प्रायणी᳘यश्चोदयनी᳘यश्च॥
०२ अ᳘थ य᳘स्मादातिथ्यं ना᳘म॥
अ᳘तिथिर्वा᳘ एष᳘ एतस्या᳘गछति यत्सो᳘मः क्रीतस्त᳘स्मा एतद्य᳘था रा᳘ज्ञे वा ब्राह्मणा᳘य वा महोक्षं᳘ वा महाजं᳘ वा प᳘चेत्तद᳘ह मानुषं᳘ हवि᳘र्देवा᳘नामेवमस्मा एत᳘दातिथ्यं᳘ करोति॥
०३ त᳘दाहुः॥
पू᳘र्वो ऽतीत्य गृह्णीयादि᳘ति य᳘त्र वा अ᳘र्हन्तमा᳘ग᳘तं नापचा᳘यन्ति क्रु᳘ध्यति वै स त᳘त्र त᳘था हा᳘पचितो भवति॥
०४ तद्वा᳘ अन्यतर᳘ एव वि᳘मुक्तः स्या᳘त्॥
अन्यतरो᳘ ऽविमुक्तो᳘ ऽथ गृह्णीयात्स यद᳘न्यतरो वि᳘मुक्तस्तेना᳘गतो य᳘द्वन्यतरो᳘ ऽविमुक्तस्तेना᳘पचितः॥
०५ त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्यात् विमु᳘च्यैव᳘ प्रपा᳘द्य गृह्णीयाद्य᳘था वै᳘ देवा᳘नां च᳘रणं तद्वा अ᳘नु मनु᳘ष्याणां त᳘स्मान्मानुषे या᳘वन्न᳘ विमुञ्च᳘ते᳘ नै᳘वास्मै ता᳘वदुदकं ह᳘रन्ति ना᳘पचितिं कुर्वन्त्य᳘नागतो हि स ता᳘वद्भ᳘वत्य᳘थ य᳘दैव᳘ विमुञ्चते᳘ ऽथास्मा उदकं ह᳘रन्त्यथा᳘पचितिं कुर्वन्ति त᳘र्हि हि स आ᳘गतो भ᳘वति त᳘स्माद्विमु᳘च्यैव᳘ प्रपा᳘द्य गृह्णीयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/2/</guid>
      <description>०१ आतिथ्ये᳘न वै᳘ देवा᳘ इष्ट्वा᳘॥
ता᳘न्त्सम᳘दविन्दत्ते᳘ चतुर्धा व्य᳘द्रवन्न᳘न्यो ऽन्य᳘स्य श्रिया अ᳘तिष्ठमाना अग्निर्व᳘सुभिः सोमो रुद्रैर्व᳘रुण आदित्यैरि᳘न्द्रो मरु᳘द्भिर्बृ᳘हस्प᳘तिर्वि᳘श्वैर्देवैरि᳘त्यु है᳘क आहुरेते᳘ ह᳘ त्वेव ते वि᳘श्वे देवा ये ते᳘ चतुर्धा व्य᳘द्रवंस्तान्वि᳘द्रुतानसुररक्षा᳘न्यनुव्य᳘वेयुः॥
०२ ते᳘ ऽविदुः॥
पा᳘पीयांसो वै᳘ भवामो ऽसुररक्षसा᳘नि वै᳘ नो ऽनुव्य᳘वागुर्द्विष᳘द्भ्यो वै᳘ रध्यामो ह᳘न्त संजाना᳘महा ए᳘कस्य श्रियै᳘ तिष्ठामहा इ᳘ति त᳘ इन्द्र᳘स्य श्रिया᳘ अतिष्ठन्त त᳘स्मादाहुरि᳘न्द्रः स᳘र्वा देव᳘ता इ᳘न्द्रश्रेष्ठा देवा इ᳘ति॥
०३ त᳘स्मादु ह न स्वा᳘ ऋतीयेरन्॥
य᳘ एषाम् परस्तरा᳘मिव भ᳘वति स᳘ एनाननुव्य᳘वैति ते᳘ प्रियं᳘ द्विषतां᳘ कुर्व᳘न्ति द्विष᳘द्भ्यो रध्यन्ति त᳘स्मान्न᳘ ऽर्तीयेरन्त्स यो᳘ हैवं᳘ विद्वान्न᳘ ऽर्तीयते᳘ ऽप्रियं द्विषतां᳘ करो᳘ति न᳘ द्विप᳘द्भ्यो रध्यति त᳘स्मान्न᳘ ऽर्तीयेत॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/3/</guid>
      <description>०१ आतिथ्ये᳘न वै᳘ देवा᳘ इष्ट्वा᳘॥
ता᳘न्त्सम᳘दविन्दत्ते᳘ तानूनप्त्रैः स᳘मशाम्यंस्त᳘ एत᳘स्य प्रा᳘यश्चित्तिमैछन्य᳘द᳘न्यो ऽन्य᳘म् पापम᳘वदन्ना᳘ह पु᳘रावभृथात्पु᳘नर्दीक्षा᳘मवा᳘कल्पयंस्त᳘ एता᳘मवान्तरां᳘ दीक्षा᳘मपश्यन्॥
०२ ते ऽग्नि᳘नैव त्व᳘चं विप᳘ल्याङ्गयन्त॥
त᳘पो वा᳘ अग्निस्त᳘पो दीक्षा त᳘दवान्तरां᳘ दीक्षामु᳘पायंस्तद्य᳘दवान्तरां᳘ दीक्षा᳘मुपा᳘यंस्त᳘स्मादवान्तरदीक्षा᳘ संतरा᳘मङ्गुलीरा᳘ञ्चन्त संतराम् मे᳘खलाम् प᳘र्यस्तामे᳘वैनामेत᳘त्सतीम् प᳘र्यास्यन्त त᳘थो ए᳘वैष᳘ एतद्यद᳘तः प्राची᳘नमव्रत्यं᳘ वा करो᳘त्यव्रत्य᳘म् वा व᳘दति त᳘स्यै᳘वैतत्प्रा᳘यश्चित्तिं कुरुते॥
०३ सो ऽग्नि᳘नैव त्व᳘चं विप᳘ल्यङ्गयते॥
त᳘पो वा᳘ अग्निस्त᳘पो दीक्षा त᳘दवान्तरां᳘ दीक्षामु᳘पैति संतरा᳘मङ्गु᳘लीर᳘चते संतराम् मे᳘खलाम् प᳘र्यस्तामे᳘वैनामेत᳘त्सतीम् प᳘र्यस्यते प्रजा᳘मु हैव त᳘द्देवा उ᳘पायन्॥
०४ ते ऽग्नि᳘नैव त्व᳘च विप᳘ल्याङ्गयन्त॥
अग्निर्वै᳘ मिथुन᳘स्य कर्ता᳘ प्रजनयिता त᳘त्प्रजामु᳘पायन्त्संतरा᳘मङ्गु᳘लीरा᳘ञ्चन्त संतराम् मे᳘खलां त᳘त्प्रजा᳘मात्म᳘न्नकुर्वत त᳘थो ए᳘वैष᳘ एत᳘त्प्रजा᳘मेवोपैति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/04/4/</guid>
      <description>०१ ग्रीवा वै᳘ यज्ञ᳘स्योपस᳘दः शि᳘रः प्रव᳘र्ग्यः॥
त᳘स्माद्य᳘दि प्रव᳘र्ग्यवान्भ᳘वति प्रव᳘र्ग्येण प्रचर्या᳘थोपस᳘द्भिः प्र᳘चरन्ति त᳘द्ग्रीवाः प्र᳘तिदधाति॥
०२ तद्याः᳘ पूर्वा᳘ह्णे ऽनुवा᳘क्या भवन्ति॥
ता᳘ अपराह्णे᳘ या᳘ज्या या᳘ या᳘ज्यास्ता᳘ अनुवा᳘क्यास्तद्व्य᳘तिषजति त᳘स्मादिमा᳘नि ग्रीवा᳘णाम् प᳘र्वाणि व्य᳘तिषक्तानीमान्य᳘स्थीनि॥
०३ देवा᳘श्च वा अ᳘सुराश्च॥
उभ᳘ये प्राजापत्याः पस्पृधिरे ततो᳘ ऽसुरा एषु᳘ लोके᳘षु पु᳘रश्चक्रिरे ऽयस्म᳘यीमे᳘वास्मिं᳘लोके᳘ रजता᳘मन्तरिक्षे ह᳘रिणीं दिवि᳘॥
०४ तद्वै᳘ देवा᳘ अस्पृण्वत॥
त᳘ एता᳘भिरुपस᳘द्भिरु᳘पासीदंस्तद्य᳘दुपा᳘सीदंस्त᳘स्मादुपस᳘दो ना᳘म ते पु᳘रः प्रा᳘भिन्दन्निमां᳘लोकान्प्रा᳘जयंस्त᳘स्मादाहुरुपस᳘दा पु᳘रं जयन्ती᳘ति यद᳘होपा᳘सते ते᳘नेमा᳘म् मानुषीम् पु᳘रं जयन्ति॥
०५ एता᳘भिर्वै᳘ देवा᳘ उपस᳘द्भिः॥
पु᳘रः प्रा᳘भिन्दन्निमां᳘लोकान्प्रा᳘जयंस्त᳘थो ए᳘वैष᳘ एतन्ना᳘है᳘वास्मा अस्मिं᳘लोके क᳘श्चन पु᳘रः कुरुत᳘ इमा᳘ने᳘वैत᳘ल्लोका᳘न्प्रभिन᳘त्तीमां᳘लोकान्प्र᳘जयति त᳘स्मादुपस᳘द्भिर्यजते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
