<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/1/</guid>
      <description>०१ प्राणो᳘ गायत्री᳘॥
च᳘क्षुरुष्णिग्वा᳘गनुष्टुम्म᳘नो बृहती श्रो᳘त्रम् पङ्क्तिर्य᳘ ए᳘वाय᳘म् प्रज᳘ननः प्राण᳘ एष᳘ त्रिष्टुब᳘थ᳘ योऽयम᳘वाङ् प्राण᳘ एष ज᳘गती ता᳘नि वा᳘ एता᳘नि सप्त छ᳘न्दांसि चतुरुत्तरा᳘ण्यग्नौ᳘ क्रियन्ते॥
०२ प्राणो᳘ गायत्री᳘ति॥
तद्य᳘ एव᳘ प्राण᳘स्य महिमा य᳘द्वीर्यं᳘ त᳘देत᳘त्सह᳘स्रम् प्राण᳘स्यै᳘वैत᳘द्वीर्यं᳘ यद्ध्यस्य चिन्वतः᳘ प्राण उत्क्का᳘मेत्त᳘त ए᳘वै᳘षोऽग्निर्न᳘ चीयेतैते᳘नै᳘वास्य रूपे᳘ण सह᳘स्रमेष᳘ गायत्रीः सं᳘चितो भवति॥
०३ च᳘क्षुरुष्णिगि᳘ति॥
त᳘द्य एव च᳘क्षुषो महिमा य᳘द्वीर्यं᳘ त᳘देत᳘त्सह᳘स्रं च᳘क्षुष ए᳘वैत᳘द्वीर्यं᳘ यद्ध्य᳘स्य चिन्वतश्च᳘क्षुरुत्क्रा᳘मेत्त᳘त ए᳘वै᳘षोऽग्निर्न᳘ चीयेतैते᳘नै᳘वास्य रूपे᳘ण सह᳘स्रमेष᳘ उष्णि᳘हः सं᳘चितो भवति॥
०४ वा᳘गनुष्टुबि᳘ति॥
तद्य᳘ एव᳘ वाचो᳘ महिमा य᳘द्वीर्यं᳘ त᳘देत᳘त्सह᳘स्रं वाच᳘ ए᳘वैत᳘द्वीर्यं᳘ यद्ध्य᳘स्य चिन्वतो वा᳘गुत्क्रा᳘मेत्त᳘त ए᳘वै᳘षोऽग्निर्न᳘ चीयेतैते᳘नै᳘वास्य रूपे᳘ण सह᳘स्रमे᳘षोऽनुष्टु᳘भः सं᳘चितो भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/2/</guid>
      <description>०१ त᳘दाहुः॥
किं छ᳘न्दः का᳘ देव᳘ताग्नेः शि᳘र इ᳘ति गायत्री छ᳘न्दोऽग्नि᳘र्देव᳘ता शि᳘रः॥
०२ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता ग्रीवा इ᳘त्युष्णिक्छ᳘न्दः सविता᳘ देव᳘ता ग्रीवाः᳘॥
०३ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देवता᳘नूकमि᳘ति बृहती छ᳘न्दो बृ᳘हस्प᳘तिर्देवता᳘नूकम्॥
०४ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता पक्षावि᳘ति बृहद्रथन्तरे छ᳘न्दो द्या᳘वापृथिवी᳘ देव᳘ते पक्षौ᳘॥
०५ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता म᳘ध्यमि᳘ति त्रिष्टुप्छ᳘न्द इ᳘न्द्रो देव᳘ता म᳘ध्यम्॥
०६ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता श्रो᳘णी इ᳘ति ज᳘गती छ᳘न्द आदित्यो᳘ देव᳘ता श्रो᳘ णी॥
०७ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता य᳘स्मादिद᳘म् प्राणाद्रे᳘तः सिच्य᳘त इत्य᳘तिछन्दाश्छ᳘न्दः प्रजा᳘पतिर्देव᳘ता॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/3/</guid>
      <description>०१ धी᳘रो ह शातपर्णेयः᳘॥
महा᳘शालं जाबाल᳘मुपो᳘त्ससाद तं᳘ होवाच कि᳘म् मा विद्वा᳘नुपो᳘दसद इ᳘त्यग्निं᳘ वेदे᳘ति क᳘मग्निं᳘ वेत्थे᳘ति वा᳘चमि᳘ति यस्त᳘मग्निं वे᳘द किं स᳘ भवती᳘ति वाग्मी᳘ भवती᳘ति होवाच᳘ नैनं वा᳘ग्जहाती᳘ति॥
०२ वे᳘त्थाग्निमि᳘ति होवाच॥
कि᳘मेव᳘ मा विद्वा᳘नुपो᳘दसद इ᳘त्यग्निं᳘ वेदे᳘ति क᳘मग्निं᳘ वेत्थे᳘ति च᳘क्षुरि᳘ति यस्त᳘मग्निं वे᳘द किं स᳘ भवती᳘ति च᳘क्षुष्मान्भवती᳘ति होवाच᳘ नैनं च᳘क्षुर्जहाती᳘ति॥
०३ वे᳘त्थाग्निमि᳘ति होवाच॥
कि᳘मेव᳘ मा विद्वा᳘नुपो᳘दसद इ᳘त्यग्निं᳘ वेदे᳘ति क᳘मग्निं᳘ वेत्थे᳘ति म᳘न इ᳘ति यस्त᳘मग्निं वे᳘द किं स᳘ भवती᳘ति मनस्वी᳘ भवती᳘ति होवाच᳘ नैनम् म᳘नो जहाती᳘ति॥
०४ वे᳘त्थाग्निमि᳘ति होवाच॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/4/</guid>
      <description>०१ श्वेत᳘केतुर्हारुणेयः᳘॥
यक्ष्य᳘माण आस तं᳘ ह पि᳘तोवाच का᳘नृत्वि᳘जोऽवृथा इ᳘ति स᳘ होवाचा᳘यं न्वेव᳘ मे वै᳘श्वावसव्यो होते᳘ति तं᳘ ह पप्रछ वे᳘त्थ ब्राह्मण वैश्वावसव्य॥
०२ चत्वा᳘रि महा᳘न्ती३ इ᳘ति॥
वे᳘द भो३ इ᳘ति होवाच वे᳘त्थ चत्वा᳘रि महता᳘म् महा᳘न्ती३ इ᳘ति वे᳘द भो३ इ᳘ति होवोच वे᳘त्थ चत्वा᳘रि व्रता᳘नि३ इ᳘ति वे᳘द भो३ इ᳘ति होवाच वे᳘त्थ चत्वा᳘रि व्रता᳘नां व्रता᳘नी३ इ᳘ति वे᳘द भो३ इ᳘ति होवाच वे᳘त्थ चत्वा᳘रि᳘ क्यानी३ इ᳘ति वे᳘द भो३ इ᳘ति होवाच वे᳘त्थ चत्वा᳘रि क्यानां᳘ क्यानी३ इ᳘ति वे᳘द भो३ इ᳘ति होवाच वे᳘त्थ चतु᳘रोऽर्का३नि᳘ति वे᳘द भो३ इ᳘ति होवाच वे᳘त्थ चतु᳘रोऽर्का᳘णामर्का३नि᳘ति वे᳘द भो३ इ᳘ति होवाच॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/5/</guid>
      <description>०१ अयं वाव य᳘जु᳘र्योऽयम् प᳘वते॥
एष हि य᳘न्ने᳘वेदं स᳘र्वं जन᳘यत्येतं य᳘न्तमिदम᳘नु प्र᳘जायते त᳘स्माद्वायु᳘रेव य᳘जुः॥
०२ अय᳘मे᳘वाकाशो जूः᳘॥
य᳘दिद᳘मन्त᳘रिक्षमे᳘तं ह्याकाशम᳘नु ज᳘वते त᳘देतद्य᳘जुर्वायु᳘श्चान्त᳘रिक्षं च य᳘च्च जू᳘श्च त᳘स्माद्य᳘जुरेष᳘ एव य᳘देष ह्ये᳘ति त᳘देतद्य᳘जुरृक्साम᳘योः प्र᳘तिष्ठितमृक्सामे᳘ वहतस्त᳘स्मात्समानै᳘रे᳘वाध्वयुर्ग्र᳘हैः क᳘र्म करो᳘त्यन्या᳘न्यन्यानि स्तुतशस्त्राणि भवन्ति य᳘था पू᳘र्वाभ्यां स्यन्त्त्वा᳘पराभ्यां धाव᳘येत्तादृक्त᳘त्॥
०३ अग्नि᳘रेव᳘ पुरः᳘॥
अग्निं हि᳘ पुरस्कृ᳘त्येमाः᳘ प्रजा᳘ उपा᳘सत आदित्य᳘ एव च᳘रणं यदा᳘ ह्ये᳘वैष᳘ उदेत्य᳘थेदं स᳘र्वं चरति त᳘देतद्य᳘जुः स᳘पुरश्चरणमधिदेवतं᳘॥
०४ अ᳘थाध्यात्म᳘म्॥
प्राण᳘ एव य᳘जुः प्राणो हि य᳘न्ने᳘वेदं स᳘र्वं जन᳘यति प्रा᳘णं य᳘न्तमिदम᳘नु प्र᳘जायते त᳘स्मात्प्राण᳘ एव य᳘जुः॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
