<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/1/</guid>
      <description>०१ अरण्योरग्नी᳘ समारो᳘ह्य॥
सेना᳘न्यो गृहा᳘न्परे᳘त्याग्नये᳘ ऽनीकवते ऽष्ठा᳘कपालम् पुरोडा᳘शं नि᳘र्वपत्यग्निर्वै᳘ देव᳘तानाम᳘नीकं से᳘नाया वै᳘ सेनानीर᳘नीकं त᳘स्मादग्नये᳘ ऽनीकवत एतद्वा᳘ अस्यै᳘कं र᳘त्नं य᳘त्सेनानीस्त᳘स्मा ए᳘वैते᳘न सूय᳘ते तं स्वम᳘नपक्रमिणं कुरुते त᳘स्य हि᳘रण्यं द᳘क्षिणाग्नेयो वा᳘ एष᳘ यज्ञो᳘ भवत्यग्ने रे᳘तो हि᳘रण्यं त᳘स्माद्धिरण्यं द᳘क्षिणा॥
०२ अ᳘थ श्वो᳘ भूते᳘॥
पुरो᳘हितस्य गृहा᳘न्परे᳘त्य बार्हस्पत्यं᳘ चरुं नि᳘र्वपति बृ᳘हस्प᳘तिर्वै᳘ देवा᳘नां पुरो᳘हित एष वा᳘ एत᳘स्य पुरोहितो भवति त᳘स्माद्बार्हस्पत्यो᳘ भवत्येतद्वा᳘ अस्यै᳘कं र᳘त्नं य᳘त्पुरो᳘हितस्त᳘स्मा ए᳘वैते᳘न सूय᳘ते तं स्वमन᳘पक्रमिणं कुरुते त᳘स्य शितिपृष्ठो गौर्द᳘क्षिणैषा वा᳘ ऊर्ध्वा बृ᳘हस्प᳘तेर्दिक्त᳘देष᳘ उप᳘रिष्टादर्यम्णः प᳘न्थास्त᳘स्माछितिपृष्ठो᳘ बार्हस्प᳘त्यस्य द᳘क्षिणा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/2/</guid>
      <description>०१ उप᳘रिष्टाद्र᳘त्नानां सौमारौद्रे᳘ण यजते॥
स᳘ श्वेता᳘यै श्वेत᳘वत्सायै प᳘यसि शृतो᳘ भवति तद्य᳘दुप᳘रिष्टाद्र᳘त्नानां सौमारौद्रे᳘ण य᳘जते॥
०२ स्वर्भानुर्ह वा᳘ आसुरः᳘॥
सू᳘र्यं त᳘मसा विव्याध स त᳘मसा विद्धो न व्य᳘रोचत त᳘स्य सोमारुद्रा᳘वे᳘वैतत्तमो᳘ ऽपाहतां स᳘ एषो᳘ ऽपहतपाप्मा तपति त᳘थो ए᳘वैष᳘ एतत्त᳘मः प्र᳘विशत्येतं᳘ वा त᳘मः प्र᳘विशति य᳘दयज्ञिया᳘न्यज्ञे᳘न प्रस᳘जत्ययज्ञियान्वा᳘ एत᳘द्यज्ञे᳘न प्र᳘सजति शूद्रां᳘स्त्वद्यां᳘स्त्वत्त᳘स्य सोमारुद्रा᳘वे᳘वैतत्तमो᳘ ऽपहतः सो᳘ ऽपहतपाप्मैव᳘ दीक्षते तद्य᳘छ्वेता᳘यै श्वेत᳘वत्सायै प᳘यसि शृतो भ᳘वति कृष्णं वै त᳘मस्तत्तमो᳘ ऽपहन्ति त᳘स्यै᳘षैव᳘ श्वेता᳘ श्वेत᳘वत्सा द᳘क्षिणा॥
०३ स᳘ हैतेना᳘पि यजेत॥
यो᳘ ऽलं य᳘शसे सन्न य᳘शो भ᳘वति यो वा᳘ अनूचानः सो᳘ ऽलं य᳘शसे सन्न य᳘शो भवति यो न य᳘शो भ᳘वति स त᳘मसा वै स तत्प्रा᳘वृतो भवति त᳘स्य सोमारुद्रा᳘वे᳘वैतत्तमो᳘ ऽपहतः सो᳘ ऽपहतपाप्मा ज्यो᳘तिरेव श्रिया य᳘शसा भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/3/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ दीक्षते॥
स᳘ उपवस᳘थे ऽग्नीषोमी᳘यम् पशुमा᳘लभते त᳘स्य वप᳘या प्रच᳘र्याग्नीसोमी᳘यमे᳘कादशकपालम् पुरोडा᳘शम् नि᳘र्वपति तद᳘नु देव᳘स्वां हवीं᳘षि नि᳘रुप्यन्ते॥
०२ सवित्रे᳘ सत्य᳘प्रसवाय॥
द्वा᳘दशकपालं वाष्टा᳘कपालं वा पुरोडा᳘शं नि᳘र्वपति प्ला᳘शुकानां व्री᳘हीणां᳘ सविता वा᳘ देवा᳘नाम् प्रसविता᳘ सवितृ᳘प्रसूतः सूया इत्य᳘थ यत्प्ला᳘शुकानां व्रीहीणां᳘ क्षिप्रे᳘ मा प्र᳘सुवानि᳘ति॥
०३ अ᳘थाग्न᳘ये गृह᳘पतये॥
अष्टा᳘कपालम् पुरोडा᳘शं नि᳘र्वपत्याशूनां श्रीर्वै᳘ गार्हपतं या᳘वतो-यावत ई᳘ष्टे त᳘देनमग्नि᳘रेव᳘ गृह᳘पतिर्गार्हपत᳘मभि प᳘रिणयत्य᳘थ य᳘दाशूनां᳘ क्षिप्रे मा प᳘रिणयानि᳘ति॥
०४ अ᳘थ सो᳘माय व᳘नस्प᳘तये॥
श्यामाकं᳘ चरुम् नि᳘र्वपति त᳘देनं सो᳘म एव व᳘नस्प᳘तिरो᳘षधिभ्यः सुवत्य᳘थ य᳘छ्यामाको भ᳘वत्येते वै सो᳘मस्यौ᳘षधीनां प्रत्यक्षतमां य᳘छ्यामाकास्त᳘स्माछ्यामाको᳘ भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/4/</guid>
      <description>०१ स वा᳘ अपः स᳘म्भरति॥
तद्य᳘दपः᳘ सम्भ᳘रति वीर्यं᳘ वा आ᳘पो वीर्य᳘मे᳘वैतद्र᳘समपां स᳘म्भरति॥
०२ औ᳘दुम्बरे पा᳘त्रे॥
अ᳘न्नं वा᳘ ऊर्गुदुम्ब᳘र ऊ᳘र्जो ऽन्ना᳘द्यस्या᳘वरुद्ध्यै त᳘स्मादौ᳘दुम्बरे पा᳘त्रे॥
०३ स᳘ सारस्वती᳘रेव᳘ प्रथमा᳘ गृह्णाति॥
अपो᳘ देवा म᳘धुमतीरगृभ्णन्नि᳘त्यपो᳘ देवा र᳘सवतीरगृह्णन्नि᳘त्ये᳘वैत᳘दाहो᳘र्जस्वती राजस्व᳘श्चि᳘ताना इ᳘ति र᳘सवतीरि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह यदाहो᳘र्जस्वती᳘रि᳘ति राजस्व᳘श्चि᳘ताना इ᳘ति याः प्र᳘ज्ञाता राज᳘स्व इ᳘त्ये᳘वैत᳘दाह या᳘भिर्मित्राव᳘रुणावभ्य᳘षिञ्चन्नि᳘त्येता᳘भिर्हि᳘ मित्राव᳘रुणावभ्य᳘षिञ्चन्या᳘भिरि᳘न्द्रम᳘नयन्नत्य᳘रातीरि᳘त्येता᳘भिर्ही᳘न्द्रं नाष्ट्रा र᳘क्षांस्यत्य᳘नयंस्ता᳘भिरभि᳘षिन्=चति वाग्वै स᳘रस्वती वा᳘चै᳘वैनमेत᳘दभि᳘षिञ्चत्येता वा ए᳘का आ᳘पस्ता᳘ ए᳘वैतत्स᳘म्भरति॥
०४ अ᳘थाध्वर्युः᳘॥
चतुर्गृहीतमा᳘ज्यं गृही᳘त्वा᳘पो ऽभ्य᳘वैति तद्या᳘ ऊर्मी व्य᳘र्दतः पशौ वा पु᳘रुषे वाभ्य᳘वेते तौ᳘ गृह्णाति॥
०५ स यः प्राङ्गुद᳘र्दति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/5/</guid>
      <description>०१ तं वै मा᳘ध्यदिने स᳘वने ऽभि᳘षिञ्चति॥
एष वै᳘ प्रजा᳘पतिर्य᳘ एष᳘ यज्ञ᳘स्ताय᳘ते य᳘स्मादिमाः᳘ प्रजाः प्र᳘जाता एत᳘म्वेवा᳘प्येतर्ह्य᳘नु प्र᳘जायन्ते त᳘देनम् मध्यत᳘ ए᳘वैत᳘स्य प्रजा᳘पतेर्द᳘धाति मध्यतः᳘ सुवति॥
०२ अ᳘गृहीते माहेन्द्रे᳘॥
एष वा इ᳘न्द्रस्य नि᳘ष्केवल्यो ग्र᳘हो य᳘न्माहेन्द्रो᳘ ऽप्यस्यैतन्नि᳘ष्केवल्यमेव᳘ स्तोत्रं नि᳘ष्केवल्यं शस्त्रमि᳘न्द्रो वै य᳘जमानस्त᳘देनं स्व᳘ ए᳘वाय᳘तने ऽभि᳘षिञ्चति त᳘स्माद᳘गृहीते माहेन्द्रे᳘॥
०३ अ᳘ग्रेण मैत्रावरुण᳘स्य धि᳘ष्ण्यम्॥
शार्दूलचर्मो᳘पस्तृणाति सो᳘मस्य त्वि᳘षिरसी᳘ति य᳘त्र वै सो᳘म इ᳘न्द्रमत्य᳘पवत स यत्त᳘तः शार्दूलः᳘ सम᳘भवत्ते᳘न सो᳘मस्य त्वि᳘षिस्त᳘स्मादाह सो᳘मस्य त्वि᳘षिरसी᳘ति त᳘वेव मे त्वि᳘षिर्भूयादि᳘ति शार्दूलत्विषि᳘मे᳘वास्मिन्नेत᳘द्दधाति त᳘स्मादाह त᳘वेव मे त्वि᳘षिर्भूयादि᳘ति॥
०४ अ᳘थ पार्था᳘नि जुहोति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
