<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/1/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो वैश्वानरं᳘ जुहोति॥
अ᳘त्रैष स᳘र्वो ऽग्निः स᳘ᳫं᳘स्कृतः स᳘ एषो᳘ ऽत्र वैश्वानरो᳘ देव᳘ता त᳘स्मा एत᳘द्धवि᳘र्जुहोति त᳘देनᳫं हवि᳘षा देव᳘तां करोति य᳘स्यै वै᳘ देव᳘तायै हवि᳘र्गृह्य᳘ते सा᳘ देव᳘ता न सा य᳘स्यै न᳘ गृह्यते द्वा᳘दशकपालो द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः᳘ संवत्सरो᳘ वैश्वानरः᳟॥
०२ यद्वे᳘वैतं᳘ वैश्वानरं जुहोति᳟॥
वैश्वानरं वा᳘ एत᳘मग्निं᳘ जनयिष्य᳘न्भवति त᳘मदः᳘ पुर᳘स्ताद्दीक्षणी᳘यायां रे᳘तो भूत᳘ᳫं᳘ सिञ्चति यादृग्वै यो᳘नौ रे᳘तः सिच्य᳘ते तादृ᳘ग्जायते तद्यत्त᳘त्र वैश्वानरं रे᳘तो भूत᳘ᳫं᳘ सिञ्च᳘ति त᳘स्मादय᳘मिह᳘ वैश्वानरो᳘ जायत उपांशु त᳘त्र भवति रे᳘तो वै त᳘त्र यज्ञ᳘ उपांशु वै रे᳘तः सिच्यते नि᳘रुक्त इह नि᳘रुक्तᳫं हि रे᳘तो जातम् भ᳘वति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/2/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो व᳘सोर्धा᳘रां जुहोति॥
अ᳘त्रैष स᳘र्वो ऽग्निः स᳘ᳫं᳘स्कृतः स᳘ एषो᳘ ऽत्र व᳘सुस्त᳘स्मै देवा᳘ एतां धा᳘राम् प्रा᳘गृह्णंस्त᳘यैनमप्रीणंस्तद्य᳘देत᳘स्मै व᳘सव एतां धा᳘राम् प्रा᳘गृह्णंस्त᳘स्मादेनां व᳘सोर्धारेत्या᳘चक्षते त᳘थैॗवास्मा अय᳘मेतां धा᳘राम् प्र᳘गृह्णाति त᳘यैनम् प्रीणाति॥
०२ य᳘द्वेॗवैतां व᳘सोर्धा᳘रां जुहो᳘ति॥
अभिषेक᳘ एॗवास्यैष᳘ एतद्वा᳘ एनं देवाः स᳘र्वं कृत्स्न᳘ᳫं᳘ संस्कृत्या᳘थैनमेतैः का᳘मैरभ्य᳘षिञ्चन्नेत᳘या व᳘सोर्धा᳘रया त᳘थैॗवैनमय᳘मेतत्स᳘र्वं कृत्स्न᳘ᳫं᳘ संस्कृत्या᳘थैनमेतैः का᳘मैरभि᳘षिञ्चत्येत᳘या व᳘सोर्धा᳘रया᳘ज्येन पञ्चगृहीतेनौ᳘दुम्बर्या स्रुचा त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥
०३ वैश्वानर᳘ᳫं᳘ हुत्वा᳟॥
शि᳘रो वै᳘ वैश्वानरः᳘ शीॗर्ष्णो वा अ᳘न्नमद्यते᳘ ऽथो शीर्षतो वा᳘ अभिषिच्य᳘मानो ऽभि᳘षिच्यते मारुता᳘न्हुत्वा᳘ प्राणा वै᳘ मारुताः᳘ प्राणै᳘रु वा अ᳘न्नमद्यते᳘ ऽथो प्राणे᳘षु वा᳘ अभिषिच्य᳘मानो ऽभि᳘षिच्यते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थैता᳘न्यज्ञक्रतू᳘न्जुहोति॥
अग्नि᳘श्च मे घर्म᳘श्च म इ᳘त्येतै᳘रेॗवैनमेत᳘द्यज्ञक्रतु᳘भिः प्रीणात्य᳘थो एतै᳘रेॗवैनमेत᳘द्यज्ञक्रतु᳘भिरभि᳘षिञ्चति॥
०२ अ᳘थायु᳘ज स्तो᳘मान्जुहोति॥
एतद्वै᳘ देवाः स᳘र्वान्का᳘मानाॗप्त्वायु᳘ग्भि स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मायंस्त᳘थैॗवैतद्य᳘जमानः स᳘र्वान्का᳘माना᳘प्त्वायु᳘ग्भि स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मेति॥
०३ तद्वै᳘ त्रयस्त्रिंशादि᳘ति॥
अ᳘न्तो वै᳘ त्रयस्त्रिंॗशो ऽयु᳘जाᳫं स्तो᳘मानामन्तत᳘ एव त᳘द्देवाः᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘मायंस्त᳘थैॗवैतद्य᳘जमानो ऽन्तत᳘ एव᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘मेति॥
०४ अ᳘थ युग्म᳘तो जुहोति॥
एतद्वै छ᳘न्दांस्यब्रुवन्यात᳘यामा वा᳘ अयु᳘ज स्तो᳘मा युग्म᳘भिर्वयᳫं स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘ययामे᳘ति ता᳘नि युग्म᳘भि स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मायंस्त᳘थैॗवैतद्य᳘जमानो युग्म᳘भि स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मेति॥
०५ तद्वा᳘ अष्टाचत्वरिंशादि᳘ति॥
अ᳘न्तो वा᳘ अष्टाचत्वारिंशो युग्म᳘ताᳫं स्तो᳘मानामन्तत᳘ एव तच्छ᳘न्दांसि स्वर्गं᳘ लोक᳘मायंस्त᳘थैॗवैतद्य᳘जमानो ऽन्तत᳘ एव᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘मेति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/03/4/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो वाजप्रसवी᳘यं जुहोति॥
अ᳘न्नं वै वा᳘जो ऽन्नप्रसवी᳘यᳫं हास्यैतद᳘न्नमेॗवास्मा एते᳘न प्र᳘सौति॥
०२ एतद्वा᳘ एनं देवाः᳟॥
एतेना᳘न्नेन प्रीॗत्वैतैः का᳘मैरभिषि᳘च्यैत᳘या व᳘सोर्धा᳘रया᳘थैनमेतद्भू᳘य एॗवाप्रीणंस्त᳘थैॗवैनमय᳘मेत᳘देतेना᳘न्नेन प्रीॗत्वैतैः का᳘मैरभिषि᳘च्यैत᳘या व᳘सोर्धा᳘रया᳘थैनमेतद्भू᳘य एव᳘ प्रीणाति॥
०३ य᳘द्वेॗवैत᳘द्वाजप्रसवी᳘यं जुहो᳘ति॥
अभिषेक᳘ एॗवास्यैष᳘ एतद्वा᳘ एतं देवा᳘ एतेना᳘न्नेन प्रीॗत्वैतैः का᳘मैरभिषि᳘च्यैत᳘या व᳘सोर्धा᳘रया᳘थैनमेतद्भू᳘य एॗवाभ्य᳘षिञ्चंस्त᳘थैॗवैनमय᳘मेत᳘देतेना᳘न्नेन प्रीॗत्वैतैः का᳘मैरभिषि᳘च्यैत᳘या व᳘सोर्धा᳘रया᳘थैनमेतद्भू᳘य एॗवाभि᳘षिञ्चति॥
०४ सर्वौषध᳘म् भवति॥
स᳘र्वमेतद᳘न्नं य᳘त्सर्वौषधᳫं स᳘र्वेणैॗवैनमेतद᳘न्नेन प्रीणात्य᳘थो स᳘र्वेणैॗवैनमेतद᳘न्नेनाभि᳘षिञ्चति ते᳘षामे᳘कम᳘न्नमु᳘द्धरेत्त᳘स्यॗ नाश्नीयाद्यावज्जी᳘वमौ᳘दुम्बरेण चमसेनौ᳘दुम्बरेण स्रुवे᳘ण त᳘योरुक्तो ब᳘न्धुश्च᳘तुःस्रक्तो भवतश्च᳘तस्रो वै दि᳘शः स᳘र्वाभ्य एॗवैनमेत᳘द्दिग्भ्यो᳘ ऽन्नेन प्रीणात्य᳘थो स᳘र्वाभ्य एॗवैनमेत᳘द्दिग्भ्यो᳘ ऽन्नेनाभि᳘षिञ्चति॥
०५ य᳘द्वेॗवैत᳘द्वाजप्रसवी᳘यं जुहो᳘ति॥
एता᳘ ह देव᳘ताः सुता᳘ एते᳘न सवे᳘न ये᳘नैत᳘त्सोष्य᳘माणो भ᳘वति ता᳘ एॗवैत᳘त्प्रीणाति ता᳘ अस्मा इष्टाः᳘ प्रीता᳘ एत᳘ᳫं᳘ सवम᳘नुमन्यन्ते ता᳘भिर᳘नुमतः सूयते य᳘स्मै वै रा᳘जानो राज्य᳘मनुम᳘न्यन्ते स रा᳘जा भवति न स य᳘स्मै न तद्य᳘दग्नौ᳘ जुहो᳘ति त᳘दग्नि᳘मभि᳘षिञ्चत्य᳘थ य᳘देता᳘भ्यो देव᳘ताभ्यो जुहोति त᳘दु ता᳘न्देवा᳘न्प्रीणाति य᳘ एत᳘स्य सवस्ये᳘शते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
