<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिरग्निरूपा᳘ण्यभ्य᳘ध्यायत्॥
स᳘ यो ऽयं᳘ कुमारो᳘ रूपा᳘ण्यनुप्र᳘विष्ट आ᳘सीत्तम᳘न्वैछ᳘त्सो ऽग्नि᳘रवेद᳘नु वै᳘ मा पिता᳘ प्रजा᳘पतिरिछति ह᳘न्त त᳘द्रूपम᳘सानि य᳘न्म एष न वेदे᳘ति॥
०२ स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशू᳘नपश्यत्॥
पुरुषम᳘श्वं गाम᳘विमजं यद᳘पश्यत्त᳘स्मादेते᳘ पश᳘वः॥
०३ स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशून्प्रा᳘विशत्॥
स᳘ एते प᳘ञ्च पश᳘वो ऽभवत्त᳘मु वै᳘ प्रजा᳘पतिर᳘न्वे᳘वैछत्॥
०४ स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशू᳘नपश्यत्॥
यद᳘पश्यत्त᳘स्मादेते᳘ पश᳘वस्ते᳘ष्वेत᳘मपश्यत्त᳘स्माद्वे᳘वैते᳘ पश᳘वः॥
०५ स᳘ ऐक्षत॥
इमे वा᳘ अग्नि᳘रिमा᳘ने᳘वात्मा᳘नमभिसं᳘स्करवै य᳘था वा᳘ अग्निः स᳘मिद्धो दी᳘प्यत एव᳘मेषां च᳘क्षुर्दीप्यते य᳘थाग्ने᳘र्धूम᳘ उद᳘यत एव᳘मेषामूष्मो᳘दयते य᳘थाग्निरभ्य᳘हितं द᳘हत्येव᳘म् बप्सति य᳘थाग्नेर्भ᳘स्म सी᳘दत्येव᳘मेषाम् पु᳘रीषं सीदतीमे वा᳘ अग्नि᳘रिमा᳘ने᳘वात्मा᳘नमभिसं᳘स्करवा इ᳘ति तान्ना᳘ना देव᳘ताभ्य आ᳘लिप्सत वैश्वकर्मणम् पु᳘रुषं वारुणम᳘श्वमैन्द्र᳘मृषभं᳘ त्वाष्ट्रम᳘विमाग्नेय᳘मज᳘म्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/2/</guid>
      <description>०१ प्राजापत्यं च᳘रका आ᳘लभन्ते॥
प्रजा᳘पतिरग्निं᳘ चि᳘त्वाग्नि᳘रभवत्तद्य᳘देत᳘माल᳘भते त᳘दे᳘वाग्नेर᳘न्तम् पर्ये᳘ती᳘ते॥
०२ श्यामो᳘ भवति॥
द्वया᳘नि वै᳘ श्याम᳘स्य लो᳘मानि शुक्ला᳘नि च कृष्णा᳘नि च द्वन्द्व᳘म् मिथुन᳘म् प्रज᳘ननं त᳘दस्य प्राजापत्यं᳘ रूपं᳘ तूफ़रो᳘ भवति तूपरो हि᳘ प्रजा᳘पतिः॥
०३ तस्यै᳘कविंशति सामिधेन्यः᳘॥
द्वा᳘दश मा᳘साः प᳘ञ्च ऽर्त᳘वस्त्र᳘य इमे᳘ लोका᳘ असा᳘वादित्य᳘ एकविंश᳘ एष᳘ प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिरग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मात्रा ता᳘वतै᳘वैनमेतत्स᳘मिन्द्धे॥
०४ य᳘द्वेवै᳘कविंशतिः॥
एकविंशो वै पु᳘रुषो द᳘श ह᳘स्त्या अङ्गु᳘लयो द᳘श पा᳘द्या आ᳘त्मैकविंशः पु᳘रुषः प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिरग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतै᳘वैनमेतत्स᳘मिन्द्धे॥
०५ उभ᳘यीर्गायत्री᳘श्च त्रिष्टु᳘भश्चा᳘न्वाह॥
ता᳘सामुक्तो ब᳘न्धुरुक्त᳘म्वे᳘वान्वृचं᳘ हिरण्यगर्भ᳘वत्याघारमा᳘घारयति प्रजा᳘पतिर्वै᳘ हिरण्यगर्भः᳘ प्रजा᳘पतिरग्निर्द्वा᳘दशा᳘प्रियस्ता᳘सामुक्तो ब᳘न्धुरुक्त᳘म्वे᳘वान्वृच᳘ प्राजापत्यः᳘ पशुपुरोडाशो य᳘ एव᳘ पशोर्ब᳘न्धुः स᳘ पुरोडा᳘शस्य द्वा᳘दशकपालो द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः᳘ संवत्सरः᳘ प्रजा᳘पतिः क᳘द्वत्यो याज्यानुवा᳘क्याः को हि᳘ प्रजा᳘पतिः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/3/</guid>
      <description>०१ एतद्वै᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्ते᳘षां चेत᳘यमानानाम् प्रजा᳘पतिरिमा᳘म् प्रथमां᳘ स्वयमातृणां चि᳘तिमपश्यत्त᳘स्मात्ता᳘म् प्रजा᳘पतिनो᳘पदधाति॥
०२ त᳘मग्नि᳘रब्रवीत्॥
उ᳘पाहमा᳘यानी᳘ति केने᳘ति पशु᳘भिरि᳘ति तथे᳘ति पश्विष्टकया ह त᳘दुवाचैषा वाव᳘ पश्विष्टका य᳘द्दूर्वेष्टका त᳘स्मात्प्रथमा᳘यै स्वयमातृणा᳘या अ᳘नन्तर्हिता दूर्वेष्टको᳘पधीयते त᳘स्मादस्या अ᳘नन्तर्हिता ओ᳘षधयो᳘ ऽनन्तर्हिताः पशवो᳘ ऽनन्तर्हितो ऽग्निर᳘नन्तर्हितो᳘ ह्येष᳘ एत᳘योपैत्॥
०३ ते ऽब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमेवे᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नि᳘त ऊर्ध्व᳘मिछते᳘ति ते᳘षां चेत᳘यमानानामिन्द्राग्नी᳘ च विश्व᳘कर्मा चान्त᳘रिक्षं द्विती᳘यां स्वयमातृणां चि᳘तिमपश्यंस्त᳘स्मात्ता᳘मिन्प्राग्नि᳘भ्यां च विश्व᳘कर्मणा चो᳘पदधाति॥
०४ ता᳘न्वायु᳘रब्रवीत्॥
उ᳘पाहमा᳘यानी᳘ति केने᳘ति दिग्भिरि᳘ति तथे᳘ति दि᳘श्याभिर्ह त᳘दुवाच त᳘स्माद्द्विती᳘यायै स्वयमातृणा᳘या अ᳘नन्तर्हिता दि᳘श्या उ᳘पधीयन्ते त᳘स्मादन्त᳘रिक्षाद᳘नन्तर्हिता दिशो᳘ ऽनन्तर्हितो वायुर᳘नन्तर्हितो᳘ ह्येष᳘ एता᳘भिरुपैत्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
