<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/1/</guid>
      <description>०१ चतुर्थीं चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवास्तृती᳘यां चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्नन्त᳘रिक्षं वै᳘ तृती᳘या चि᳘तिरन्त᳘रिक्षमेव त᳘त्संस्कृ᳘त्य समा᳘रोहन्॥
०२ ते ऽब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित ऊर्ध्व᳘मिछते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना एतां᳘ चतुर्थीं चि᳘तिमपश्यन्य᳘दूर्ध्व᳘मन्त᳘रिक्षादर्वाची᳘नं दिवस्ते᳘षामेषा᳘ लोको᳘ ऽध्रुव इवा᳘प्रतिष्ठित इवम᳘नस्यासीत्॥
०३ ते ब्र᳘ह्माब्रुवन्॥
त्वा᳘मिहो᳘पदधामहा इ᳘ति कि᳘म् मे त᳘तो भविष्यती᳘ति त्व᳘मेव᳘ नः श्रे᳘ष्ठम् भविष्यसी᳘ति तथे᳘ति ते᳘ ऽत्र ब्रह्मो᳘पादधत त᳘स्मादाहुर्ब्र᳘ह्मैव᳘ देवा᳘नां श्रे᳘ष्ठमि᳘ति त᳘देत᳘या वै᳘ चतुर्थ्या चि᳘त्येमे द्या᳘वापृथिवी वि᳘ष्टब्धे ब्र᳘ह्म वै च᳘तुर्थी चि᳘तिस्त᳘स्मादाहुर्ब्र᳘ह्मणा द्या᳘वापृथिवी वि᳘ष्टब्धे इ᳘ति स्तो᳘मानु᳘पदधाति प्राणा वै स्तो᳘माः प्राणा᳘ उ वै ब्र᳘ह्म ब्र᳘ह्मैॗवैतदु᳘पदधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ स्पृ᳘त उ᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ प्रजा᳘पतिरेत᳘स्मिन्नात्म᳘नः प्र᳘तिहिते स᳘र्वाणि भूता᳘नि गर्भ्य᳘भवत्ता᳘न्यस्य ग᳘र्भ एव स᳘न्ति पाप्मा᳘ मृत्यु᳘रगृह्णात्॥
०२ स᳘ देवा᳘नब्रवीत्॥
युष्मा᳘भिः सॗहेमा᳘नि स᳘र्वाणि भूता᳘नि पाप्म᳘नो मृ᳘त्यो᳘ स्पृणवानी᳘ति किं᳘ नस्त᳘तो भविष्यती᳘ति वृणीध्वमि᳘त्यब्रवीत्त᳘म् भागो᳘ नो ऽस्त्वित्येके᳘ ऽब्रुवन्ना᳘धिपत्यं नो ऽस्त्वित्ये᳘के स᳘ भागमे᳘केभ्यः कृत्वाधिपत्यमे᳘केभ्यः स᳘र्वाण् इ भूता᳘नि पाप्म᳘नो मृत्यो᳘रस्पृणोद्यद᳘स्पृणोत्त᳘स्मात्स्पृ᳘तस्त᳘थैॗवैतद्य᳘जमानो भागमे᳘केभ्यः कृत्वा᳘धिपत्यमेकेभ्यः स᳘र्वाणि भूता᳘नि पाप्म᳘नो मृत्यो᳘ स्पृणोति त᳘स्मादु स᳘र्वास्वेव᳘ स्पृतं᳘-स्पृतमित्य᳘नुवर्तते॥
०३ अग्नि᳘र्भाॗगो ऽसि॥
दीक्षा᳘या आ᳘धिपत्यमि᳘ति वाग्वै᳘ दीॗक्षाग्न᳘ये भागं᳘ कृत्वा᳘ वाच आ᳘धिपत्यमकरो᳘द्ब्र᳘ह्म स्पृतं᳘ त्रिवृत्स्तो᳘म इ᳘ति ब्र᳘ह्म प्रजा᳘नां त्रिवृ᳘ता स्तो᳘मेन पाप्म᳘ना मृत्यो᳘रस्पृणोत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ सृ᳘ष्टीरु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ प्रजा᳘पतिः स᳘र्वाणि भूता᳘नि पाप्म᳘नो मृत्यो᳘र्मुॗक्त्वाकामयत प्रजाः᳘ सृजेय प्र᳘जायेये᳘ति॥
०२ स᳘ प्राणा᳘नब्रवीत्॥
युष्मा᳘भिः सॗहेमाः᳘ प्रजाः प्र᳘जनयानी᳘ति ते वै के᳘न स्तोष्यामह इ᳘ति म᳘या चैव᳘ युष्मा᳘भिश्चे᳘ति तथे᳘ति ते᳘ प्राणै᳘श्चैव᳘ प्रजा᳘पतिना चास्तुवत य᳘दु ह किं᳘ च देवाः᳘ कुर्व᳘ते स्तो᳘मेनैव त᳘त्कुर्वते यज्ञो वै स्तो᳘मो यज्ञे᳘नैव त᳘त्कुर्वते त᳘स्मादु स᳘र्वास्वेॗवास्तुवतास्तुवतेत्य᳘नुवर्तते॥
०३ ए᳘कयास्तुवते᳘ति॥
वाग्वा ए᳘का वाॗचैव त᳘दस्तुवत प्रजा᳘ अधीयन्ते᳘ति᳘ प्रजा अ᳘त्राधीयन्त प्रजा᳘पतिर᳘धिपतिरासीदि᳘ति प्रजा᳘पतिरत्रा᳘धिपतिरासीत्॥
०४ तिसृ᳘भिरस्तुवते᳘ति॥
त्र᳘यो वै᳘ प्राणाः᳘ प्राण᳘ उदानो᳘ व्यानस्तै᳘रेव त᳘दस्तुवत ब्र᳘ह्मासृज्यते᳘ति ब्रह्मा᳘त्रासृज्यत ब्र᳘ह्मणस्प᳘तिर᳘धिपतिरासीदि᳘ति ब्र᳘ह्मणस्प᳘तिरत्रा᳘धिपतिरासीत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/08/04/4/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो ऽन्वावृत᳘म्॥
त्रिवृ᳘द्वतीम् पुर᳘स्तादुपद᳘धात्येकविंश᳘वतीम् पश्चा᳘त्पञ्चदश᳘वतीं दक्षिणतः᳘ सप्तदश᳘वतीमुत्तरतः᳟॥
०२ एतद्वै᳘ प्रजा᳘पतिम्॥
त्रिवृ᳘द्वत्यामु᳘पहितायाम् पञ्चदश᳘वत्याम् मृत्यु᳘रसीददिमाम᳘त उ᳘पधास्यते तम᳘त्र ग्रहीष्यामी᳘ति तम् प्रा᳘पश्यत्त᳘म् प्रख्या᳘य परिक्र᳘म्यैकविंश᳘वतीमु᳘पाधत्तैकविंश᳘वतीम् मृत्युरा᳘गछत्पञ्चदश᳘वतीमु᳘पाधत्त पञ्चदश᳘वतीम् मृत्युरा᳘गछत्सप्तदश᳘वतीमु᳘पाधत्त सो᳘ ऽत्रैव᳘ मृत्युं न्य᳘करोद᳘त्रामोहयत्त᳘थैॗवैतद्य᳘जमानो᳘ ऽत्रैव स᳘र्वान्पाप्म᳘नो नि᳘करोत्य᳘त्र मोहयति॥
०३ अथो᳘त्तराः॥
त्रिवृ᳘द्वत्यामेव᳘ त्रिवृ᳘द्वतीमनूपद᳘धात्येकविंश᳘वत्यामेकविंश᳘वतीम् पञ्चदश᳘वत्याᳫं सप्तदश᳘वतीᳫं सप्तदश᳘वत्याम् पञ्चदश᳘वतीं ता य᳘देवं᳘ व्यतिहा᳘रमुपद᳘धाति त᳘स्मादक्ष्णयास्तोमी᳘या अ᳘थो य᳘देते स्तो᳘मा अ᳘तो ऽन्य᳘थानुपूर्वं त᳘स्माद्वेॗवाक्ष्णयास्तोमी᳘या अ᳘थो एवं᳘ देवा᳘ उपा᳘दधतेतरथा᳘सुरास्त᳘तो देवा अ᳘भवन्परा᳘सुरा भ᳘वत्यात्म᳘ना प᳘रास्य द्विषन्भ्रा᳘तृव्यो भवति य᳘ एवं वे᳘द॥
०४ स᳘ एष᳘ पशुर्य᳘दग्निः᳟॥
सो᳘ ऽत्रैव स᳘र्वः कृत्स्नः स᳘ᳫं᳘स्कृतस्त᳘स्य त्रिवृ᳘द्वत्यावेव शि᳘रस्ते य᳘त्त्रिवृ᳘द्वत्यौ भ᳘वतस्त्रिवृद्धि शि᳘रो द्वे᳘ भवतो द्वि᳘कपालᳫं हि शि᳘रः पूर्वार्ध उ᳘पदधाति पुर᳘स्ताॗद्धीदं शि᳘रः॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
