<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/</link>
    <description>Recent content in &#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/1/</guid>
      <description>०१ श्वेत᳘केतुर्ह वा᳘ आरुणेयः᳘॥
पञ्चाला᳘नाम् परिष᳘दमा᳘जगाम स आ᳘जगाम जै᳘वलम् प्रवा᳘हणम् परिचार᳘यमाणं त᳘मुदी᳘क्ष्या᳘भ्युवाद कु᳘मारा३ इ᳘ति स᳘ भो३ इ᳘ति प्र᳘तिशुश्रावा᳘नुशिष्टो न्व᳘सि पित्रेत्योमि᳘ति होवाच॥
०२ वे᳘त्थ य᳘थेमाः᳘ प्रजाः᳘॥
प्रय᳘त्यो विप्रतिप᳘द्यान्ता३ इ᳘ति ने᳘ति होवाच वे᳘त्थ य᳘थेमं᳘ लोकम् पु᳘नराप᳘द्यान्ता३ इ᳘ति ने᳘ति है᳘वोवाच वे᳘त्थ य᳘थासौ᳘ लोक᳘ एव᳘म् बहु᳘भिः पु᳘नः पुनः प्रय᳘द्भिर्न᳘ सम्पूर्य᳘ता३ इ᳘ति ने᳘ति है᳘वोवाच॥
०३ वे᳘त्थ य᳘तिथ्यामा᳘हुत्यां हुता᳘याम्॥
आ᳘पः पुरुषवा᳘चो भूत्वा समुत्था᳘य व᳘दन्ती३ इ᳘ति ने᳘ति है᳘वोवाच वे᳘त्थो देवया᳘नस्य वा पथः᳘ प्रतिप᳘दम् पितृया᳘णस्य वा य᳘त्कृत्वा᳘ देवया᳘नं वा प᳘न्थानम् प्रतिप᳘द्यते पितृया᳘णं वा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/2/</guid>
      <description>०१ यो᳘ ह वै ज्ये᳘ष्ठं च श्रे᳘ष्ठं च वे᳘द॥
ज्ये᳘ष्ठश्च श्रे᳘ष्ठश्च स्वा᳘नाम् भवति प्राणो वै ज्ये᳘ष्ठश्च श्रे᳘ष्ठश्च ज्ये᳘ष्ठश्च श्रे᳘ष्ठश्च स्वा᳘नाम् भवत्य᳘पि च ये᳘षाम् बु᳘भूषति य᳘ एवं वे᳘द॥
०२ यो᳘ ह वै व᳘सिष्ठां वे᳘द॥
व᳘सिष्ठः स्वा᳘नाम् भवति वाग्वै व᳘सिष्ठा व᳘सिष्ठः स्वा᳘नाम् भवति य᳘ एवं वे᳘द॥
०३ यो᳘ ह वै᳘ प्रतिष्ठां वे᳘द॥
प्र᳘तितिष्ठति समे प्र᳘तितिष्ठति दुर्गे च᳘क्षुर्वै᳘ प्रतिष्ठा च᳘क्षुषा हि᳘ समे᳘ च दुर्गे᳘ च प्र᳘तितिष्ठति प्र᳘तितिष्ठति समे प्र᳘तितिष्ठति दुर्गे य᳘ एवं वे᳘द॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/3/</guid>
      <description>०१ स यः᳘ काम᳘यते॥
महत्प्रा᳘प्नुयामि᳘त्युदगयन᳘ आपूर्यमाणपक्षे᳘ पुण्या᳘हे द्वा᳘दशाहमुपसद्व्रती᳘ भूत्वौ᳘दुम्बरे कंसे᳘ चमसे᳘ वा᳘ वा सर्वौषध᳘म् फलानी᳘ति सम्भृ᳘त्य परिसमु᳘ह्य परिलि᳘प्याग्नि᳘मुपसमाधा᳘यावृ᳘ताज्यं᳘ संस्कृ᳘त्य पुंसा᳘ नक्षत्रे᳘ण म᳘न्थं संनी᳘य जुहोति॥
०२ या᳘वन्तो देवास्त्व᳘यि जातवेदः॥
तिर्य᳘ञ्चो घ्न᳘न्ति पु᳘रुषस्य का᳘मान् ते᳘भ्योऽह᳘म् भागधे᳘यं जुहोमि ते᳘ मा तृप्ताः का᳘मैस्तर्पयन्तु स्वा᳘हा॥
०३ या᳘ तिर᳘श्ची निप᳘द्यसेऽहं᳘ विधरणी इ᳘ति॥
तां᳘ त्वा घृत᳘स्य धा᳘रया य᳘जे सं᳘राधनीमहं स्वा᳘हा॥
प्र᳘जापते न त्व᳘देता᳘न्यन्य इ᳘ति तृती᳘यां जुहोति॥
०४ ज्ये᳘ष्ठाय स्वा᳘हा श्रे᳘ष्ठाय स्वाहे᳘ति॥
अग्नौ᳘ हुत्वा म᳘न्थे संस्रवम᳘वनयति प्राणा᳘य स्वा᳘हा व᳘सिष्ठायै स्वाहे᳘त्यग्नौ᳘ च᳘क्षुषे स्वा᳘हा सम्प᳘दे स्वाहे᳘त्यग्नौ᳘ श्रो᳘त्राय स्वा᳘हाय᳘तनाय स्वाहे᳘त्यग्नौ᳘@ म᳘नसे स्वा᳘हा प्र᳘जात्यै स्वाहे᳘त्यग्नौ᳘@ रे᳘तसे स्वाहे᳘त्यग्नौ᳘@॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/09/4/</guid>
      <description>०१ एषां वै᳘ भूता᳘नाम् पृथिवी र᳘सः॥
पृथिव्या आ᳘पोऽपामो᳘षधय ओ᳘षधीनाम् पुष्पा᳘णि पुष्पा᳘णाम् फला᳘नि फला᳘नाम् पु᳘रुषः पु᳘रुषस्य रे᳘तः॥
०२ स᳘ ह प्रजा᳘पतिरीक्षां᳘ चक्रे॥
ह᳘न्तास्मै᳘ प्रतिष्ठां᳘ कल्प᳘यानी᳘ति स स्त्रि᳘यं ससृजे तां᳘ सृ᳘ष्ट्वाध उ᳘पास्त त᳘स्मात्स्त्रि᳘यमध उ᳘पासीत श्री᳘र्ह्येषा स᳘ एतम् प्रा᳘ञ्चं ग्रा᳘वाणमात्म᳘न एव᳘ समु᳘दपारयत्ते᳘नैनामभ्य᳘सृजत्॥
०३ त᳘स्या वे᳘दिरुप᳘स्थो॥
लो᳘मानि बर्हिश्च᳘र्माधिष᳘वणे स᳘मिद्धो मध्यतस्तौ᳘ मुष्कौ स या᳘वान्ह वै᳘ वाजपे᳘येन य᳘जमानस्य लोको भ᳘वति ता᳘वानस्य लोको᳘ भवति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘न᳘धोपहासं च᳘रत्या स᳘ स्त्रीणां᳘ सुकृतं᳘ वृङ्क्ते᳘ऽथ य᳘ इदम᳘विद्वान᳘धोपहासं च᳘र᳘त्यास्य स्त्रि᳘यः सुकृतं᳘ वृञ्जते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
