<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/1/</guid>
      <description>०१ उद्धृ᳘त्याहवनी᳘यम् पूर्णाहुतिं᳘ जुहोति॥
तद्य᳘त्पूर्णाहुतिं᳘ जुहो᳘त्यन्नादं वा᳘ एत᳘मात्म᳘नो जन᳘यते य᳘दग्निं त᳘स्मा एत᳘दन्ना᳘द्यम᳘पिदधाति य᳘था कुमारा᳘य वा जाता᳘य वत्सा᳘य वा स्त᳘नमपिदध्या᳘देव᳘मस्मा एत᳘दन्ना᳘द्यम᳘पिदधाति॥
०२ स᳘ एतेना᳘न्नेन शान्तः॥
उ᳘त्तराणि हवीं᳘षि श्रप्य᳘माणान्यु᳘परमति श᳘श्वद्ध वा᳘ अध्वर्युं᳘ वा य᳘जमानं वा प्र᳘दहेत्तौ ह्य᳘स्य ने᳘दिष्ठं च᳘रतो य᳘दस्मिन्नेतामा᳘हुतिं न᳘ जुहुयात्त᳘स्माद्वा᳘ एतामा᳘हुतिं जुहोति॥
०३ तां वै᳘ पूर्णां᳘ जुहोति॥
स᳘र्वं वै᳘ पूर्णं स᳘र्वेणै᳘वैनमेत᳘छमयति स्वाहाकारे᳘ण जुहोत्य᳘निरुक्तो वै᳘ स्वाहाकारः स᳘र्वं वा अ᳘निरुक्तं स᳘र्वेणै᳘वैनमेत᳘छमयति॥
०४ यां वै᳘ प्रजा᳘पतिः॥
प्रथमामा᳘हुतिम᳘जुहोत्स्वाहे᳘ति वै ता᳘मजुहो᳘त्सो स्विदे᳘षा निदा᳘नेन त᳘स्मात्स्वाहे᳘ति जुहोति त᳘स्यां व᳘रं ददाति स᳘र्वं वै व᳘रः स᳘र्वेणै᳘वैनमेत᳘छमयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/2/</guid>
      <description>०१ घ्न᳘न्ति वा एत᳘द्यज्ञम्॥
य᳘देनं तन्व᳘ते यन्न्वे᳘व रा᳘जानमभिषुण्व᳘न्ति तत्तं᳘ घ्नन्ति य᳘त्पशुं᳘ सम्ज्ञप᳘यन्ति विशा᳘सति तत्तं᳘ घ्नन्त्युलूखलमुसला᳘भ्यां दृषदुपला᳘भ्यां हविर्यज्ञं᳘ घ्नन्ति॥
०२ स᳘ एष᳘ यज्ञो᳘ हतो न᳘ ददक्षे॥
तं᳘ देवा द᳘क्षिणाभिरदक्षयंस्तद्य᳘देनं द᳘क्षिणाभिर᳘दक्षयंस्त᳘स्माद्द᳘क्षिणा ना᳘म तद्य᳘देवा᳘त्र यज्ञ᳘स्य हत᳘स्य व्य᳘थते त᳘दे᳘वास्यैतद्द᳘क्षिणाभिर्दक्षयत्य᳘थ स᳘मृद्ध एव᳘ यज्ञो᳘ भवति त᳘स्माद्द᳘क्षिणा ददाति॥
०३ ता वै ष᳘ड्दद्यात्॥
षड्वा᳘ ऋत᳘वः संवत्सर᳘स्य संवत्सरो यज्ञः प्रजा᳘पतिः स या᳘वानेव᳘ यज्ञो या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतीभिर्दक्षयति॥
०४ द्वा᳘दश दद्यात्॥
द्वा᳘दश वै मा᳘साः संवत्सर᳘स्य संवत्सरो᳘ यज्ञः᳘ प्रजा᳘पतिः स या᳘वानेव᳘ यज्ञो या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतीभिर्दक्षयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/3/</guid>
      <description>०१ व᳘रुणो हैनद्राज्य᳘काम आ᳘दधे॥
स राज्य᳘मगछत्त᳘स्माद्य᳘श्च वे᳘द य᳘श्च न व᳘रुणो राजे᳘त्ये᳘वाहुः सो᳘मो य᳘शस्कामः स य᳘शो ऽभवत्त᳘स्माद्य᳘श्च सो᳘मे ल᳘भते य᳘श्च᳘ नोभा᳘वेवा᳘गछतो य᳘श ए᳘वैतद्द्र᳘ष्टुमा᳘गछन्ति य᳘शो ह भवति राज्यं᳘ गछति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘नाधत्ते॥
०२ अग्नौ᳘ ह वै᳘ देवाः॥
स᳘र्वाणि रूपा᳘णि नि᳘दधिरे या᳘नि च ग्राम्या᳘णि या᳘नि चारण्या᳘नि विजयं᳘ वोपप्रैष्य᳘न्तः कामचार᳘स्य वा कामायायं᳘ नो गो᳘पिष्ठो गोपायदि᳘ति वा॥
०३ ता᳘न्यु हाग्निर्नि᳘चकमे॥
तैः᳘ संगृ᳘ह्य ऽर्तून्प्र᳘विवेश पु᳘नरे᳘म इ᳘ति देवा ए᳘दग्निं᳘ तिरो᳘भूतं ते᳘षां हेय᳘सेवास कि᳘मिह᳘ क᳘र्त᳘व्यं केह᳘ प्रज्ञे᳘ति वा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/02/4/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्ह वा᳘ इदम᳘ग्र ए᳘क ए᳘वास॥
स᳘ ऐक्षत कथं नु प्र᳘जायेये᳘ति सो ऽश्राम्यत्स त᳘पो ऽतप्यत᳘ सो ऽग्नि᳘मेव मु᳘खाज्जनयां᳘ चक्रे तद्य᳘देनम् मु᳘खाद᳘जनयत त᳘स्मादन्ना᳘दो ऽग्निः स यो᳘ हैव᳘मेत᳘मग्नि᳘मन्नादं वे᳘दान्नादो᳘ हैव भ᳘वति॥
०२ तद्वा᳘ एनमेतद᳘ग्रे देवा᳘नामजनयत॥
त᳘स्मादग्नि᳘रग्नि᳘र्ह वै ना᳘मैतद्य᳘दग्निरि᳘ति स᳘ जातः पू᳘र्वः पे᳘याय यो वै पू᳘र्व एत्य᳘ग्र एती᳘ते वै त᳘माहुः सो ए᳘वास्याग्नि᳘ता॥
०३ स᳘ ऐक्षत प्रजा᳘पतिः॥
अन्नादं वा᳘ इम᳘मात्म᳘नो ऽजीजने य᳘दग्निं न वा᳘ इह म᳘दन्यद᳘न्नमस्ति यं वा᳘ अ᳘यं नाद्यादि᳘ति काल्वाली᳘कृता हैव त᳘र्हि पृथि᳘व्यास नौ᳘षधय आसुर्न व᳘नस्पतयस्त᳘दे᳘वास्य म᳘नस्यास॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
