<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/1/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ कपा᳘लान्येॗवान्यतर᳘ उपद᳘धाति॥
दृषदुपले᳘ अन्यतरस्तद्वा᳘ एत᳘दुभ᳘यᳫं सह᳘ क्रियते तद्य᳘देत᳘दुभ᳘यᳫं सह᳘ क्रिय᳘ते॥
०२ शि᳘रो ह वा᳘ एत᳘द्यज्ञ᳘स्य य᳘त्पुरोडा᳘शः स गा᳘न्येॗवेमा᳘नि शीर्ष्णः᳘ कपा᳘लान्येता᳘न्येॗवास्य कपा᳘लानि मस्ति᳘ष्क एव᳘ पिष्टा᳘नि तद्वा᳘ एतदे᳘कम᳘ङ्गमे᳘कᳫं सह करवाव समानं᳘ करवावे᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ एत᳘दुभ᳘यᳫं सह᳘ क्रियते॥
०३ स यः᳘ कपा᳘लान्युपद᳘धाति॥
स᳘ उपवेषमा᳘दत्ते धृष्टिरसी᳘ति स य᳘देनेनाग्निं᳘ धृ᳘ष्णि᳘वोपच᳘रति ते᳘न धृ᳘ष्टिर᳘थ य᳘देनेन यज्ञ᳘ उपाल᳘भत उ᳘पेव वा᳘ एनेनैत᳘द्वेष्टि त᳘स्मादुपवेषो ना᳘म॥
०४ ते᳘न प्राचो᳘ ऽङ्गारानु᳘दूहति॥
अ᳘पाग्ने अग्नि᳘मामा᳘दं जहि नि᳘ष्क्रव्या᳘दᳫं सेधे᳘त्ययं वा᳘ आमाद्ये᳘नेद᳘म् मनुॗष्याः पॗक्त्वाश्नन्त्य᳘थ ये᳘न पु᳘रुषं द᳘हन्ति स᳘ क्रव्या᳘देता᳘वेॗवैत᳘दुभा᳘वतो᳘ ऽपहन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/2/</guid>
      <description>०१ पवि᳘त्रवति स᳘म्वपति॥
पात्र्या᳘म् पवि᳘त्रे अवधा᳘य देव᳘स्य त्वासवितुः᳘ प्रसॗवे ऽश्विनोर्बाहु᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्याᳫं स᳘म्वपामी᳘तिॗ सो ऽसा᳘वेॗवैतस्य य᳘जुषो ब᳘न्धुः॥
०२ अ᳘थान्तर्वेद्यु᳘पविशति॥
अथै᳘क उपस᳘र्जनीभिरै᳘ति ता आ᳘नयति ताः पवि᳘त्राभ्याम् प्र᳘तिगृह्णाति समा᳘प ओ᳘षधीभिरि᳘तिॗ संह्येतदा᳘प ओषधीभिरेता᳘भिः पिष्टा᳘भिः सम्ग᳘छन्ते समो᳘षधयो र᳘सेने᳘तिॗ संह्येतदो᳘षधयो र᳘सेनैताः᳘ पिष्टा᳘ अद्भिः᳘ संग᳘छन्त आ᳘पोॗ ह्येता᳘सां र᳘सः सं᳘ रेव᳘तीर्जगतीभिः पृच्यन्तामि᳘ति रेव᳘त्य आपो ज᳘गत्य ओ᳘षधयस्ता᳘ उॗ ह्येत᳘दुभ᳘य्यः सम्पृच्य᳘न्ते सम् म᳘धुमतीर्म᳘धुमतीभिः पृच्यन्तामि᳘ति सं र᳘सवत्यो र᳘सवतीभिः पृच्यन्तामि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥
०३ अ᳘थ सं᳘यौति॥
ज᳘नयत्यै त्वा सं᳘यौमी᳘ति य᳘था वा अ᳘धिवृक्तो ऽग्नेर᳘धि जा᳘येतैवं वै तत्सं᳘यौति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/3/</guid>
      <description>०१ चतुर्धाविहितो᳘ ह वा अ᳘ग्रे ऽग्नि᳘रास॥
स यम᳘ग्रे ऽग्नि᳘ᳫं᳘ होत्रा᳘य प्रा᳘वृणत स प्रा᳘धन्वद्यं᳘ द्विती᳘यम् प्रा᳘वृणत सॗ प्रैवाधन्वद्यं᳘ तृती᳘यम् प्रा᳘वृणत सॗ प्रैवाधन्वद᳘थॗ यो ऽय᳘मेत᳘र्ह्यग्निᳫं स᳘ भीषा नि᳘लिल्येॗ सो ऽपः प्र᳘विवेश तं᳘ देवा᳘ अनुवि᳘द्य स᳘हसैॗवाद्भ्य आ᳘निन्युःॗ सोॗ ऽपो ऽभि᳘तिष्ठेवा᳘वष्ठ्यूता स्थ या अ᳘प्रपदनᳫं 1 स्थ या᳘भ्यो वो मा᳘मकामं न᳘यन्ती᳘ति त᳘त आप्त्याः स᳘म्बभूवुस्त्रितो᳘ द्वित᳘ एकतः॥
०२ त इ᳘न्द्रेण सह᳘ चेरुः॥
य᳘थेद᳘म् ब्राह्मणो राजानमनुच᳘रति स य᳘त्र त्रि᳘शीर्षाणं त्वाष्ट्रं विश्व᳘रूपं जघान त᳘स्य हैते᳘ ऽपि ब᳘ध्यस्य विदा᳘ञ्चक्रुः श᳘श्वद्धैनं त्रित᳘ एव᳘जघानात्य᳘ह तदिन्द्रो᳘ ऽमुच्यत देवो हि सः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/4/</guid>
      <description>०१ इ᳘न्द्रो ह य᳘त्र वृत्रा᳘य व᳘ज्रम् प्रजहा᳘र॥
स प्र᳘हृतश्चतुॗर्धा ऽभवत्त᳘स्य स्फ्यस्तृ᳘तीयं वा या᳘वद्वा यू᳘पस्तृ᳘तीयं वाया᳘वद्वा र᳘थस्तृ᳘तीयं वा या᳘वद्वा᳘थ य᳘त्र प्रा᳘हरत्तछ᳘कलो ऽशीर्यत स᳘ पतित्वा᳘ शॗरा ऽभवत्त᳘स्माछरो नाम यद᳘र्शार्यतैव᳘मु स᳘ चतुर्धा व᳘ज्रो ऽभवत्॥
०२ त᳘तो द्वा᳘भ्याम् ब्राह्मणा᳘ यज्ञे च᳘रन्ति द्वा᳘भ्यां राजन्य᳘बन्धवः संव्याधे यू᳘पेन च स्फ्ये᳘न च ब्राह्मणा र᳘थेन च शरे᳘ण च राजन्य᳘बन्धवः॥
०३ स यत्स्फ्य᳘मादत्ते॥
य᳘थैव तदि᳘न्द्रो वृत्रा᳘य व᳘ज्रमुद᳘यछदेव᳘मेॗवैष एत᳘म् पाप्म᳘ने द्विषते भ्रा᳘तृव्याय व᳘ज्रमु᳘द्यछति त᳘स्माद्वै स्फ्यमा᳘दत्ते॥
०४ तमा᳘दत्ते॥
देव᳘स्य त्वा सवितुः᳘ प्रसॗवे ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्याम् पू᳘ष्णो ह᳘स्ताभ्यामा᳘ददे ऽध्वरकृ᳘तं देवे᳘भ्य इ᳘ति सविता वै᳘ देवा᳘नाम् प्रसविता त᳘त्सवितृ᳘प्रसूत एॗवैनमेतदा᳘दत्ते ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्यामि᳘त्यश्वि᳘नावध्वर्यूतत्त᳘योरेव᳘ बाहु᳘भ्यामादत्ते न स्वा᳘भ्यां व᳘ज्रो वा᳘ एष त᳘स्य न᳘ ममुॗष्यो भर्ता त᳘मेता᳘भिर्देव᳘ताभिरादत्ते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/02/5/</guid>
      <description>०१ देवा᳘श्च वा अ᳘सुराश्च॥
उभ᳘ये प्राजापत्याः᳘ पस्पृधिरे ततो देवा᳘ अनुव्य᳘मिवासुर᳘थ हा᳘सुरा मेनिरे ऽस्मा᳘कमेॗवेदं ख᳘लु भु᳘वनमिति॥
०२ ते᳘ होचुः॥
ह᳘न्तेमा᳘म् पृथिवीं᳘ विभ᳘जामहै तां᳘ विभज्यो᳘पजीवामे᳘ति तामौ᳘क्ष्णैश्च᳘र्मभिः पश्चात्प्राञ्चो विभ᳘जमाना अॗभीयुः॥
०३ तद्वै᳘ देवाः᳘ शुश्रुवुः॥
वि᳘भजन्ते ह वा᳘ इमाम᳘सुराः पृथिवीम् प्रे᳘त त᳘देष्या᳘मो य᳘त्रेमाम᳘सुरा विभ᳘जन्ते के त᳘तः स्याम य᳘दस्यै न भ᳘जेमही᳘ति ते᳘ यज्ञ᳘मेव वि᳘ष्णुम् पुरस्कृत्ये᳘युः॥
०४ ते᳘ होचुः॥
अ᳘नु नो ऽस्या᳘म् पृथिव्यामा᳘भजता᳘स्त्वेव नो᳘ ऽप्यस्याम् भाग इ᳘ति ते हा᳘सुरा असूय᳘न्त इवोचुर्या᳘वदेॗवैष वि᳘ष्नुरभिशे᳘ते ता᳘वद्वो दद्म इ᳘ति॥
०५ वामनो᳘ ह वि᳘ष्नुरास॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
