<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/1/</guid>
      <description>०१ आग्ने᳘यो ऽष्टा᳘कपालः पुरोडा᳘शो भवति॥
त᳘म् पूर्वार्ध आ᳘सादयत्यैन्द्र ए᳘कादशकपालः पुरोडा᳘शो भवति सौम्यो᳘ वा चरुस्तं᳘ दक्षिणार्ध आ᳘सादयति वैश्वदेव᳘श्चरु᳘र्भवति त᳘म् पश्चार्ध आ᳘सादयति मैत्रावरुणी᳘ पय᳘स्या भवति ता᳘मुत्तरार्ध आ᳘सादयति बार्हस्पत्य᳘श्चरु᳘र्भवति तम् म᳘ध्य आ᳘सादयत्येष᳘ चरुः प᳘ञ्चबिलस्तद्यत्प᳘ञ्च हवीं᳘षि भ᳘वन्ति ते᳘षाम् प᳘ञ्च बि᳘लानि त᳘स्माच्चरुः प᳘ञ्चबिलो ना᳘म॥
०२ तद्य᳘देते᳘न राजसूययाजी य᳘जते॥
य᳘दे᳘वैनं दि᳘शः समारोह᳘यति य᳘दृतून्यत्स्तो᳘मान्यच्छ᳘न्दांसि त᳘स्मादे᳘वैनमेते᳘न नि᳘ष्क्रीणाति स य᳘द्धैते᳘न राजसूययाजी न य᳘जेतो᳘द्वा ह मा᳘द्येत्प्र᳘ वा पतेत्त᳘स्माद्वा᳘ एते᳘न राजसूययाजी᳘ यजते॥
०३ स य᳘दाग्नेये᳘नाष्टा᳘कपालेन पुरोडा᳘शेन प्रच᳘रति॥
य᳘दे᳘वैनम् प्रा᳘चीं दि᳘शं समारोह᳘यति य᳘दृतून्यत्स्तो᳘मान्यच्छ᳘न्दांसि त᳘स्मादे᳘वैनमेते᳘न नि᳘ष्क्रीणाति संस्रव᳘म् बार्हस्पत्ये᳘ चराव᳘वनयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/2/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ प्रयु᳘जां हवि᳘र्भिर्यजते॥
तद्य᳘त्प्रयु᳘जां हवि᳘र्भिर्य᳘जत ऋतून्वा᳘ एत᳘त्सुषुवाणो᳘ युङ्क्ते त᳘ एनमृत᳘वो युक्ता᳘ वहन्त्यृतू᳘न्वा प्र᳘युक्तान᳘नुचरति त᳘स्मात्प्रयु᳘जां हवि᳘र्भिर्यजते॥
०२ ता᳘नि वै द्वा᳘दश भवन्ति॥
द्वा᳘दश वै मा᳘साः संवत्सर᳘स्य त᳘स्माद्द्वा᳘दश भवन्ति मासि᳘-मासि यजेते᳘त्याहुः को᳘ वेद मनुष्य᳘स्य त᳘स्मान्न᳘ मासि᳘-मासि यजेत शम्यापराव्याधे᳘ शम्यापराव्याध एव᳘ षड्भि᳘र्यजते प्राङ् यान᳘थ पु᳘नरा᳘वृत्तः शम्यापराव्याधे᳘ शम्यापराव्याध एव᳘ षड्भि᳘र्यजते॥
०३ त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्यात्॥
ष᳘डेवैता᳘नि पू᳘र्वाणि हवीं᳘षि नि᳘र्वपति समान᳘बर्हींषि ता᳘सां देव᳘तानां रूपं य᳘था शि᳘शिरे युक्त्वा प्रा᳘ञ्च आप्रावृषं᳘ यायुस्तत्ष᳘डृतू᳘न्यूङ्क्ते त᳘ एनं ष᳘डृत᳘वो युक्ताः प्रा᳘ञ्च आप्रवृषं᳘ वहन्ति षड्व᳘र्तून्प्र᳘युक्तानाप्रावृषम᳘नुचरति पूर्वाग्निवा᳘हां द्वौ द᳘क्षिणा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/3/</guid>
      <description>०१ अभिषेचनी᳘येनेष्ट्वा᳘॥
के᳘शान्न᳘ वपते तद्यत्के᳘शान्न व᳘पते वीर्यं᳘ वा᳘ एत᳘दपां र᳘सः स᳘म्भृतो भवति ये᳘नैनमेत᳘दभिषिञ्च᳘ति त᳘स्याभि᳘षिक्तस्य के᳘शान्प्रथमान्प्रा᳘प्नोति स यत्के᳘शान्व᳘पेतैतां श्रि᳘यम् जिह्मां वि᳘नाशयेद्व्युदुह्यात्त᳘स्मात्के᳘शान्न᳘ वपते॥
०२ संवत्सरं न᳘ वपते॥
संवत्सर᳘सम्मिता वै᳘ व्रतचर्या त᳘स्मात्संवत्सरं न᳘ वपते स᳘ एष᳘ व्रतविसर्जनी᳘योपयोगो ना᳘म स्तो᳘मो भवति केशवपनी᳘यः॥
०३ त᳘स्यैकविंश᳘म् प्रातःसवन᳘म्॥
सप्तदशम् मा᳘ध्यन्दिनं स᳘वनम् पञ्चदशं᳘ तृतीयसवनं᳘ स᳘होक्थैः᳘ सह᳘ षोडशिना᳘ सह रा᳘त्र्या॥
०४ त्रिवृद्रा᳘थन्तरः संधि᳘र्भवति॥
एष᳘ ए᳘वैकविंशो य᳘ एष त᳘पति स᳘ एत᳘स्मादेकविंशाद᳘पयुङ्क्ते स᳘ सप्तदश᳘मभिप्रत्य᳘वैति सप्तदशा᳘त्पञ्चदश᳘म् पञ्चदशा᳘दस्या᳘मेव᳘ त्रिवृ᳘ति प्रतिष्ठा᳘याम् प्र᳘तितिष्ठति॥
०५ त᳘स्य रथन्तर᳘म् पृष्ठ᳘म् भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/4/</guid>
      <description>०१ श्ये᳘त आश्विनो᳘ भवति॥
श्ये᳘ताविव ह्य᳘श्वि᳘नाव᳘विर्मल्हा᳘ सारस्वती᳘ भवत्यृषभमि᳘न्द्राय सृत्रा᳘म्ण आ᳘लभते दुर्वे᳘दा एवं᳘समृद्धाः पश᳘वो य᳘द्येवं᳘समृद्धान्न᳘ विन्देद᳘प्यजा᳘नेवा᳘लभेरंस्ते हि᳘ सुश्र᳘पतरा भ᳘वन्ति स य᳘द्यजा᳘नाल᳘भेरंलो᳘हित आश्विनो᳘ भवति तद्य᳘देत᳘या य᳘जते॥
०२ त्व᳘ष्टुर्ह वै᳘ पुत्रः᳘॥
त्रि᳘षीर्षा षडक्ष᳘ आस त᳘स्य त्रीण्येव मु᳘खान्यासुस्तद्य᳘देवं᳘रूप आ᳘स त᳘स्माद्विश्व᳘रूपो ना᳘म॥
०३ त᳘स्य सोमपा᳘नमेवै᳘कम् मु᳘खमा᳘स॥
सुरापा᳘णमे᳘कमन्य᳘स्मा अ᳘शनायै᳘कं तमि᳘न्द्रो दिद्वेष त᳘स्य ता᳘नि शीर्षा᳘णि प्र᳘चिछेद॥
०४ स य᳘त्सोमपा᳘नमा᳘स॥
त᳘तः कपि᳘ञ्जलः स᳘मभवत्त᳘स्मात्स᳘ बभ्रुक᳘ इव बभ्रु᳘रिव हि सो᳘मो रा᳘जा॥
०५ अ᳘थ य᳘त्सुरापा᳘णमा᳘स॥
त᳘तः कलवि᳘ङ्कः स᳘मभवत्त᳘स्मा᳘त्सो ऽभिमाद्यत्क᳘ इव वदत्यभिमा᳘द्यन्निव हि सु᳘राम् पीत्वा व᳘दति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/05/05/5/</guid>
      <description>०१ ऐन्द्रवैष्णवं द्वा᳘दशकपालम् पुरोडा᳘शं नि᳘र्वपति॥
तद्य᳘देत᳘या य᳘जते वृत्रे᳘ ह वा᳘ इदम᳘ग्रे स᳘र्वनाम यदृ᳘चो यद्य᳘जूंषि यत्सा᳘मानि त᳘स्मा इ᳘न्द्रो व᳘ज्रम् प्रा᳘जिहीर्षत्॥
०२ स᳘ ह वि᳘ष्णुमुवाच॥
वृत्रा᳘य वै वज्रम् प्र᳘हरिष्याम्य᳘नु मा तिष्ठस्वे᳘ति तथे᳘ति ह वि᳘ष्णुरुवाचा᳘नु त्वा स्थास्ये प्र᳘हरे᳘ति त᳘स्मा इ᳘न्द्रो व᳘ज्रमु᳘द्ययाम स उ᳘द्यताद्व᳘ज्राद्वृत्रो᳘ बिभयां᳘ चकार॥
०३ स᳘ होवाच॥
अ᳘स्ति वा᳘ इदं᳘ वीर्यं᳘ तन्नु᳘ ते प्र᳘यछानि मा तु᳘ मे प्र᳘हार्षीरि᳘ति त᳘स्मै य᳘जूंषि प्रा᳘यछत्त᳘स्मै द्विती᳘यमु᳘द्ययाम॥
०४ स᳘ होवाच॥
अ᳘स्ति वा᳘ इदं᳘ वीर्यं᳘ तन्नु᳘ ते प्र᳘यछानि मा तु᳘ मे प्र᳘हार्षीरि᳘ति त᳘स्मा ऋ᳘चः प्रा᳘यछत्त᳘स्मै तृती᳘यमु᳘द्ययाम॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
