<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/1/</guid>
      <description>०१ ॐ॥
देवा᳘ ह वै᳘ सत्त्रं नि᳘षेदुः॥
अग्निरि᳘न्द्रः सो᳘मो मखो वि᳘ष्णुर्वि᳘श्वे देवा᳘ अन्य᳘त्रै᳘वाश्वि᳘भ्याम्॥
०२ ते᳘षाम् कुरुक्षेत्र᳘म् देवय᳘जनमास॥
त᳘स्मादाहुः कुरुक्षेत्र᳘म् देवा᳘नां देवय᳘जनमि᳘ति त᳘स्माद्य᳘त्र क्व᳘ च कुरुक्षेत्र᳘स्य निग᳘छति त᳘देव᳘ मन्यत इद᳘म् देवय᳘जनमि᳘ति तद्धि᳘ देवा᳘नां देवय᳘जनम्॥
०३ त᳘ आसत॥
श्रि᳘यं गछेम य᳘शः स्यामान्नादाः᳘ स्यामे᳘ति त᳘थो ए᳘वेमे᳘ सत्त्र᳘मासते श्रि᳘यं गछेम य᳘शः स्यामान्नादाः᳘ स्यामे᳘ति॥
०४ ते᳘ होचुः यो᳘ नः श्र᳘मेण त᳘पसा श्रद्ध᳘या यैञेना᳘हुतिभिर्यज्ञ᳘स्योदृ᳘चम् पू᳘र्वोऽवग᳘छात्स᳘ नः श्रे᳘ष्ठोऽसत्त᳘दु नः स᳘र्वेषां सहे᳘ति तथे᳘ति॥
०५ तद्वि᳘ष्णुः प्रथमः प्रा᳘प॥
स᳘ देवा᳘नां श्रेष्ठोऽभवत्त᳘स्मादाहुर्वि᳘ष्णुर्देवा᳘नां श्रे᳘ष्ठ इ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/2/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ सम्भारान्त्स᳘म्भरति॥
स यद्वा᳘ एनानित्था᳘च्चेत्था᳘च्च सम्भ᳘रति त᳘त्सम्भारा᳘णां सम्भारत्वं स वै य᳘त्र-यत्र यज्ञ᳘स्य न्य᳘क्तं त᳘तस्ततः स᳘म्भरति॥
०२ कृष्णाजिनं स᳘म्भरति॥
यज्ञो वै᳘ कृष्णजिनं᳘ यज्ञ᳘ ए᳘वैनमेतत्स᳘म्भरति लोमतश्छ᳘न्दांसि वै लो᳘मानि छ᳘न्दःस्वे᳘वैनमेतत्स᳘म्भरत्युत्तरत उ᳘दीची हि᳘ मनु᳘ष्याणां दि᳘क्प्राची᳘नग्रीवे तद्धि᳘ देवत्रा॥
०३ अ᳘भ्र्या॥
व᳘ज्रो वा अ᳘भ्रिर्वीर्य᳘म् वै व᳘ज्रो वी᳘र्येणै᳘वैनमेतत्स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति॥
०४ औ᳘दुम्बरी भवति॥
ऊर्ग्वै र᳘स उदुम्ब᳘र ऊ᳘र्जै᳘वैनमेतद्र᳘सेन स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति॥
०५ अ᳘थो वै᳘कङ्कती॥
प्रजा᳘पतिर्या᳘म् प्रथमामा᳘हुतिम᳘जुहोत्स᳘ हुत्वा य᳘त्र न्य᳘मृष्ट त᳘तो वि᳘कङ्कतः स᳘मभवद्यज्ञो वा आ᳘हुतिर्यज्ञो वि᳘कङ्कतो यज्ञे᳘नै᳘वैनमेतत्स᳘मर्धयति कृत्स्न᳘म् करोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/3/</guid>
      <description>०१ स᳘ य᳘दैत᳘दातिथ्ये᳘न प्रच᳘रति॥
अ᳘थ प्रव᳘र्ग्येण चरिष्य᳘न्पु᳘रोपसदो᳘ऽग्रेण गा᳘र्हपत्यम् प्राचः कुशा᳘न्त्संस्ती᳘र्य द्वन्द्वम् पा᳘त्राण्यु᳘पसादयत्युपय᳘मनीम् महावीर᳘म् परीषासौ पि᳘न्वने रौहिणकपाले᳘ रौहिणह᳘वन्यौ स्रु᳘चौ य᳘दु चान्यद्भ᳘वति तद्द᳘श द᳘शाक्षरा वै᳘ विरा᳘ड्विराड्वै᳘ यज्ञस्त᳘द्विरा᳘जमे᳘वैत᳘द्यज्ञ᳘मभिस᳘म्पादयत्यथ᳘ य᳘द्द्वन्द्व᳘म्द्वन्द्वम् वै᳘ वीर्य᳘म् यदा वै द्वौ᳘ संर᳘भेते अ᳘थ तौ᳘ वीर्यं᳘ कुरुतो द्वन्द्वम् वै᳘ मिथुन᳘म् प्रज᳘ननम् मिथुने᳘नै᳘वैनमेत᳘त्प्रज᳘ननेन स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति॥
०२ अ᳘थाध्वर्युः॥
प्रो᳘क्षणीरादा᳘योपोत्ति᳘ष्ठन्नाह ब्र᳘ह्मन्प्र᳘चरिष्यामो हो᳘तरभि᳘ष्टुही᳘ति ब्रह्मा वै᳘ यज्ञ᳘स्य दक्षिणत᳘ आस्तेऽभिगोप्ता त᳘मे᳘वैत᳘दाहा᳘प्रमत्त आस्स्व यज्ञ᳘स्य शि᳘रः प्र᳘तिधास्याम इ᳘ति हो᳘तरभि᳘ष्टुही᳘ति यज्ञो वै हो᳘ता त᳘मेवै᳘त᳘दाह यज्ञ᳘स्य शि᳘रः प्र᳘तिधेही᳘ति प्र᳘तिपद्यते हो᳘ता॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/01/4/</guid>
      <description>०१ स᳘ य᳘दैत᳘दध्वर्युः᳘॥
उपोत्ति᳘ष्ठन्ना᳘ह रुचितो᳘ घर्म इ᳘ति त᳘दुपोत्था᳘यावकाशैरु᳘पतिष्ठन्ते प्राणा वा᳘ अवकाशाः प्राणा᳘नेवा᳘स्मिन्नेत᳘द्दधाति षडु᳘पतिष्ठन्ते षड्वा᳘ इमे᳘ शीर्ष᳘न्प्राणास्ता᳘ने᳘वास्मिन्नेत᳘द्दधाति॥
०२ ग᳘र्भो देवा᳘नामि᳘ति॥
एष वै ग᳘र्भो देवा᳘नां य᳘ एष त᳘पत्येष᳘ हीदं स᳘र्वं गृह्णा᳘त्येते᳘नेदं स᳘र्वं गृभीत᳘मेष᳘ उ प्रव᳘र्ग्यस्त᳘देत᳘मे᳘वैत᳘त्प्रीणाति त᳘स्मादाह ग᳘र्भो देवा᳘नामि᳘ति॥
०३ पिता᳘ मतीनामि᳘ति॥
पिता᳘ ह्येष᳘ मतीनाम् प᳘तिः प्रजा᳘नामि᳘ति प᳘ति᳘र्ह्येष᳘ प्रजा᳘नाम्॥
०४ सं᳘ देवो᳘ देवे᳘न सवि᳘त्रागते᳘ति सं हि᳘ देवो᳘ देवे᳘न सवित्रा᳘गत सं सू᳘र्येण रोचत इ᳘ति सं हि सू᳘र्येण रो᳘चते॥
०५ स᳘मग्नि᳘रग्नि᳘नागते᳘ति॥
सं ह्य᳘ग्नि᳘रग्निना᳘गत सं दै᳘वेन सवित्रे᳘ति सं हि दै᳘वेन सवित्रा᳘गत सं सू᳘र्येणारोचिष्टे᳘ति सं हि सू᳘र्येणा᳘रोचिष्ट॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
