<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिं वि᳘स्रस्तम्॥
य᳘त्र देवाः᳘ सम᳘स्कुर्वंस्त᳘मुखा᳘यां यो᳘नौ रे᳘तो भूत᳘मसिञ्चन्यो᳘निर्वा᳘ उखा त᳘स्मा एत᳘त्संवत्सरे᳘ऽन्नं स᳘मस्कुर्व᳘न्योऽय᳘मग्नि᳘श्चितस्त᳘दात्म᳘ना प᳘र्यदधुस्त᳘दात्म᳘ना प᳘रिहितमा᳘त्मै᳘वाभवत्त᳘स्माद᳘न्नमात्म᳘ना प᳘रिहितमा᳘त्मैव᳘ भवति॥
०२ त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानः॥
आत्मा᳘नमुखा᳘यां यो᳘नौ रे᳘तो भूतं᳘ सिञ्चति यो᳘निर्वा᳘ उखा त᳘स्मा एत᳘त्संवत्सरे᳘ऽन्नं सं᳘स्करोति᳘ योऽय᳘मग्नि᳘श्चितस्त᳘दात्म᳘ना प᳘रिदधाति त᳘दात्म᳘ना प᳘रिहितमा᳘त्मैव᳘ भवति त᳘स्माद᳘न्नमात्म᳘ना प᳘रिहितमा᳘त्मैव᳘ भवति॥
०३ तं नि᳘दधाति॥
वौ᳘षडि᳘ति वौगि᳘ति वा᳘ एष᳘ षडि᳘तीदं ष᳘ट्चितिकम᳘न्नं कृत्वास्मा अ᳘पिदधात्यात्म᳘सम्मितं य᳘दु वा᳘ आत्म᳘सम्मितम᳘न्नं त᳘दवति तन्न᳘ हिनस्ति यद्भू᳘यो हिन᳘स्ति तद्यत्क᳘नीयो न त᳘दवति॥
०४ स᳘ एष᳘ ए᳘वार्कः᳘॥
य᳘मेतम᳘त्राग्नि᳘माह᳘रन्ति त᳘स्यैत᳘द᳘न्नंक्यं᳘ योऽय᳘मग्नि᳘श्चितस्त᳘दर्क्यं᳘ यजुष्ट᳘ एष᳘ एव᳘ महांस्त᳘स्यैतद᳘न्नं व्रतं त᳘न्महाव्रतं᳘ सामत᳘ एष᳘ उ एवोक्त᳘स्यैतद᳘न्नं थं त᳘दुक्थ᳘मृक्तस्त᳘देतदे᳘कं स᳘त्रेधा᳘ख्यायते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/2/</guid>
      <description>०१ संवत्सरो वै᳘ प्रजा᳘पतिरग्निः᳘॥
सो᳘मो रा᳘जा चन्द्र᳘माः स᳘ ह स्वय᳘मे᳘वात्मा᳘नम् प्रो᳘चे यज्ञ᳘वचसे राजस्तम्बायना᳘य या᳘वन्ति वाव᳘ मे ज्यो᳘तींषि ता᳘वत्यो म इ᳘ष्टका इ᳘ति॥
०२ त᳘स्य वा᳘ एत᳘स्य संवत्सर᳘स्य प्रजा᳘पतेः॥
सप्त᳘ च शता᳘नि विंशति᳘श्चाहोरात्रा᳘णि ज्यो᳘तींषि ता इ᳘ष्टकाः षष्टि᳘श्च त्री᳘णि च शता᳘णि परिश्रि᳘तः षष्टि᳘श्च त्री᳘णि च शता᳘नि य᳘जुष्म᳘त्यः सोऽयं᳘ संवत्सरः᳘ प्रजा᳘पतिः स᳘र्वाणि भूता᳘नि ससृजे य᳘च्च प्राणि य᳘च्चाप्राण᳘मुभ᳘यान्देवमनुष्यान्त्स स᳘र्वाणि भूता᳘नि सृष्ट्वा᳘ रिरिचान᳘-इव मेने स᳘ मृत्यो᳘र्बिभयां᳘ चकार॥
०३ स᳘ हेक्षां᳘ चक्रे॥
कथं न्व᳘ह᳘मिना᳘नि स᳘र्वाणि भूता᳘नि पु᳘नरात्मन्ना᳘वपेय पु᳘नरात्म᳘न्दधीय कथं न्व᳘ह᳘मे᳘वैषां स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् पु᳘नरात्मा᳘ स्यामि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/3/</guid>
      <description>०१ एष वै᳘ मृत्युर्य᳘त्संवत्सरः᳘॥
एष हि म᳘र्त्यानामहोरात्रा᳘भ्यामा᳘युः क्षिणोत्य᳘थ म्रियन्ते त᳘स्मादेष᳘ एव᳘ मृत्युः स यो᳘ हैत᳘म् मृत्युं᳘ संवत्सरं वे᳘द न᳘ हास्यैष᳘ पुरा᳘ जर᳘सोऽहोरात्रा᳘भ्यामा᳘युः क्षिणो᳘ति स᳘र्वं हैवा᳘युरेति॥
०२ एष᳘ उ एवा᳘न्तकः॥
एष हि म᳘र्त्यानामहोरात्रा᳘भ्यामा᳘युषो᳘ऽन्तं ग᳘छत्य᳘थ म्रियन्ते त᳘स्मादेष᳘ एवा᳘न्तकः स यो हैतम᳘न्तकम् मृत्युं᳘ संवत्सरं वे᳘द न᳘ हास्यैष᳘ पुरा᳘ जर᳘सोऽहोरात्रा᳘भ्यामा᳘युषो᳘ऽन्तं ग᳘छति स᳘र्वं हैवा᳘युरेति॥
०३ ते᳘ देवाः᳘॥
एत᳘स्माद᳘न्तकान्मृत्योः᳘ संवत्सरा᳘त्प्रजा᳘पतेर्बिभयां᳘ चक्रुर्यद्वै᳘ नोऽय᳘महोरात्रा᳘भ्यामा᳘युषो᳘ऽन्तं न ग᳘छेदि᳘ति॥
०४ त᳘ एता᳘न्यज्ञक्रतूं᳘स्तेनिरे॥
अग्निहोत्रं᳘ दर्शपूर्णमासौ᳘ चातुर्मास्या᳘नि पशुबन्धं᳘ सौम्य᳘मध्वरं त᳘ ए᳘तैर्यज्ञक्रतु᳘भिर्य᳘जमाना᳘ नामृतत्व᳘मानशिरे॥
०५ ते हा᳘प्यग्निं᳘ चिक्यिरे॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/4/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिं वै᳘ प्रजाः᳘ सृज᳘मानम्॥
पाप्मा᳘ मृत्यु᳘रभिप᳘रिजघान स त᳘पोऽतप्यत सह᳘स्रं संवत्सरा᳘न्पाप्मा᳘नं विजि᳘हासन्॥
०२ त᳘स्य त᳘पस्तेपान᳘स्य॥
एभ्यो᳘ लोमगर्ते᳘भ्य ऊर्ध्वा᳘नि ज्यो᳘तींष्यायंस्तद्या᳘नि ता᳘नि ज्यो᳘तींष्येता᳘नि ता᳘नि न᳘क्षत्राणि या᳘वन्त्येता᳘नि न᳘क्षत्राणि ता᳘वन्तो लोमगर्ता या᳘वन्तो लोमगर्तास्ता᳘वन्तः सह᳘स्रसंवत्सरस्य मुहूर्ताः᳘॥
०३ स᳘ सहस्रतमे᳘ संवत्सरे᳘॥
सर्वो᳘ऽत्यपवत स᳘ यः सोऽत्य᳘पवताय᳘मेव स᳘ वायु᳘र्योऽयम् प᳘वते᳘ऽथ यं त᳘म् पाप्मा᳘नमत्य᳘पवतेदं तछ᳘रीरं क᳘ उ त᳘स्मै मनु᳘ष्यो यः᳘ सह᳘स्रसंवत्सरमवरुन्धीत᳘ विद्य᳘या ह वा᳘ एवंवि᳘त्सह᳘स्रसंवत्सरम᳘वरुन्द्धे॥
०४ स᳘र्वा ए᳘वैता इ᳘ष्टकाः साहस्रीरु᳘पासीत॥
रात्रिसहस्रे᳘ण रात्रिसहस्रेणै᳘कैकाम् परिश्रि᳘तं स᳘म्पन्नामु᳘पासीताहःसहस्रे᳘णाहःसहस्रेणै᳘कैकामहर्भा᳘जमर्धमाससहस्रे᳘णार्धमाससहस्रेणै᳘कैकामर्धमासभा᳘जम् माससहस्रे᳘ण-माससहस्रेणै᳘कैकाम् मासभा᳘जमृतुसहस्रे᳘णर्तृसहस्रेणै᳘कैकामृतुभा᳘जम् मुहूर्तसहस्रे᳘ण-मुहूर्तसहस्रेणै᳘कैकाम् मुहूर्तभा᳘जं संवत्सरसहस्रे᳘ण संवत्सरं ते य᳘ एत᳘मेव᳘मग्निं᳘ संवत्सरे᳘ण स᳘म्पन्नं विदुः᳘ सहस्रतमीं᳘ हास्य ते᳘ कलां᳘ विदुर᳘थ य᳘ एनमेवं न᳘ विदुर्न᳘ हास्य ते᳘ सहस्रतमीं᳘ चन᳘ कलां᳘ विदुर᳘थ य᳘ ए᳘वैवं वे᳘द यो᳘ वैतत्क᳘र्म कुरुते स᳘ है᳘वैतं स᳘र्वं कृत्स्न᳘म् प्राजापत्य᳘मग्नि᳘माप्नोति य᳘म् प्रजा᳘पतिरा᳘प्नोत्त᳘स्मादेवंवित्त᳘प एव᳘ तप्येत य᳘दु ह वा᳘ एवंवित्त᳘प तप्य᳘त आ᳘ मैथुनात्स᳘र्वं हास्य त᳘त्स्वर्गं᳘ लोक᳘मभिस᳘म्भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/5/</guid>
      <description>०१ अ᳘थादेशा᳘ उपनिष᳘दाम्॥
वायु᳘रग्निरि᳘ति ह शाकायनि᳘न उ᳘पासत आदि᳘त्योऽग्निरि᳘त्यु है᳘क आहुर᳘थ ह स्माह श्रौ᳘मत्यो वा हा᳘लिङ्गवो वा वायु᳘रे᳘वाग्निस्त᳘स्माद्य᳘दै᳘वाध्वर्यु᳘रुत्तमं क᳘र्म करोत्य᳘थैत᳘मेवा᳘प्येती᳘ति॥
०२ शा᳘ट्यायनिरु ह स्माह॥
संवत्सर᳘ ए᳘वाग्निस्त᳘स्य वसन्तः शि᳘रो ग्रीष्मो द᳘क्षिणः पक्षो᳘ वर्षा उ᳘त्तरः शर᳘दृतुर्म᳘ध्यमात्मा᳘ हेमन्तशिशिरा᳘वृतू पु᳘छम् प्रतिष्ठा वा᳘गग्निः᳘ प्राणो᳘ वायुश्च᳘क्षुरादित्यो म᳘नश्चन्द्र᳘माः श्रो᳘त्रं दि᳘श आ᳘पो मिथुनं त᳘पः प्रतिष्ठा मा᳘साः प᳘र्वाण्यर्धमासा᳘ ना᳘ड्योऽहोरात्रा᳘णि रजतसुवर्णा᳘नि प᳘त्राणि स᳘ एवं᳘ देवान᳘प्येती᳘ति संवत्स᳘रोऽग्निरि᳘त्यु हैव᳘ विद्यादेतन्म᳘यो भवती᳘ति᳘ त्वेव᳘ विद्यात्॥
०३ चे᳘लक उ ह स्माह शाण्डिल्यायनः᳘॥
इम᳘ एव᳘ लोका᳘स्तिस्रः᳘ स्वयमातृण᳘वत्यश्चि᳘तयो य᳘जमानश्चतुर्थी स᳘र्वे का᳘माः पञ्च᳘मीमां᳘श्च लोका᳘न्त्संस्कुर्व᳘ आत्मा᳘नं च स᳘र्वांश्च का᳘मानि᳘त्येव᳘ विद्यादि᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
