<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/1/</guid>
      <description>०१ व्रतमु᳘पैष्यन्॥
अ᳘न्तरेणाहवनी᳘यं च गा᳘र्हपत्यं च प्राङ् ति᳘ष्ठन्नप 1 उ᳘पस्पृशति तद्य᳘दप᳘ उपस्पृश᳘त्यमेध्यो वै पु᳘रुषो यद᳘नृतं व᳘दति ते᳘न पू᳘तिरन्तरतो मे᳘ध्या वा आ᳘पो मे᳘ध्यो भूत्वा᳘ व्रतमु᳘पायानी᳘ति पवि᳘त्रं वा आ᳘पः पवि᳘त्रपूतो व्रतमु᳘पायानी᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ अप उ᳘पस्पृशति॥
०२ सो ऽग्नि᳘मेॗवाभी᳘क्षमाणो व्रतमु᳘पैति॥
अ᳘ग्ने व्रतपते व्रतं᳘ चरिष्यामि त᳘छकेयं त᳘न्मे राध्यतामि᳘त्यग्निर्वै᳘ देवा᳘नां व्रत᳘पतिस्त᳘स्मा एवै᳘तत्प्रा᳘ह व्रतं᳘ चरिष्यामि त᳘च्छकेयं त᳘न्मे राध्यतामि᳘ति ना᳘त्र तिरो᳘हितमिवास्ति॥
०३ अ᳘थ स᳘ᳫं᳘स्थिते वि᳘सृजते॥
अ᳘ग्ने व्रतपते व्रत᳘मचारिषं तादशकम् त᳘न्मे राधीत्य᳘शकॗद्येतद्यो᳘ यज्ञ᳘स्य संस्थाम᳘गन्न᳘राधि ह्य᳘स्मै यो᳘ यज्ञ᳘स्य संस्थाम᳘गन्नेते᳘नॗ न्वेव 2 भू᳘यिष्ठा इव व्रतमु᳘पयन्त्यने᳘नॗ त्वेवो᳘पेयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ शू᳘र्पं चाग्निहोत्रह᳘वणीं चा᳘दत्ते॥
क᳘र्मणो वां वे᳘षाय वामि᳘ति यज्ञो वै क᳘र्म यज्ञा᳘य हि त᳘स्मादाह क᳘र्मणो वामि᳘ति वे᳘षाय वामि᳘ति वे᳘वेष्टीव हि᳘ यज्ञम्॥
०२ अ᳘थ वा᳘चं यछति॥
वाग्व᳘इ यज्ञो᳘ ऽविक्षुब्धो यज्ञं᳘ तनवा इत्य᳘थ प्र᳘तपति प्र᳘त्युष्टं र᳘क्षः प्र᳘त्युष्टा अ᳘रातयो नि᳘ष्टप्तं र᳘क्षो नि᳘ष्टप्ता अ᳘रातय इ᳘ति वा॥
०३ देवा᳘ ह वै᳘ यज्ञं᳘ तन्वानाः᳟᳟॥
ते ऽसुररक्षसे᳘भ्य आसङ्गा᳘द्बिभया᳘ञ्चक्रुस्त᳘द्यज्ञमुखा᳘देॗवैत᳘न्नाष्ट्रा र᳘क्षांस्यतो᳘ ऽपहन्ति॥
०४ अ᳘थ प्रै᳘ति॥
उर्व᳘न्त᳘रिक्षम᳘न्वेमी᳘त्यन्त᳘रिक्षं वा अ᳘नु र᳘क्षश्चरत्यमूल᳘मुभय᳘तः प᳘रिछिन्नं य᳘थायम् पु᳘रुषो ऽमूल᳘ उभय᳘तः प᳘रिछिन्नो ऽन्त᳘रिक्षमनुच᳘रति तद्ब्र᳘ह्मणै᳘वैत᳘दन्तरिक्षमभ᳘यमनाष्ट्रं᳘ कुरुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/3/</guid>
      <description>०१ पवि᳘त्रे करोति॥
पवि᳘त्रे स्थो वैष्णॗव्यावि᳘ति यज्ञो वै वि᳘ष्णुर्यज्ञि᳘ये स्थ इ᳘त्येॗवैत᳘दाह॥
०२ ते वै द्वे᳘ भवतः॥
अयं वै᳘ पविॗत्रं यो ऽयम् प᳘वतेॗ सो ऽयमे᳘क इवैव᳘ पवतेॗ सो ऽयम् पु᳘रुषे ऽन्तः प्र᳘विष्टः प्रा᳘ङ्च प्रत्य᳘ङ्च ता᳘विमौ᳘ प्राणोदानौ त᳘देत᳘स्यैवा᳘नु मा᳘त्रां त᳘स्माद्द्वे᳘ भवतः॥
०३ अ᳘थो अ᳘पि त्री᳘णि स्युः॥
व्यानो हि᳘ तृती᳘यो द्वेॗ न्वेव᳘ भवतस्ता᳘भ्यामेताः प्रो᳘क्षणीरुत्पू᳘य ता᳘भिः प्रो᳘क्षति तद्य᳘देता᳘भ्यामुत्पुना᳘ति॥
०४ वृत्रो᳘ ह वा᳘ इदᳫं स᳘र्वं वृत्वा᳘ शिश्ये॥
य᳘दिदम᳘न्तरेण द्या᳘वापृथिवी स य᳘देदᳫं स᳘र्वं वृत्वा᳘ शिश्ये त᳘स्माद्वृत्रो ना᳘म॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/01/01/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ कृष्णाजिनमा᳘दत्ते॥
य᳘ज्ञस्यैव᳘ सर्वत्वा᳘य 1 यज्ञो᳘ ह देवेभ्यो᳘ ऽपचक्राम स कृ᳘ष्णो भूत्वा᳘ चचार त᳘स्य देवा᳘ अनुवि᳘द्य त्व᳘चमेॗवावछाया᳘जह्रुः॥
०२ त᳘स्य या᳘नि शुक्ला᳘नि च कृष्णा᳘नि च लो᳘मानि॥
ता᳘न्यृचां᳘ च सा᳘म्नां च रूपं या᳘नि शुक्ला᳘नि ता᳘नि सा᳘म्नां रूपं या᳘नि कृष्णा᳘नि ता᳘न्यृचां य᳘दि वे᳘तरथा या᳘न्येव᳘ कृष्णा᳘नि ता᳘नि साम्नां᳘ रूपं या᳘नि शुक्ला᳘नि ता᳘न्यृचां या᳘न्येव᳘ बभ्रू᳘णीव ह᳘रीणि ता᳘नि य᳘जुषां रूपम्॥
०३ सैषा᳘ त्रयी᳘ विद्या᳘ यज्ञः॥
त᳘स्या एतछि᳘ल्पमेष व᳘र्णस्तद्य᳘त्कृष्णाजिनम् भ᳘वति यज्ञस्यैव᳘ सर्वत्वा᳘य त᳘स्मात्कृष्णाजिनम᳘धि दीक्षन्ते यज्ञ᳘स्यैव᳘ सर्वत्वा᳘य तस्मादध्यवह᳘ननमधिपे᳘षणम् भवत्य᳘स्कन्नᳫं हवि᳘रसदि᳘ति तद्य᳘देवा᳘त्र तण्डुलो᳘ वा पिष्टं᳘ वा स्क᳘न्दात्त᳘द्यज्ञे᳘ यज्ञः प्र᳘तितिष्ठादि᳘ति तस्मादध्यवह᳘ननमधिपे᳘षणम् भवति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
