<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/1/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ पर्णशाख᳘या वत्सा᳘नपा᳘करोति॥
तद्य᳘त्पर्णशाख᳘या वत्सा᳘नपाकरो᳘ति य᳘त्र वै᳘ गायत्री सो᳘ममछा᳘पतत्त᳘दस्या आह᳘रन्त्या अपाद᳘स्ताभ्याय᳘त्य पर्णम् प्र᳘चिछेद गायत्र्यै᳘ वा सो᳘मस्य वा रा᳘ज्ञस्त᳘त्पतित्वा᳘ प᳘र्णो ऽभवत्त᳘स्मात्पर्णो ना᳘म तद्य᳘देवा᳘त्र सो᳘मस्य न्य᳘क्तं त᳘दिहा᳘प्यसदि᳘ति त᳘स्मात्पर्णशाख᳘या वत्सा᳘नपा᳘करोति॥
०२ तमा᳘छिनत्ति॥
इषे᳘ त्वोर्जे त्वे᳘ति वृ᳘ष्ट्यै त᳘दाह यदा᳘हेषे त्वे᳘त्यूर्जे त्वे᳘ति यो᳘ वृष्टादूर्ग्र᳘सो जा᳘यते त᳘स्मै त᳘दाह॥
०३ अ᳘थ मातृ᳘भिर्वत्सा᳘न्त्सम᳘वार्जन्ति॥
स᳘ वत्सं शा᳘खयो᳘पस्पृशति वाय᳘व स्थे᳘त्ययं वै᳘ वायु᳘र्यो ऽयम् प᳘वत एष वा᳘ इदं स᳘र्वम् प्र᳘प्यायति य᳘दिदं किं᳘ च व᳘र्षत्येष वा᳘ एता᳘साम् प्रप्याययिता त᳘स्मादाह वाय᳘व स्थे᳘त्युपाय᳘व स्थे᳘त्यु है᳘क आहुरू᳘प हि᳘ द्वितीयो᳘ ऽयती᳘ति त᳘दु त᳘था न᳘ ब्रूयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/2/</guid>
      <description>०१ ऋणं᳘ ह वै᳘ जायते यो᳘ ऽस्ति॥
स जा᳘यमान एव᳘ देवे᳘भ्य ऋ᳘षिभ्यः पितृ᳘भ्यो मनु᳘ष्येभ्यः॥
०२ स य᳘देव य᳘जेत॥
ते᳘न देवे᳘भ्य ऋणं᳘ जायते त᳘द्ध्येभ्य एत᳘त्करो᳘ति य᳘देनान्य᳘जते य᳘देभ्यो जुहोति॥
०३ अ᳘थ य᳘दे᳘वानुब्रुवीत᳘॥
तेन᳘ ऽर्षिभ्य ऋणं᳘ जायते त᳘द्ध्येभ्य एत᳘त्करोत्यृ᳘षीणां निधिगोप इ᳘ति ह्य᳘नूचान᳘माहुः᳘॥
०४ अ᳘थ य᳘देव᳘ प्रजा᳘मिछे᳘त॥
ते᳘न पितृ᳘भ्य ऋणं᳘ जायते त᳘द्ध्येभ्य एत᳘त्करो᳘ति य᳘देषां संतता᳘व्यवछिन्ना प्रजा भ᳘वति॥
०५ अ᳘थ य᳘देव᳘ वास᳘यते॥
ते᳘न मनु᳘ष्येभ्य ऋणं᳘ जायते त᳘द्ध्येभ्य एत᳘त्करो᳘ति य᳘देनान्वास᳘यते य᳘देभ्यो᳘ ऽशनं द᳘दाति स य᳘ एता᳘नि स᳘र्वाणि करो᳘ति स᳘ कृत᳘कर्मा त᳘स्य स᳘र्वमाप्तं स᳘र्वं जितं᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/3/</guid>
      <description>०१ यज्ञे᳘न वै᳘ देवाः᳘॥
दि᳘वमुपो᳘दक्रामन्न᳘थ᳘ यो ऽयं᳘ देवः᳘ पशूनामीष्टे स᳘ इ᳘हाहीयत त᳘स्माद्वास्तव्य᳘ इ᳘त्याहुर्वा᳘स्तौ हि᳘ तद᳘हीयत॥
०२ स ये᳘नैव᳘ देवा दि᳘वमुपोद᳘क्रामन्॥
ते᳘नो एवा᳘र्चन्तः श्रा᳘म्यन्तश्चेरुर᳘थ᳘ यो ऽयं᳘ देवः᳘ पशूनामी᳘ष्टे य᳘ इहा᳘हीयत॥
०३ स᳘ ऐक्षत॥
अ᳘हास्य᳘ हान्त᳘र्यन्त्यु मा यज्ञादि᳘ति᳘ सो ऽनू᳘च्चक्राम स आ᳘यतयोत्तरत᳘ उपो᳘त्पेदे स᳘ एष᳘ स्विष्टकृ᳘तः कालः᳘॥
०४ ते᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
मा वि᳘स्रक्षीरि᳘ति ते वै᳘ मा यज्ञा᳘न्मान्त᳘र्गता᳘हुतिम् मे कल्पयते᳘ति तथे᳘ति स स᳘मबृहत्स᳘ नास्यत्स न कं᳘ च᳘नाहिनत्॥
०५ ते᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
या᳘वन्ति नो हवीं᳘षि गृहीतान्य᳘भूवन्त्स᳘र्वेषां ते᳘षां हुतमु᳘पजानीत य᳘थास्मा आ᳘हुतिं कल्प᳘यामे᳘ति᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/07/4/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्ह वै स्वां᳘ दुहित᳘रमभि᳘दध्यौ॥
दि᳘वं ओष᳘सं वा मिथु᳘न्येनया स्यामि᳘ति तां स᳘म्बभूव॥
०२ तद्वै᳘ देवा᳘नामा᳘ग आस॥
य᳘ इत्थं स्वां᳘ दुहित᳘रमस्मा᳘कं स्व᳘सारं करोती᳘ति॥
०३ ते᳘ ह देवा᳘ ऊचुः᳘॥
यो ऽयं᳘ देवः᳘ पशूनामी᳘ष्टे ऽतिसंधं वा᳘ अयं᳘ चरति य᳘ इत्थं स्वां᳘ दुहित᳘रमस्मा᳘कं स्व᳘सारं करो᳘ति वि᳘ध्येममि᳘ति तं᳘ रु᳘द्रो ऽभ्याय᳘त्य विव्याध त᳘स्य सामि रे᳘तः प्र᳘चस्कन्द तथे᳘न्नूनं त᳘दास॥
०४ त᳘स्मादेतदृ᳘षिणाभ्य᳘नूक्तम्॥
पिता यत्स्वां᳘ दुहित᳘रमधिष्क᳘न् क्ष्मया रे᳘तः संजग्मानो नि᳘षिञ्चदि᳘ति त᳘दाग्निमारुतमि᳘त्युक्थं त᳘स्मिंस्तद्व्या᳘ख्यायते य᳘था त᳘द्देवा रे᳘तः प्राजनयंस्ते᳘षां यदा᳘ देवा᳘नां क्रो᳘धो व्यैद᳘थ प्रजा᳘पतिमभिषज्यंस्त᳘स्य तं᳘ शल्पं नि᳘रकृन्तन्त्स वै᳘ यज्ञ᳘ एव᳘ प्रजा᳘पतिः॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
