<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/1/</guid>
      <description>०१ द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवाः᳘ प्रथमां चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्नयं वै᳘ लोकः᳘ प्रथमा चि᳘तिरिम᳘मेव त᳘ल्लोकं᳘ संस्कृ᳘त्य समा᳘रोहन्॥
०२ ते ऽब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित᳘ ऊर्ध्व᳘मिछते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना एतां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिमपश्यन्य᳘दूर्ध्व᳘म् पृथिव्या᳘ अर्वाची᳘नमन्त᳘रिक्षात्ते᳘षामेष᳘ लोको᳘ ऽध्रुव इवा᳘प्रतिष्ठित इव म᳘नस्यासीत्॥
०३ ते ऽश्वि᳘नावब्रुवन्॥
युवं वै᳘ ब्रह्मा᳘णौ भिष᳘जौ स्थो युवं᳘ न इमां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पधत्तमि᳘ति किं᳘ नौ त᳘तो भविष्यती᳘ति युव᳘मेव᳘ नो ऽस्या᳘ अग्निचित्या᳘या अध्वर्यू᳘ भविष्यथ इ᳘ति तथे᳘ति ते᳘भ्य एता᳘मश्वि᳘नौ द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पाधत्तां त᳘स्मादाहुरश्वि᳘नावेव᳘ देवा᳘नामध्वर्यू इ᳘ति॥
०४ स उ᳘पदधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ वैश्वदेवीरु᳘पदधाति॥
एषा वै सा᳘ द्वीती᳘या चि᳘तिर्या᳘मेभ्यस्त᳘दश्वि᳘ना उपा᳘धत्तां ता᳘मुपधा᳘येदं स᳘र्वमभवतां य᳘दिदं किं᳘ च॥
०२ ते᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
अश्वि᳘नौ वा᳘ इदं स᳘र्वमभूतामु᳘प त᳘ज्जानीत य᳘था व्य᳘मि᳘हाप्य᳘सामे᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिछत य᳘था वय᳘मि᳘हाप्य᳘सामे᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना एता इ᳘ष्टका अपश्यन्वैश्वदेवीः॥
०३ ते ऽब्रुवन्॥
अश्वि᳘नौ वा᳘ इदं सर्वमभूतामश्वि᳘भ्यामे᳘वाश्वि᳘नोश्चितिमनू᳘पदधामहा इ᳘ति᳘ ते ऽश्वि᳘भ्यामे᳘वाश्वि᳘नोश्चि᳘तिमनू᳘पादधत त᳘स्मादेता᳘माश्विनी चि᳘तिरित्या᳘चक्षते त᳘स्माद्य᳘थैव पू᳘र्वासामुदर्क᳘ एव᳘मेता᳘सामिश्वि᳘भ्यां᳘ ह्ये᳘वाश्वि᳘नोश्चि᳘तिमनूपा᳘दधत॥
०४ य᳘द्वेव᳘ वैश्वदेवी᳘रुपद᳘धाति॥
ये वै ते वि᳘श्वे देवा᳘ एतां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिम᳘पश्यन्ये त᳘ एते᳘न र᳘सेनोपा᳘यंस्त᳘ एते ता᳘ने᳘वैतदु᳘पदधाति ता᳘ एताः स᳘र्वाः प्रजास्ता᳘ रेतःसि᳘चोर्वे᳘लयो᳘पदधातीमे वै᳘ रेतःसिचा᳘वन᳘योस्त᳘त्प्रजा᳘ दधाति त᳘स्मादन᳘योः प्रजाः᳘ सर्व᳘त उ᳘पदधाति सर्व᳘तस्त᳘त्प्रजा᳘ दधाति त᳘स्मात्सर्व᳘तः प्रजा दि᳘श्या अनू᳘पदधाति दिक्षु त᳘त्प्रजा᳘ दधाति त᳘स्मात्स᳘र्वासु दिक्षु᳘ प्रजाः᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ प्राणभृ᳘त उ᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘ अब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्ते᳘ चेत᳘यमाना वायु᳘मेव चि᳘तिमपश्यंस्ता᳘मस्मिन्नदधुस्त᳘थै᳘वास्मिन्नय᳘मेत᳘द्दधाति॥
०२ प्राणभृ᳘त उ᳘पदधाति॥
प्राणो वै᳘ वायु᳘र्वायु᳘मे᳘वास्मिन्नेत᳘द्दधाति रेतःसि᳘चोर्वे᳘लयेमे वै᳘ रेतःसि᳘चावनयो᳘स्त᳘द्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मादन᳘योर्वायुः᳘ सर्वत उ᳘पदधाति सर्व᳘तस्त᳘द्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मात्सर्व᳘तो वायुः᳘ सर्व᳘तः समी᳘चीः सर्व᳘तस्त᳘त्सम्य᳘ञ्चं वायुं᳘ दधाति त᳘स्मात्सर्व᳘तः सम्य᳘ङ्भूत्वा स᳘र्वाभ्यो दिग्भ्यो᳘ वाति दि᳘श्या अनू᳘पदधाति दिक्षु त᳘द्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मात्स᳘र्वासु दिक्षु᳘ वायुः᳘॥
०३ य᳘द्वेव᳘ प्राणभृ᳘त उपद᳘धाति॥
आ᳘स्वे᳘वैत᳘त्प्रजा᳘सु प्राणा᳘न्दधाति ता अ᳘नन्तर्हिता वैश्वदेवी᳘भ्य उ᳘पदधात्य᳘नन्तर्हितांस्त᳘त्प्रजा᳘भ्यः प्राणा᳘न्दधाति प्राण᳘म् मे पाह्यपान᳘म् मे᳘ पाहि व्यान᳘म् मे पाहि च᳘क्षुर्म उर्व्या बि᳘भाहि श्रो᳘त्रम् मे श्लोकये᳘त्येता᳘ने᳘वास्वेत᳘त्कॢप्ता᳘न्प्राणा᳘न्दधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/4/</guid>
      <description>०१ बस्तो व᳘य इ᳘ति बस्तं व᳘यसाप्नोद्विवलं छ᳘न्द इत्ये᳘कपदा वै᳘ विवलं छ᳘न्द ए᳘कपदा ह भू᳘त्वाजा उ᳘च्चक्रमुः॥
०२ वृ᳘ष्णिर्व᳘य इ᳘ति॥
वृ᳘ष्णिं व᳘यसाप्नोद्विशालं छन्द इ᳘ति द्वि᳘पदा वै᳘ विशालं च᳘न्दो द्वि᳘पदा ह भूत्वा᳘वय उ᳘च्चक्रमुः॥
०३ पु᳘रुषो व᳘य इ᳘ति॥
पु᳘रुषं व᳘यसाप्नोत्तन्द्रं छ᳘न्द इ᳘ति पङ्क्तिर्वै᳘ तन्द्रं छ᳘न्दः पङ्क्ति᳘र्ह भूत्वा पु᳘रुषा उ᳘च्चक्रमुः॥
०४ व्याघ्रो व᳘य इ᳘ति॥
व्याघ्रं व᳘यसाप्नोद᳘नाधृष्टं छ᳘न्द इ᳘ति विराड्वा अ᳘नाधृष्टं छन्दो᳘ ऽन्नं वै᳘ विराड᳘न्नम᳘नाधृष्टं विरा᳘डृ भूत्वा᳘ व्याघ्रा उ᳘च्चक्रमुः॥
०५ सिंहो व᳘य इ᳘ति॥
सिंहं व᳘यसाप्नोच्छदिश्छ᳘न्द इत्य᳘तिछन्दा वै᳘ छदिश्छ᳘न्दः सा हि स᳘र्वाणि छ᳘न्दांसि छाद᳘यत्य᳘तिछन्दा ह भूत्वा᳘ सिंहा उ᳘च्चक्रमुरथा᳘तो नि᳘रुक्तानेव᳘ पशून्नि᳘रुक्तानि छ᳘न्दांस्यु᳘पदधाति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
