<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/1/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ प्रवराया᳘श्रावयति॥
तद्य᳘त्प्रवरा᳘याश्राव᳘यति यज्ञो वा᳘ आश्रा᳘वणं यज्ञ᳘मभिव्याहृत्या᳘थ हो᳘तारम् प्र᳘वृणा इ᳘ति त᳘स्मात्प्रवराया᳘श्रावयति॥
०२ स᳘ इध्मसंन᳘हनान्ये᳘वाभिपद्या᳘श्रावयति॥
स यद्वा᳘नारभ्य यज्ञ᳘मध्वर्यु᳘राश्राव᳘येद्वेपनो᳘ वा ह स्या᳘दन्यां वा᳘र्त्तिमा᳘र्छेत्॥
०३ तद्धै᳘के॥
वे᳘दे स्तीर्णा᳘यै बर्हि᳘रभिपद्या᳘श्रावयन्तीध्म᳘स्य वा श᳘कलमपछि᳘द्याभिपद्या᳘श्रावयन्तीदं वै किं᳘चिद्यज्ञ᳘स्येदं᳘ यज्ञ᳘मभिपद्या᳘श्रावयाम इ᳘ति व᳘दन्तस्त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्यादेतद्वै किं᳘चिद्यज्ञ᳘स्य यै᳘रिध्मः सं᳘नद्धो भ᳘वत्यग्निं᳘ सम्मृज᳘न्ति त᳘द्वेव ख᳘लु यज्ञ᳘मभिपद्या᳘श्रावयति त᳘स्मादिध्मसंन᳘हनान्ये᳘वाभिपद्या᳘श्रावयेत्॥
०४ स᳘ आश्रा᳘व्य॥
य᳘ एव᳘ देवा᳘नां हो᳘ता त᳘मेवा᳘ग्रे प्र᳘वृणिते ऽग्नि᳘मेव त᳘दग्न᳘ये चै᳘वैत᳘द्देवे᳘भ्यश्च नि᳘ह्नुते यदहा᳘ग्रे ऽग्नि᳘म् प्रवृणीते त᳘दग्न᳘ये निह्नुते᳘ ऽथ यो᳘ देवा᳘नां हो᳘ता तम᳘ग्रे प्र᳘वृणीते त᳘दुदेवे᳘भ्यो नि᳘ह्नुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/2/</guid>
      <description>०१ अग्निर्हो᳘ता वेत्त्वग्ने᳘र्होत्रमि᳘ति अग्नि᳘रिदं हो᳘ता वेत्त्वि᳘त्ये᳘वैत᳘दाहाग्ने᳘र्होत्रमि᳘ति त᳘स्यो हि᳘ होत्रं वे᳘त्तु प्रावित्रमि᳘ति यज्ञो वै᳘ प्रावित्रं वे᳘त्तु यज्ञमि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह साधु᳘ ते यजमान देवतेति साधु᳘ ते यजमान देव᳘ता य᳘स्य ते ऽग्निर्होते᳘त्ये᳘वैत᳘दाह घृत᳘वतीमध्वर्यो स्रु᳘चमा᳘स्यस्वे᳘ति त᳘दध्वर्यु प्र᳘सौति स यदे᳘कामिवा᳘ह॥
०२ य᳘जमान एव᳘ जुहूम᳘नु᳘॥
यो स्मा अरातीय᳘ति स᳘ उपभृ᳘तम᳘नु स यद्द्वे᳘ इव ब्रूयाद्य᳘जमानाय द्विष᳘न्तम् भ्रा᳘तृव्यम् प्रत्युद्यामि᳘नं कुर्याद᳘त्तैव᳘ जुहूम᳘न्वाद्य᳘ उपभृ᳘तम᳘नु स यद्द्वे᳘ इव ब्रूया᳘दत्त्र᳘ आद्य᳘म् प्रत्युद्यामि᳘नं कुर्यात्त᳘स्मादे᳘कामिवै᳘वाह॥
०३ देव᳘युवं विश्ववारामि᳘ति॥
उ᳘पस्तौत्ये᳘वैनामेत᳘न्मह᳘यत्येव यदा᳘ह देव᳘युवं विश्ववारामिती᳘डामहै देवां᳘ ईडे᳘न्यान्नमस्या᳘म नम᳘स्यान्य᳘जाम यज्ञि᳘यानिती᳘डामहै ता᳘न्देवान्य᳘ ईडे᳘न्या नमस्या᳘म तान्ये᳘ नम᳘स्या य᳘जाम यज्ञि᳘यानि᳘ति मनु᳘ष्या वा᳘ ईडे᳘न्याः पित᳘रो नम᳘स्या देवा᳘ यज्ञि᳘याः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/3/</guid>
      <description>०१ ऋत᳘वो ह वै᳘ प्रयाजाः᳘॥
त᳘स्मात्प᳘ञ्च भवन्ति प᳘ञ्च᳘ ह्यृत᳘वः॥
०२ देवा᳘श्च वा अ᳘सुराश्च॥
उभ᳘ये प्राजापत्याः᳘ पस्पृधिर एत᳘स्मिन्यज्ञे᳘ प्रजा᳘पतौ पित᳘रि संवत्स᳘रे ऽस्मा᳘कमयं᳘ भविष्यत्यस्मा᳘कमय᳘म् भविष्यती᳘ति॥
०३ त᳘तो देवाः᳘॥
अ᳘र्चन्तः श्रा᳘म्यन्तश्चेरुरस्त᳘ एता᳘न्प्रयाजा᳘न्ददृशुस्तै᳘रयजन्त तै᳘रृतू᳘न्त्संवत्सरम् प्रा᳘जयन्नृतु᳘भ्यः संवत्सरा᳘त्सपत्नानन्त᳘रायंस्त᳘स्मात्प्रजयाः᳘ प्रजया᳘ ह वै ना᳘मैतद्य᳘त्प्रयाजा इ᳘ति त᳘थो ए᳘वैष᳘ एतै᳘रृतू᳘न्त्संवत्सरम् प्र᳘यजत्यृतु᳘भ्यः संवत्सरा᳘त्सप᳘त्नानन्त᳘रेति त᳘स्मात्प्रयाजै᳘र्यजते॥
०४ ते वा आ᳘ज्यहविषो भवन्ति॥
व᳘ज्रो वा आ᳘ज्यमेते᳘न वै᳘ देवा व᳘ज्रेणा᳘ज्येनर्तू᳘न्त्संवत्सरम् प्रा᳘जयन्नृतु᳘भ्यः संवत्सरा᳘त्सप᳘त्नानन्त᳘रायंस्त᳘थो ए᳘वैष᳘ एते᳘न व᳘ज्रेणा᳘ज्येनर्तू᳘न्त्संवत्सरम् प्र᳘जयत्यृतु᳘भ्यः संवत्सरा᳘त्सप᳘त्नानन्त᳘रेति त᳘स्मादा᳘ज्यहविषो भवन्ति॥
०५ एतद्वै᳘ संवत्सर᳘स्य स्वम् प᳘यः॥
यदा᳘ज्यं तत्स्वे᳘नै᳘वैनमेतत्प᳘यसा देवाः स्व्य᳘कुर्वत त᳘थो ए᳘वैनमेष᳘ एतत्स्वे᳘नैव प᳘यसा स्वी᳘कुरुते त᳘स्मादा᳘ज्यहविषो भवन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/05/4/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ समि᳘धो यजति॥
प्राणा वै᳘ समि᳘धः प्राणा᳘ने᳘वैतत्स᳘मिन्द्धे प्राणैर्ह्य᳘यम् पु᳘रुषः स᳘मिद्धस्त᳘स्मादभि᳘मृषे᳘ति ब्रूयाद्य᳘द्युपतापी स्यात्स य᳘द्युष्णः स्या᳘दैव ता᳘वछंसेत स᳘मिद्धो हि स ता᳘वद्भ᳘वति य᳘द्यु शीतः स्यान्ना᳘शंसेत त᳘त्प्राणा᳘ने᳘वास्मिन्नेत᳘द्दधाति त᳘स्मात्समि᳘धो यजति॥
०२ अ᳘थ त᳘नून᳘पातं यजति॥
रे᳘तो वै त᳘नून᳘पाद्रे᳘त ए᳘वैत᳘त्सिञ्चति त᳘स्मात्त᳘नून᳘पातं यजति॥
०३ अथे᳘डो यजति॥
प्रजा घा इ᳘डो यदा वै रे᳘तः सिक्तं᳘ प्रजा᳘यते᳘ ऽथ त᳘दीडित᳘मिवा᳘न्नमिछ᳘मानं चरति त᳘त्प्रै᳘वैत᳘ज्जनयति त᳘स्मादि᳘डो यजति॥
०४ अ᳘थ बर्हि᳘र्यजति॥
भूमा वै᳘ बर्हि᳘र्भूमा᳘नमे᳘वैतत्प्र᳘जनयति त᳘स्माद्बर्हि᳘र्यजति॥
०५ अ᳘थ स्वा᳘हास्वाहे᳘ति यजति॥
हेमन्तो वा᳘ ऋतूनां᳘ स्वाहाकारो᳘ हेमन्तो᳘ हीमाः᳘ प्रजाः स्वं व᳘शमुपन᳘यते त᳘स्माद्धे᳘मन्म्ला᳘यन्त्यो᳘षधयः प्र व᳘नस्प᳘तीनाम् पलाशा᳘नि मुच्यन्ते प्रतितिरा᳘मिव व᳘यांसि भवन्त्यधस्तरा᳘मिव व᳘यांसि पतन्ति विपतितलोमेव पापः पु᳘रुषो भवति हेमन्तो᳘ हीमाः᳘ प्रजाः स्वं व᳘शमुपन᳘यते स्वा᳘ह वै तम᳘र्धं कुरुते श्रि᳘ये ऽन्ना᳘द्याय य᳘स्मिन्न᳘र्धे भ᳘वति य᳘ एव᳘मेतद्वे᳘द॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
