<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/1/</guid>
      <description>०१ स वै स्रु᳘चः स᳘म्मार्ष्टि॥
तद्यत्स्रु᳘चः सम्मा᳘र्ष्टि य᳘था वै᳘ देवा᳘नां च᳘रणं तद्वा अ᳘नु मनु᳘ष्याणां त᳘स्माद्यदा᳘मनु᳘ष्याणाम् परिवे᳘षणमु᳘पकॢप्तम् भवति॥
०२ अ᳘थ पा᳘त्राणि नि᳘र्णेनिजति॥
तै᳘र्निर्णित्य प᳘रिवेविषत्येवं वा᳘ एष᳘ देवा᳘नां यज्ञो᳘ भवति य᳘छूता᳘नि हवीं᳘षि कॢप्तावे᳘दिस्ते᳘षामेता᳘न्येव पा᳘त्राणि यत्स्रु᳘चः॥
०३ स य᳘त्सम्मा᳘र्ष्टि॥
नि᳘र्णेनेक्त्ये᳘वैना एतन्नि᳘र्णिक्ताभिः प्र᳘चराणी᳘ति त᳘द्वै द्वये᳘नैव᳘ देवे᳘भ्यो निर्णे᳘निजत्ये᳘केन मनु᳘ष्येभ्यो ऽद्भि᳘श्च ब्र᳘ह्मणा च देवे᳘भ्य आ᳘पो हि᳘ कुशा ब्र᳘ह्म य᳘जुरे᳘केनैव᳘ मनु᳘ष्येभ्यो ऽद्भि᳘रे᳘वैव᳘म्वेतन्ना᳘ना भवति॥
०४ अ᳘थ स्रुवमा᳘दत्ते॥
तम् प्र᳘तपति प्र᳘त्युष्टं र᳘क्षः प्र᳘त्युष्टा अ᳘रातयो नि᳘ष्टप्तं र᳘क्षो नि᳘ष्टप्ता अ᳘रातय इ᳘ति वा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/2/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषो वै᳘ यज्ञः॥
पु᳘रुषस्ते᳘न यज्ञो य᳘देनम् पु᳘रुषस्तनुत᳘ एष वै᳘ ताय᳘मानो यावानेव पु᳘रुषस्तावान्वि᳘धीयते त᳘स्मात्पु᳘रुषो यज्ञः॥
०२ त᳘स्येयमेव᳘ जुहूः᳘॥
इय᳘मुपभृ᳘दा᳘त्मैव᳘ ध्रुवा तद्वा᳘ आत्म᳘न ए᳘वेमा᳘नि स᳘र्वाण्य᳘ङ्गानि प्र᳘भवन्ति त᳘स्मादु ध्रुवा᳘या एव स᳘र्वो यज्ञः प्र᳘भवति॥
०३ प्राण᳘ एव᳘ स्रुवः᳘॥
सो ऽय᳘म् प्राणः स᳘र्वाण्यङ्गान्यनुसं᳘चरति त᳘स्मादु स्रुवः स᳘र्वा अ᳘नु स्रुचः सं᳘चरति॥
०४ त᳘स्यासा᳘वेव द्यौ᳘र्जुहूः॥
अ᳘थेद᳘मन्त᳘रिक्षमुपभृ᳘दिय᳘मेव᳘ध्रुवा तद्वा᳘ अस्या᳘ ए᳘वेमे स᳘र्वे लोकाः प्र᳘भवन्ति त᳘स्मादु ध्रुवा᳘या एव स᳘र्वो यज्ञः प्र᳘भवति॥
०५ अय᳘मेव᳘ स्रुवो᳘ यो ऽयम् प᳘वते᳘॥
सो ऽय᳘मिमांत्स᳘र्वांल्लोकान᳘नुपवते त᳘स्मादु स्रुवः स᳘र्वा अ᳘नु स्रु᳘चः सं᳘चरति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/3/</guid>
      <description>०१ प्रो᳘क्षणीरध्वर्युरा᳘दत्ते॥
स᳘ इध्म᳘मेवा᳘ग्रे प्रो᳘क्षति कृ᳘ष्णो ऽस्याखरे᳘ष्ठो ऽग्नये त्वा जु᳘ष्टम् प्रो᳘क्षामी᳘ति तन्मे᳘ध्यमेवै᳘त᳘दग्न᳘ये करोति॥
०२ अ᳘थ वे᳘दिम् प्रो᳘क्षति॥
वे᳘दिरसि बर्हि᳘षे त्वा जु᳘ष्टाम् प्रो᳘क्षामि तन्मेध्यामे᳘वैत᳘द्बर्हि᳘षे करोति॥
०३ अ᳘थास्मै बर्हिः प्र᳘यछति॥
त᳘त्पुर᳘स्ताद्ग्रन्थ्या᳘सादयति तत्प्रो᳘क्षति बर्हि᳘रसि स्रुग्भ्य᳘स्त्वा जु᳘ष्टम् प्रो᳘क्षामि तन्मे᳘ध्यमे᳘वैत᳘त्स्रुग्भ्यः᳘ करोति॥
०४ अ᳘थ याः प्रो᳘क्षण्यः परिशिष्य᳘न्ते॥
ता᳘भिरो᳘षधीनाम् मू᳘लान्युपनि᳘नयत्य᳘दित्यै व्यु᳘न्दनमसी᳘तीयं वै᳘ पृथिव्य᳘दितिस्त᳘दस्या᳘ एवै᳘तदो᳘षधीनाम् मू᳘लान्यु᳘पोनत्ति ता᳘ इमा᳘ आर्द्र᳘मूला ओ᳘षधयस्त᳘स्माद्यद्य᳘पि शु᳘ष्काण्य᳘ग्राणि भ᳘वन्त्यार्द्रा᳘ण्येव मू᳘लानि भवन्ति॥
०५ अ᳘थ विस्रं᳘स्य ग्रन्थि᳘म्॥
पुर᳘स्तात्प्रस्तरं᳘ गृह्णाति वि᳘ष्णो स्तु᳘पो ऽसीति यज्ञो वै वि᳘ष्णुस्त᳘स्येय᳘मेव शि᳘खा स्तुप᳘ एता᳘मेवा᳘स्मिन्नेत᳘द्दधाति पुर᳘स्ताद्गृह्णाति पुर᳘स्ताद्ध्य᳘यं स्तुपस्त᳘स्मात्पुर᳘स्ताद्गृह्णाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/4/</guid>
      <description>०१ ते वा᳘ आर्द्राः᳘ स्युः॥
एत᳘द्ध्येषां जीव᳘मेते᳘न स᳘तेजस एते᳘न वीर्य᳘वन्तस्त᳘स्मादार्द्राः᳘ स्युः॥
०२ स᳘ मध्यम᳘मेवा᳘ग्रे॥
परिधिं प᳘रिदधाति गन्धर्व᳘स्त्वा विश्वा᳘वसुः प᳘रिदधातु वि᳘श्वस्या᳘रिष्ट्यै य᳘जमानस्य परिधि᳘रस्यग्नि᳘रिड᳘ ईडित इ᳘ति॥
०३ अ᳘थ द᳘क्षिणाम् प᳘रिदधाति॥
इ᳘न्द्रस्य बाहु᳘रसि द᳘क्षिणो वि᳘श्वस्य अ᳘रिष्ट्यै य᳘जमानस्य परिधिरस्यग्नि᳘रिड᳘ ईडित इ᳘ति॥
०४ अथो᳘त्तरम् प᳘रिदधाति॥
मित्राव᳘रुणौ त्वोत्तरतः प᳘रिधत्तां ध्रुवे᳘ण ध᳘र्मणा वि᳘श्वस्या᳘रिष्ट्यै य᳘जमानस्य परिधि᳘रस्यग्नि᳘रिड᳘ ईडित इत्यग्न᳘यो हि त᳘स्मादाहाग्नि᳘रिड ईडित इ᳘ति॥
०५ अ᳘थ समि᳘धमभ्या᳘दधाति॥
स᳘ मध्यम᳘मेवा᳘ग्रे परिधिमु᳘पस्पृषति ते᳘नैतान᳘ग्रे स᳘मिन्धे᳘ ऽथाग्ना᳘वभ्या᳘दधाति ते᳘नो अग्नि᳘म् प्रत्य᳘क्षं स᳘मिन्धे᳘॥
०६ सो ऽभ्या᳘दधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/5/</guid>
      <description>०१ इन्धे᳘ ह वा᳘ एत᳘दध्वर्युः॥
इध्मे᳘नाग्निं त᳘स्मादिध्मो ना᳘म स᳘मिन्धेसामिधेनी᳘भिर्हो᳘ता त᳘स्मात्सामिधे᳘न्यो ना᳘म॥
०२ स᳘ आह॥
अग्न᳘ये समिध्य᳘मानाया᳘नुब्रूही᳘त्यग्न᳘ये᳘ ह्येत᳘त्समिध्य᳘मानायान्वा᳘ह॥
०३ त᳘दु है᳘क आहुः॥
अग्न᳘ये समिध्य᳘मानाय होतर᳘नुब्रूही᳘ति त᳘दु त᳘था न᳘ ब्रूयाद᳘होता वा᳘ एष᳘ पुरा᳘ भवति य᳘दै᳘वैनम् प्रवृणीते᳘ ऽथ हो᳘ता त᳘स्मादु ब्रूयादग्न᳘ये समिध्य᳘मानाया᳘नुब्रू᳘हीत्येव॥
०४ आ᳘ग्नेयीर᳘न्वाह॥
स्व᳘यै᳘वैनमेताद्देव᳘ताया स᳘मिन्धे गायत्रीर᳘न्वाह गायत्रं वा᳘ अग्नेश्छ᳘न्दः स्वे᳘नै᳘वैनमेतछ᳘न्दसास᳘मिन्धे वीर्यं᳘ गायत्री ब्र᳘ह्म गायत्री᳘ वी᳘र्येणै᳘वैनमेतत्स᳘मिन्धे॥
०५ ए᳘कादशा᳘न्वाह॥
ए᳘कादशाक्षरा वै᳘ त्रिष्टुब्ब्र᳘ह्म गायत्री᳘ क्षत्रं᳘ त्रिष्टु᳘बेता᳘भ्यामे᳘वैनमेत᳘दुभा᳘भ्यां वी᳘र्याभ्यां स᳘मिन्धे त᳘स्मादे᳘कादशा᳘न्वाह॥
०६ स वै त्रिः᳘ प्रथमा᳘मन्वा᳘ह॥
त्रि᳘रुत्तमां᳘ त्रिवृ᳘त्प्रायणा हि᳘ यज्ञा᳘स्त्रिवृ᳘दुदयनास्त᳘स्मात्त्रिः᳘ प्रथमा᳘मन्वा᳘ह त्रि᳘रुत्तमां॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
