<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/03/1/</guid>
      <description>०१ वा᳘ग्घ वा᳘ एत᳘स्याग्निहोत्र᳘स्याग्निहोत्री᳘॥
म᳘न एव᳘ वत्सस्त᳘दिदम् म᳘नश्च वा᳘क्च समान᳘मेव सन्ना᳘नेव त᳘स्मात्समान्या र᳘ज्ज्वा वत्सं᳘ च मात᳘रं चाभि᳘दधति॥
ते᳘ज एव᳘ श्रद्धा᳘ सत्यमा᳘ज्यम्॥
०२ त᳘द्धैत᳘ज्जनको वै᳘देहः॥
या᳘ज्ञवल्क्यम् पप्रछ वे᳘त्थाग्निहोत्रं᳘ याज्ञवल्क्या३ इ᳘ति वे᳘द सम्राडि᳘ति किमि᳘ति प᳘य एवे᳘ति॥
०३ यत्प᳘यो न स्या᳘त्॥
के᳘न जुहुया इ᳘ति व्रीहियवा᳘भ्यामि᳘ति य᳘द्व्रीहियवौ न स्या᳘तां के᳘न जुहुया इ᳘ति या᳘ अन्या ओ᳘षधय इ᳘ति य᳘दन्या ओ᳘षधयो न᳘ स्युः के᳘न जुहुया इ᳘ति या᳘ आरण्या ओ᳘षध्त्येने᳘ति य᳘द्वानस्पत्यं न स्यात्के᳘न जुहुया इ᳘त्यद्भिरि᳘ति यदा᳘पो न स्युः के᳘न जुहुया इ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/03/2/</guid>
      <description>०१ यो᳘ ह वा᳘ अग्निहोत्रे᳘॥
ष᳘ण्मिथुना᳘नि वे᳘द मिथुने᳘न-मिथुनेन ह प्र᳘जायते स᳘र्वाभिः प्र᳘जातिभिर्य᳘जमानश्च प᳘त्नी च तदे᳘कम् मिथुनं त᳘स्मादस्य प᳘त्नीवदग्निहोत्रं᳘ स्यादेत᳘न्मिथुनमु᳘पाप्नवानी᳘ति वत्स᳘श्चाग्निहोत्री᳘ च तदे᳘कम् मिथुनं त᳘स्मादस्य पुं᳘वत्साग्निहोत्री᳘ स्यादेत᳘न्मिथुनमु᳘पाप्नवानीति᳘ स्थाली चा᳘ङ्गाराश्च तदे᳘कम् मिथुनं स्रु᳘क्च स्रुव᳘श्च तदे᳘कम् मिथुन᳘माहवनी᳘यश्च समि᳘च्च तदे᳘कम् मिथुनमा᳘हुतिश्च स्वाहाकार᳘श्च तदे᳘कम् मिथुन᳘मेता᳘नि ह वा अग्निहोत्रे ष᳘ण्मिथुना᳘नि ता᳘नि य᳘ एवं वे᳘द मिथुने᳘न-मिथुनेन ह प्र᳘जायते स᳘र्वाभिः प्र᳘जातिभिः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/03/3/</guid>
      <description>०१ ब्र᳘ह्म वै᳘ मृत्य᳘वे प्रजाः प्रा᳘यछत्॥
त᳘स्मै ब्रह्मचारि᳘णमेव न᳘ प्रा᳘यछ᳘त्सोऽब्रवीद᳘स्तु म᳘ह्यम᳘प्येत᳘स्मिन्भाग इ᳘ति या᳘मेव रा᳘त्रिं समि᳘धं नाह᳘राता इ᳘ति त᳘स्माद्यां रा᳘त्रिम् ब्रह्मचारी᳘ समि᳘धं नाह᳘रत्या᳘युष एव ता᳘मवदा᳘य वसति त᳘स्माद्ब्रह्मचारी᳘ समि᳘धमा᳘हरेन्नेदा᳘युषोऽवदा᳘य वसानी᳘ति॥
०२ दीर्घसत्त्रं वा᳘ एष उ᳘पैति॥
यो᳘ ब्रह्मच᳘र्यमुपै᳘ति स या᳘मुपय᳘न्त्समि᳘धमाद᳘धाति सा᳘ प्रायणी᳘या यां᳘ स्नास्य᳘न्त्सोदयनीया᳘थ या अ᳘न्तरेण स᳘त्त्र्या ए᳘वास्य ता᳘ ब्राह्मणो᳘ ब्रह्मच᳘र्यमुपय᳘न्॥
०३ चतुर्धा᳘ भूता᳘नि प्र᳘विशति॥
अग्नि᳘म् पदा᳘ मृत्यु᳘म् प᳘दाचार्य᳘म् प᳘दात्म᳘न्ये᳘वास्य चतुर्थः पा᳘दः प᳘रिशिष्यते॥
०४ स य᳘दग्न᳘ये समि᳘धमाह᳘रति॥
य᳘ ए᳘वास्याग्नौ पा᳘दस्त᳘मेव ते᳘न प᳘रिक्रीणाति तं᳘ संस्कृ᳘त्यात्म᳘न्धत्ते स᳘ एनमा᳘!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
