<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/1/</guid>
      <description>०१ महाहविषा᳘ ह वै᳘ देवा᳘ वृत्रं᳘ जघ्नुः॥
ते᳘नो एव व्य᳘जयन्तॗ येयमेषां वि᳘जितिस्ताम᳘थ या᳘नेॗवैषां तस्मिन्त्संग्रामे᳘ ऽघ्नम्स्ता᳘न्पितृयज्ञे᳘न स᳘मैरयन्त पित᳘रो वै त᳘ आसंस्त᳘स्मात्पितृयज्ञो ना᳘म॥
०२ त᳘द्वसन्तो᳘ ग्रीष्मो᳘ वर्षाः᳟॥
एते ते ये व्य᳘जयन्त शर᳘द्धेमन्तः शि᳘शिरस्त᳘ उ ते यान्पु᳘नः समै᳘रयन्त॥
०३ अ᳘थ य᳘देष एते᳘न य᳘जते॥
तन्ना᳘हॗ न्वेॗवैत᳘स्य त᳘था कं᳘ चन घ्नन्ती᳘ति देवा᳘ अकुर्वन्नि᳘तिॗ न्वेॗवैष᳘ एत᳘त्करोति य᳘मु चैॗवैभ्यो देवा᳘ भागम᳘कल्पयंस्त᳘मु चैॗवैभ्य एष᳘ एत᳘द्भागं᳘ करोति या᳘नु चैव᳘ देवाः᳘ समै᳘रयन्त ता᳘नु चैॗवैत᳘दवति स्वा᳘नु चैॗवैत᳘त्पितॄंछ्रे᳘यांस लोक᳘मुपो᳘न्नयति य᳘दु चैॗवास्या᳘त्रात्मनो᳘ ऽचरणेन हन्य᳘ते वा मीय᳘ते वा त᳘दु चैॗवास्यैते᳘न पु᳘नरा᳘प्यायते त᳘स्माद्वा᳘ एष᳘ एते᳘न यजते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/2/</guid>
      <description>०१ महाहवि᳘षा ह वै᳘ देवा᳘ वृत्रं᳘ जघ्नुः॥
ते᳘नो एव व्य᳘जयन्तॗ येय᳘मेषां वि᳘जितिस्ताम᳘थ या᳘नेॗवैषां त᳘स्मिन्त्संग्राम इ᳘षव आ᳘र्छंस्ता᳘नेतै᳘रेव᳘ शल्पान्नि᳘रहरन्त तान्व्य᳘वृहन्त यत्त्र्य᳘म्बकैर᳘यजन्त॥
०२ अ᳘थ य᳘देष᳘ एतैर्य᳘जते॥
तन्ना᳘हॗ न्वेॗवैत᳘स्य त᳘था कं᳘ चने᳘षुरृछती᳘ति देवा᳘ अकुर्वन्नि᳘ति त्वेॗवैष᳘ एत᳘त्करोति या᳘श्चॗ त्वेॗवास्य प्रजा᳘ जाता याश्चा᳘जातास्ता᳘ उभ᳘यी रुद्रि᳘यात्प्रमुञ्चति ता᳘ अस्यानमीवा᳘ अकिल्विषाः᳘ प्रजाः प्र᳘जायन्ते त᳘स्माद्वा᳘ एष᳘ एतै᳘र्यजते॥
०३ ते वै᳘ रौद्रा᳘ भवन्ति॥
रुद्र᳘स्य ही᳘षुस्त᳘स्माद्रौ᳘द्रा भवन्त्ये᳘ककपाला भवन्त्येकदेवॗत्या असन्नि᳘ति त᳘स्मादे᳘ककपाला भवन्ति॥
०४ ते वै᳘ प्रतिपुरुषम्॥
या᳘वन्तो गृॗह्याः स्युस्ता᳘वन्त ए᳘केना᳘तिरिक्ता भवन्ति त᳘त्प्रतिपुरुष᳘मेॗवैतदे᳘कैकेन या᳘ अस्य प्रजा᳘ जातास्ता᳘ रुद्रि᳘यात्प्र᳘मुञ्चत्ये᳘केना᳘तिरिक्ता भवन्ति तद्या᳘ एॗवास्य प्रजा अ᳘जातास्ता᳘ रुद्रि᳘यात्प्र᳘मुञ्चति त᳘स्मादे᳘केना᳘तिरिक्ता भवन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/3/</guid>
      <description>०१ अक्षय्य᳘ᳫं᳘ ह वै᳘ सुकृतं᳘ चातुर्मास्ययाजि᳘नो भवति॥
संवत्सरᳫं हि ज᳘यति ते᳘नास्याक्षय्य᳘म् भवति तं वै᳘ त्रेधा᳘ विभ᳘ज्य यजति त्रेधा᳘ विभ᳘ज्य प्र᳘जयति स᳘र्वं वै᳘ संवत्सरः स᳘र्वं वा᳘ अक्षय्य᳘मेते᳘नो हास्याक्षय्य᳘ᳫं᳘ सुकृत᳘म् भवत्यृतु᳘रु हैॗवैत᳘द्भूत्वा᳘ देवान᳘प्येत्यक्षय्य᳘मु वै᳘देवा᳘नामेते᳘नो हैॗवास्याक्षय्य᳘ᳫं᳘ सुकृत᳘म् भवत्येतन्नु तद्य᳘स्माच्चातुर्मास्यैर्य᳘जते॥
०२ अ᳘थ य᳘स्माछुनासीॗर्येण य᳘जेते॥
या वै᳘ देवा᳘नां श्रीरा᳘सीत्साकमेधैरीजाना᳘नां विजिग्या᳘नानां त᳘छुनम᳘थ यः᳘ संवत्सर᳘स्य प्र᳘जितस्य र᳘स आ᳘सीत्तत्सी᳘रᳫं सा या᳘ चैव᳘ देवा᳘नां श्रीरा᳘सीत्साकमेधै᳘रीजाना᳘नां विजिग्याना᳘नां य᳘ उ च संवत्सर᳘स्य प्र᳘जितस्य र᳘स आ᳘सीत्त᳘मेॗवैत᳘दुभ᳘यम् परिगृ᳘ह्यात्म᳘न् कुरुते त᳘स्माछुनासीॗर्येण यजते॥
०३ त᳘स्यावृत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/02/06/4/</guid>
      <description>०१ तद्य᳘दाहुः᳟॥
साकमेधैर्वै᳘ देवा᳘ वृत्रमघ्नंस्तै᳘र्वेव व्य᳘जयन्तॗ येय᳘मेषां वि᳘जितिस्तामि᳘ति स᳘र्वैर्ह त्वे᳘व᳘ देवा᳘श्चातुर्मास्यै᳘र्वृत्र᳘मघ्नन्त्स᳘र्वैर्वेव व्य᳘यन्तॗ येय᳘मेषां वि᳘जितिस्ताम्॥
०२ ते᳘ होचुः॥
के᳘न रा᳘ज्ञा केना᳘नीकेन योत्स्याम इ᳘ति स हाग्नि᳘रुवाच म᳘या रा᳘ज्ञा मया᳘नीकेने᳘तिॗ ते ऽग्नि᳘ना रा᳘ज्ञाग्निना᳘नीकेन चतु᳘रो मासः प्रा᳘जयंस्तान्ब्र᳘ह्मणा च त्रय्या᳘ च विद्य᳘या प᳘र्यगृह्णन्॥
०३ ते᳘ होचुः॥
के᳘नैव रा᳘ज्ञा केना᳘नीकेन योत्स्याम इ᳘ति स᳘ ह व᳘रुण उवाच म᳘या रा᳘ज्ञा मया᳘नीकेने᳘ति ते व᳘रुणेनैव रा᳘ज्ञा व᳘रुणेना᳘नीकेना᳘परांश्चतु᳘रो मासः प्रा᳘जयंस्तान्ब्र᳘ह्मणा चैव᳘ त्रय्या᳘ च विद्य᳘या प᳘र्यगृह्णन्॥
०४ ते᳘ होचुः॥
के᳘नैव रा᳘ज्ञा केना᳘नीकेन योत्स्याम इ᳘ति स हे᳘न्द्र उवाच म᳘या रा᳘ज्ञा मया᳘नीकेने᳘ति त इ᳘न्द्रेणैव राज्ञे᳘न्द्रेणा᳘नीकेना᳘परांश्चतु᳘रो मासः प्रा᳘जयंस्तान्ब्र᳘ह्मणा चैव᳘ त्रय्या᳘ च विद्य᳘या प᳘र्यगृह्णन्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
