<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/1/</guid>
      <description>०१ सप्त᳘ पदा᳘न्यनुनि᳘क्रामति॥
वृङ्क्त᳘ ए᳘वैनामेतत्त᳘स्मात्सप्त᳘ पदा᳘न्यनुनि᳘क्रामति य᳘त्र वै᳘ वाचः प्र᳘जातानि छ᳘न्दांसि सप्त᳘पदा वै ते᳘षाम् परा᳘र्ध्या श᳘क्वरी ता᳘मे᳘वैत᳘त्पर᳘स्तादर्वा᳘चीं वृङ्क्ते त᳘स्मात्सप्त᳘ पदा᳘न्यनुनि᳘क्रामति॥
०२ स वै᳘ वाच᳘ एव᳘ रूपे᳘णानुनि᳘क्रामति॥
व᳘स्व्यस्य᳘दितिरस्यादि᳘त्यासि रु᳘द्रासि च᳘न्द्रासी᳘ति व᳘स्वी᳘ ह्येषा᳘दिति᳘र्ह्ये᳘षादित्या᳘ ह्येषा᳘ रुद्रा᳘ ह्येषा᳘ चन्द्रा᳘ ह्येषा बृ᳘हस्प᳘तिष्ट्वा सुम्ने᳘ रम्णात्वि᳘ति ब्र᳘ह्म वै बृ᳘हस्प᳘तिर्बृ᳘हस्प᳘तिष्ट्वा साधुना᳘वर्तयत्वि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह रुद्रो व᳘सुभिरा᳘चक इत्य᳘प्रणाशायैत᳘दाह रुद्रं हि ना᳘ति पश᳘वः॥
०३ अ᳘थ सप्तम᳘म् पद᳘म् पर्यु᳘पविशन्ति॥
स हि᳘रण्यम् पदे᳘ निधा᳘य जुहोति न वा᳘ अनग्नावा᳘हुतिर्हूयते ऽग्निरेतसं वै हि᳘रण्यं त᳘थो हास्यै᳘षाग्निम᳘त्येवा᳘हुतिर्हुता भवति व᳘ज्रो वा आ᳘ज्यं व᳘ज्रेणै᳘वैतदा᳘ज्येन स्पृणुते तां᳘ स्पृत्वा स्वीकुरुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/2/</guid>
      <description>०१ पदं᳘ समु᳘प्य पाणी अ᳘वनेनिक्ते॥
तद्य᳘त्पाणी᳘ अवनेनिक्ते व᳘ज्रो वा आ᳘ज्यं रे᳘तः सो᳘मो नेद्व᳘ज्रेणा᳘ज्येन रे᳘तः सो᳘मं हिन᳘सानी᳘ति त᳘स्मात्पाणी अ᳘वनेनिक्ते॥
०२ अ᳘थास्यां हि᳘रण्यम् बध्नीते॥
द्वयं वा᳘ इदं न᳘ तृती᳘यमस्ति सत्यं᳘ चैवा᳘नृतं च सत्य᳘मव᳘ देवा अ᳘नृतम् मनु᳘ष्या अग्निरेतसं वै हि᳘रण्यं सत्ये᳘नांशू᳘नुपस्पृशा᳘नि सत्ये᳘न सो᳘मम् प᳘राहणानी᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ अस्यां हि᳘रण्यम् बध्नीते॥
०३ अ᳘थ सम्प्रे᳘ष्यति॥
सोमोपन᳘हनमा᳘हर सोमपर्याण᳘हनमा᳘हरोष्णी᳘षमा᳘हरे᳘ति स य᳘देव᳘ शोभनं त᳘त्सोमोपन᳘हनं स्याद्वा᳘सो ह्य᳘स्यैतद्भ᳘वति शोभ᳘नं ह्येत᳘स्य वा᳘सः स यो᳘ हैनं शोभने᳘नोपच᳘रति शो᳘भते हा᳘थ य आ᳘ह य᳘देव किं चे᳘ति य᳘द्धैव किं᳘ च भ᳘वति त᳘स्माद्य᳘देव᳘ शोभनं त᳘त्सोमोपन᳘हनं स्याद्य᳘देव किं᳘ च सोमपर्याण᳘हनम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/3/</guid>
      <description>०१ स वै रा᳘जानम् पणते॥
स यद्रा᳘जानम् प᳘णते त᳘स्मादिदं᳘ सकृत्स᳘र्वम् प᳘ण्यं स᳘ आह सो᳘मविक्रयिन्क्र᳘य्यस्ते सो᳘मो राजा३इ᳘ति क्र᳘य्य इ᳘त्याह सोमविक्रयी तं वै᳘ ते क्रीणानी᳘ति क्रीणीही᳘त्याह सोमविक्रयी᳘ कल᳘या ते क्रीणानीति भू᳘यो वा अ᳘तः सो᳘मो रा᳘जार्हती᳘त्याह सोमविक्रयी भू᳘य एवा᳘तः सो᳘मो राजा᳘र्हति महां᳘स्त्वेव गो᳘र्महिमे᳘त्यध्वर्युः᳘॥
०२ गोर्वै᳘ प्रतिधुक्॥
त᳘स्यै शृतं त᳘स्यै श᳘रस्त᳘स्यै द᳘धि त᳘स्यै म᳘स्तु त᳘स्या आत᳘ञ्चनं त᳘स्यै न᳘वनीतं त᳘स्यै घृतं त᳘स्या आमि᳘क्षा त᳘स्यै वा᳘जिनम्॥
०३ शफे᳘न ते क्रीणानी᳘ति॥
भू᳘यो वा अ᳘तः सो᳘मो रा᳘जार्हती᳘त्याह सोमविक्रयी भू᳘य एवा᳘तः सो᳘मो राजा᳘र्हति महां᳘स्त्वेव गो᳘र्महिमे᳘त्यध्वर्यु᳘रेता᳘न्येव द᳘श वी᳘र्याण्युदाख्या᳘याह पदा᳘ ते ऽर्धे᳘न ते ग᳘वा ते क्रीणामी᳘ति क्रीतः सो᳘मो राजे᳘त्याह सोमविक्रयी व᳘यांसि प्र᳘ब्रूहीति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/03/4/</guid>
      <description>०१ नीडे᳘ कृष्णाजिनमा᳘स्तृणाति॥
अ᳘दित्यास्त्व᳘गसी᳘ति᳘ सो ऽसा᳘वेव ब᳘न्धुर᳘थैनमा᳘सादयत्य᳘दित्यै स᳘द आ᳘सीदे᳘तीयं वै᳘ पृथिव्य᳘दितिः᳘ सेय᳘म् प्रतिष्ठा त᳘दस्या᳘मे᳘वैनमेत᳘त्प्रतिष्ठा᳘याम् प्र᳘तिष्ठापयति त᳘स्मादाहा᳘दित्यै स᳘द आसी᳘देति॥
०२ अ᳘थैव᳘मभिप᳘द्य वाचयति॥
अ᳘स्तभ्नाद्द्यां᳘ वृषभो᳘ अन्त᳘रिक्षमि᳘ति देवा᳘ ह वै᳘ यज्ञं᳘ तन्वाना᳘स्ते ऽसुररक्षसे᳘भ्य आसङा᳘द्बिभयां᳘ चक्रुस्त᳘ एनमेतज्ज्या᳘यांसमेव᳘ बधा᳘च्चक्रुर्यदाहा᳘स्तभ्नाद्द्यां᳘ वृषभो᳘ अन्त᳘रिक्षमिति॥
०३ अ᳘मिमीत वरिमा᳘णम् पृथिव्या इ᳘ति॥
त᳘देनेनेमां᳘लोकाना᳘स्पृणोति त᳘स्य हि न᳘ हन्ता᳘स्ति न᳘ बधो ये᳘नेमे᳘ लोका आ᳘स्पृतास्त᳘स्मादाहा᳘मिमीत वरिमा᳘णम् पृथिव्या इ᳘ति॥
०४ आ᳘सीदद्वि᳘श्वा भु᳘वनानि सम्राडि᳘ति॥
त᳘देनेनेदं स᳘र्वमा᳘स्पृणोति त᳘स्य हि न᳘ हन्ता᳘स्ति न᳘ बधो ये᳘नेदं स᳘र्वमा᳘स्पृतं त᳘स्मादाहा᳘सीदद्वि᳘श्वा भु᳘वनानि सम्राडि᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
