<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/05/1/</guid>
      <description>०१ कूर्ममु᳘पदधाति॥
र᳘सो वै᳘ कूर्मो र᳘समे᳘वैतदु᳘पदधाति यो वै स᳘ एषां᳘ लोका᳘नामप्सु प्र᳘विद्धानाम् प᳘राङ्र᳘सो ऽत्य᳘क्षरत्स᳘ एष᳘ कूर्मस्त᳘मे᳘वैतदु᳘पदधाति या᳘वानु वै र᳘सस्ता᳘वानात्मा स᳘ एष᳘ इम᳘ एव᳘ लोकाः᳘॥
०२ त᳘स्य यद᳘धरं कपा᳘लम्॥
अयं स᳘ लोकस्तत्प्र᳘तिष्ठितमिव भवति प्र᳘तिष्ठित इव ह्य᳘यं᳘ लोको᳘ ऽथ यदु᳘त्तरं सा द्यौस्तद्ब्यवगृहीतान्तमिव भवति व्य᳘वगृहीतान्तेव हि द्यौर᳘थ य᳘दन्तरा त᳘दन्त᳘रिक्षं स᳘ एष᳘ इम᳘ एव᳘ लोका इमा᳘ने᳘वैत᳘ल्लोकानु᳘पदधाति॥
०३ त᳘मभ्य᳘नक्ति॥
दध्ना म᳘धुना घृते᳘न द᳘धि है᳘वास्य᳘ लोक᳘स्य रूपं᳘ घृत᳘मन्त᳘रिक्षस्य म᳘ध्वमु᳘ष्य स्वे᳘नै᳘वैनमेत᳘द्रूपे᳘ण स᳘मर्धयत्य᳘थो द᳘धि है᳘वास्य᳘ लोक᳘स्य र᳘सो घृत᳘मन्त᳘रिक्षस्य म᳘ध्वमु᳘ष्य स्वे᳘नै᳘वैनमेतद्र᳘सेन स᳘मर्धयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/07/05/2/</guid>
      <description>०१ पशुशीर्षाण्यु᳘पदधाति॥
पश᳘वो वै᳘ पशुशीर्षा᳘णि पशू᳘ने᳘वैतदु᳘पदधाति ता᳘न्युखा᳘यामु᳘पदधातीमे वै᳘ लोका᳘ उखा᳘ पश᳘वः पशुशीर्षा᳘ण्येषु त᳘ल्लोके᳘षु पशू᳘न्दधाति त᳘स्मादिम᳘ एषु᳘ लोके᳘षु पश᳘वः॥
०२ य᳘द्वे᳘वोखा᳘याम्॥
यो᳘निर्वा᳘ उखा᳘ पश᳘वः पशुशीर्षा᳘णि यो᳘नौ त᳘त्पशून्प्र᳘तिष्ठापयति त᳘स्मादद्य᳘मानाः पच्य᳘मानाः पश᳘वो न᳘ क्षीयन्ते यो᳘नौ᳘ ह्येनान्प्रतिष्ठाप᳘यति॥
०३ य᳘द्वेव᳘ पशुशीर्षा᳘ण्युपद᳘धाति॥
या वै ताः श्रि᳘य एता᳘नि ता᳘नि पशुशीर्षाण्य᳘थ या᳘नि ता᳘नि कु᳘सिन्धान्येतास्ताः प᳘ञ्च चि᳘तयस्तद्यास्ताः प᳘ञ्च चि᳘तय इमे ते᳘ लोकास्तद्ये त᳘ इमे᳘ लोका᳘ एषा᳘ सोखा᳘ तद्य᳘दुखा᳘याम् पशुशीर्षा᳘ण्युपद᳘धात्येतै᳘रेव त᳘छीर्ष᳘भिरेता᳘नि कु᳘सिन्धानि सं᳘दधाति॥
०४ ता᳘न्पुर᳘स्तात्प्रती᳘च उ᳘पदधाति॥
एतद्वै य᳘त्रैता᳘न्प्रजा᳘पतिः पशूना᳘लिप्सत त᳘ आलिप्स्य᳘माना उ᳘दचिक्रमिषंस्ता᳘न्प्राणे᳘षु स᳘मगृह्णात्ता᳘न्प्राणे᳘षु संगृ᳘ह्य पुर᳘स्तात्प्रती᳘च आत्म᳘न्नधत्त॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
