<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/1/</guid>
      <description>०१ उद᳘रमे᳘वास्य स᳘दः॥
त᳘स्मात्स᳘दसि भक्षयन्ति य᳘द्धीदं किं᳘ चाश्न᳘न्त्युद᳘र ए᳘वेदं स᳘र्वम् प्र᳘तितिष्ठत्य᳘थ य᳘दस्मिन्वि᳘श्वे देवा अ᳘सीदंस्त᳘स्मात्स᳘दो ना᳘म त᳘ उ ए᳘वास्मिन्नेते᳘ ब्राह्मणा᳘ विश्व᳘गोत्राः सीदन्त्यैन्द्रं᳘ देव᳘तया॥
०२ तन्म᳘ध्य औ᳘दुम्बरीम् मिनोति॥
अ᳘न्नं वा ऊ᳘र्गुदुम्ब᳘र उद᳘रमे᳘वास्य स᳘दस्त᳘न्मध्य᳘तो ऽन्ना᳘द्यं दधाति त᳘स्मान्म᳘ध्य औ᳘दुम्बरीम् मिनोति॥
०३ अ᳘थ य᳘ एष᳘ मध्यमः᳘ शङ्कुर्भ᳘वति॥
वे᳘देर्जघनार्धे त᳘स्मात्प्रा᳘ङ् प्र᳘क्रामति ष᳘ड्विक्रमा᳘न्दक्षिणा᳘ सप्तमम᳘पक्रामति सम्प᳘दः का᳘माय त᳘दवटम् प᳘रिलिखति॥
०४ सो᳘ ऽभ्रिमा᳘दत्ते॥
देव᳘स्य त्वा सवितुः᳘ प्रस᳘वे ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्यामा᳘ददे ना᳘र्यसी᳘ति समान᳘ एत᳘स्य य᳘जुषो ब᳘न्धुर्यो᳘षो वा᳘ एषा यद᳘भ्रिस्त᳘स्मादाह ना᳘र्यसी᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/2/</guid>
      <description>०१ विजा᳘मानो है᳘वास्य धि᳘ष्ण्याः॥
इमे᳘ समङ्का ये वै᳘ समङ्कास्ते᳘ विजा᳘मान एत᳘ उ है᳘वास्यैत᳘ आत्म᳘नः॥
०२ दिवि वै सो᳘म आ᳘सीत॥
अ᳘थेह᳘ देवास्ते᳘ देवा᳘ अकामयन्ता᳘ नः सोमो गछेत्तेना᳘गतेन यजेमही᳘ति त᳘ एते᳘ माये᳘ असृजन्त सुपर्णीं च कद्रूं᳘ च वा᳘गेव᳘ सुप᳘र्णीयं᳘ कद्रूस्ता᳘भ्यां सम᳘दं चक्रुः॥
०३ ते᳘ हर्तीय᳘माने ऊचतुः॥
यतरा᳘ नौ द᳘वीयः पराप᳘श्यादात्मा᳘नं नौ सा᳘ जयादि᳘ति तथे᳘ति सा᳘ ह कद्रू᳘रुवाच प᳘रेक्षस्वेति॥
०४ सा᳘ ह सुप᳘र्ण्युवाच॥
अ᳘स्य सलिल᳘स्य पारे᳘ ऽश्वः श्वेत᳘ स्थाणौ᳘ सेवते त᳘मह᳘म् पश्यामी᳘ति त᳘मेव त्व᳘म् पश्यसी᳘ति तं हीत्य᳘थ ह कद्रू᳘रुवाच त᳘स्य वा᳘लो न्य᳘षञ्जि त᳘ममुं वा᳘तो धूनोति त᳘मह᳘म् पश्यामी᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/3/</guid>
      <description>०१ स᳘र्वं वा᳘ ए᳘षो ऽभि᳘ दीक्षते॥
यो दी᳘क्षते यज्ञं ह्य᳘भि दी᳘क्षते य᳘ज्ञं ह्ये᳘वेदं स᳘र्वम᳘नु तं᳘ यज्ञं᳘ सम्भृ᳘त्य य᳘मिम᳘मभि दी᳘क्षते स᳘र्वमिदं विसृजते॥
०२ य᳘द्वैसर्जिना᳘नि जुहो᳘ति॥
स य᳘दिदं स᳘र्वं विसृजते त᳘स्माद्वैसर्जिना᳘नि ना᳘म त᳘स्माद्यो᳘ ऽपिव्रतः स्या᳘त्सो ऽन्वा᳘रभेत य᳘द्यु अन्यत्र च᳘रेन्ना᳘द्रियेत यद्वै᳘ जुहो᳘ति त᳘दे᳘वेदं स᳘र्वं वि᳘सृजते॥
०३ य᳘द्वेव᳘ वैसर्जिना᳘नि जुहो᳘ति॥
यज्ञो वै वि᳘ष्णुः स᳘ देवे᳘भ्य इमां वि᳘क्रान्तिं वि᳘चक्रमे᳘ यैषामियं वि᳘क्रान्तिरिद᳘मेव᳘ प्रथमे᳘न पदे᳘न पस्पारा᳘थेद᳘मन्त᳘रिक्षं द्विती᳘येन दि᳘वमुत्तमे᳘नैता᳘म्वे᳘वैष᳘ एत᳘स्मै वि᳘ष्णुर्यज्ञो वि᳘क्रान्तिं वि᳘क्रमते य᳘ज्जुहो᳘ति त᳘स्माद्वैसर्जिना᳘नि जुहोति॥
०४ सो ऽपराह्णे वे᳘दिं स्ती᳘र्त्वा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/06/4/</guid>
      <description>०१ यू᳘पं व्रक्ष्य᳘न्वैष्णव्य᳘र्चा᳘ जुहोति॥
विष्णवो हि यू᳘पस्त᳘स्माद्वैष्णव्य᳘र्चा᳘ जुहोति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ वैष्णव्या᳘ जुहो᳘ति॥
यज्ञो वै वि᳘ष्णुर्यज्ञे᳘नै᳘वैतद्यू᳘पम᳘छैति त᳘स्माद्वैष्ण᳘व्य᳘र्चा᳘ जुहोति॥
०३ स य᳘दि स्रुचा᳘ जुहो᳘ति॥
चतुर्गृहीत᳘मा᳘ज्यं गृहीत्वा᳘ जुहोति य᳘द्यु स्रुवे᳘ण स्रुवे᳘णै᳘वोपह᳘त्य जुहोत्युरु᳘ विष्णो वि᳘क्रमस्वोरु क्ष᳘याय नस्कृधि घृतं᳘ घृतयोने पिब प्र᳘प्र यज्ञ᳘पतिं तिर स्वाहे᳘ति॥
०४ यदा᳘ज्यम् प᳘रिशिष्टम् भ᳘वति॥
तदा᳘दत्ते यत्त᳘क्ष्णः श᳘स्त्रम् भ᳘वति तत्तक्षा᳘दत्ते त आ᳘यन्ति स यं यू᳘पं जोष᳘यन्ते॥
०५ त᳘मेव᳘मभिमृ᳘श्य जपति॥
पश्चा᳘द्वैव प्राङ् ति᳘ष्ठन्नभि᳘मन्त्रयते᳘ ऽत्यन्यान् अ᳘गां᳘ नान्यान् उ᳘पागामित्य᳘ति ह्य᳘न्याने᳘ति᳘ नान्यानुपै᳘ति त᳘स्मादाहा᳘त्यन्यान् अ᳘गां᳘ नान्यान् उ᳘पागामि᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
