<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/</link>
    <description>Recent content in &#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्वै᳘ प्रजाः᳘ ससृजानो᳘ रिरिचान᳘ इवामन्यत॥
त᳘स्मात्प᳘राच्यः प्रजा᳘ आसुॗर्नास्य प्रजाः᳘ श्रिॗये ऽन्ना᳘द्याय तस्थिरे॥
०२ स᳘ ऐक्षता᳘रिक्ष्य᳘हम्॥
अ᳘स्मा उ का᳘माया᳘सृक्षि न᳘ मे स का᳘मः स᳘मार्धि प᳘राच्यो म᳘त्प्रजा᳘ अभूवन्न᳘ मे प्रजाः᳘ श्रिॗये ऽन्ना᳘द्यायास्थिषते᳘ति॥
०३ स᳘ ऐक्षत प्रजा᳘पतिः॥
कथं नु पु᳘नरात्मा᳘नमा᳘प्याययेयो᳘प मा प्रजाः᳘ समा᳘वर्तेरंस्ति᳘ष्ठेरन्मे प्रजाः᳘ श्रिॗये ऽन्ना᳘द्याये᳘ति॥
०४ सो᳘ ऽर्चञ्छ्रा᳘म्यंश्चचार प्रजा᳘कामः॥
स᳘ एता᳘मेकादशि᳘नीमपश्यत्स᳘ एकादशि᳘न्येष्ट्वा᳘ प्रजा᳘पतिः पु᳘नरात्मा᳘नमा᳘प्याययतो᳘पैनम् प्रजाः᳘ समा᳘वर्तन्ता᳘तिष्ठन्तास्य प्रजाः᳘ श्रिॗये ऽन्ना᳘द्याय स व᳘सीयानेॗवेष्ट्वाभवत्॥
०५ त᳘स्मै कमेकादशि᳘न्या यजेत॥
एव᳘ᳫं᳘ हैव᳘ प्रज᳘या पशु᳘भिरा᳘प्यायत उ᳘पैनम् प्रजाः᳘ समा᳘वर्तन्ते ति᳘ष्ठन्ते ऽस्य प्रजाः᳘ श्रिॗये ऽन्ना᳘द्याय स व᳘सीयानेॗवेष्ट्वा᳘ भवत्येत᳘स्मै कमेकादशि᳘न्या यजते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/2/</guid>
      <description>०१ य᳘त्र वै᳘ यज्ञ᳘स्य शिरो᳘ ऽछिद्यत॥
त᳘स्य र᳘सो द्रुॗत्वापः प्र᳘विवेष ते᳘नैॗवैतद्र᳘सेना᳘पः स्यन्दन्ते त᳘मेॗवैतद्र᳘सᳫं स्य᳘न्दमानम् मन्यन्ते॥
०२ स य᳘द्वसतीव᳘रीरछै᳘ति॥
त᳘मेॗवैतद्र᳘समाहृ᳘त्य यज्ञे᳘ दधाति र᳘सवन्तं यज्ञं᳘ करोति त᳘स्माद्वसतीव᳘रीर᳘छैति॥
०३ ता वै स᳘र्वेषु स᳘वनेषु वि᳘भजति॥
स᳘र्वेष्वेॗवैतत्स᳘वनेषु र᳘सं दधाति स᳘र्वाणि स᳘वनानि र᳘सवन्ति करोति त᳘स्मात्स᳘र्वेषु वि᳘भजति॥
०४ ता वै स्य᳘न्दमानानां गृह्णीयात्॥
ऐद्धि स᳘ यज्ञ᳘स्य र᳘सस्तस्मात्स्य᳘न्दमानानां गृह्णीयात्॥
०५ गोपीथा᳘य वा᳘ एता᳘ गृह्यन्ते॥
स᳘र्वं वा᳘ इद᳘मन्य᳘दिलयति य᳘दिदं किं चा᳘पिॗ यो ऽयम् प᳘वते᳘ ऽथैता᳘ एवॗ नेलयन्ति त᳘स्मात्स्य᳘न्दमानानां गृह्णीयात्॥
०६ दि᳘वा गृह्णीयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/3/</guid>
      <description>०१ ता᳘न्त्सम्प्र᳘बोधयन्ति᳟᳟॥
ते ऽप᳘ उपस्पृश्या᳘ग्नीध्रमुपसमा᳘यन्ति त आ᳘ज्यानि गृह्णते गृहीत्वा᳘ज्यान्या᳘यन्त्यासाद्या᳘ज्यानि॥
०२ अ᳘थ रा᳘जानमुपा᳘वहरति॥
इयं वै᳘ प्रतिष्ठा᳘ जनू᳘रासा᳘म् प्रजा᳘नामिमा᳘मेॗवैत᳘त्प्रतिष्ठा᳘मभ्युपा᳘वहरति त᳘मस्यै᳘ तनुते त᳘मस्यै᳘ जनयति॥
०३ अ᳘न्तरेणेष᳘ उपा᳘वहरति॥
यज्ञो वा अ᳘नस्तॗन्न्वेव᳘ यज्ञान्न᳘ बहिर्धा᳘ करोति ग्रा᳘वसु सम्मुखे᳘ष्वधिनि᳘दधाति क्षत्रं वै सो᳘मो वि᳘शो ग्रा᳘वाणः क्षत्र᳘मेॗवैत᳘द्विश्य᳘ध्यूहति तद्य᳘त्सम्मुखा भ᳘वन्ति वि᳘शमेॗवैत᳘त्सम्मुखां᳘ क्षत्रि᳘यमभ्य᳘विवादिनीं करोति त᳘स्मात्सम्मुखा᳘ भवन्ति॥
०४ स᳘ उपा᳘वहरति॥
हृदे᳘ त्वा म᳘नसे त्वे᳘ति य᳘जमानस्यैतत्का᳘मायाह हृ᳘दयेन हि म᳘नसा य᳘जमानस्तं का᳘मं काम᳘यते यत्काम्या य᳘जते त᳘स्मादाह हृदे᳘ त्वा म᳘नसे त्वे᳘ति॥
०५ दिवे᳘ त्वा सू᳘र्याय त्वे᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/03/09/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थाधिष᳘वणे पर्यु᳘पविशन्ति॥
अ᳘थास्याᳫं हि᳘रण्यम् बध्नीते द्वयं वा᳘ इदं न᳘ तृती᳘यमस्ति सत्यं᳘ चैवा᳘नृतं च सत्य᳘मेव᳘ देवा अ᳘नृतम् मनुॗष्या अग्निरेतसं वै हि᳘रण्यᳫं सत्ये᳘नांशू᳘नुपस्पृशा᳘नि सत्ये᳘न सो᳘मम् प᳘राहणानी᳘ति त᳘स्माद्वा अस्याᳫं हि᳘रण्यम् बध्नीते॥
०२ अ᳘थ ग्रा᳘वाणमा᳘दत्ते॥
ते वा᳘ एॗते ऽश्मम᳘या ग्रा᳘वाणो भवन्ति देवो वै सो᳘मो दिवि हि सो᳘मो वृत्रो वै सो᳘म आसीत्त᳘स्यैतछ᳘रीरं य᳘द्गिर᳘यो यद᳘श्मानस्तछ᳘रीरेणैॗवैनमेतत्स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति त᳘स्मादश्मम᳘या भवन्ति घ्न᳘न्ति वा᳘ एनमेतद्य᳘दभिषुण्व᳘न्ति त᳘मेते᳘न घ्नन्ति तथा᳘त उ᳘देति त᳘था सं᳘जीवति त᳘स्मादश्मम᳘या ग्रा᳘वाणो भवन्ति॥
०३ तमा᳘दत्ते॥
देव᳘स्य त्वा सवितुः᳘ प्रसॗवे ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्यामा᳘ददे रा᳘वासी᳘ति सविता वै᳘ देवा᳘नाम् प्रसविता त᳘त्सवितृ᳘प्रसूत एॗवैनमेतदा᳘दत्ते ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्यामि᳘त्यश्वि᳘नावध्वर्यू तत्त᳘योरेव᳘ बाहु᳘भ्यामा᳘दत्ते न स्वा᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्यामि᳘ति पूषा᳘ भागदुघस्तत्त᳘स्यैव ह᳘स्ताभ्यामा᳘दत्ते न स्वा᳘भ्यां व᳘ज्रो वा᳘ एष त᳘स्य न᳘ मनुॗष्यो भर्ता त᳘मेता᳘भिर्देव᳘ताभिरा᳘दत्ते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
