<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/1/</guid>
      <description>०१ प्राणो᳘ ह वा᳘ अस्योपांशुः᳘॥
व्यान᳘ उपांशुस᳘वन उदान᳘ ए᳘वान्तर्यामः᳘॥
०२ अ᳘थ य᳘स्मादुपांशुर्ना᳘म॥
अंशुर्वै ना᳘म ग्र᳘हः स᳘ प्रजा᳘पतिस्त᳘स्यैष᳘ प्राणस्तद्य᳘दस्यैष᳘ प्राणस्त᳘स्मादुपांशुर्ना᳘म॥
०३ त᳘म् बहिष्पवित्रा᳘द्गृह्णाति॥
प᳘राञ्चमे᳘वास्मिन्नेत᳘त्प्राणं᳘ दधाति᳘ सो ऽस्यायम् प᳘राङेव᳘ प्राणो नि᳘रर्दति त᳘मंशु᳘भिः पावयति पू᳘तो ऽसदि᳘ति षड्भिः᳘ पावयति षड्वा᳘ ऋत᳘व ऋतु᳘भिरे᳘वैनमेत᳘त्पावयति॥
०४ त᳘दाहुः॥
य᳘दांशु᳘भिरुपांशु᳘ पुना᳘ति स᳘र्वे सो᳘माः पवि᳘त्रपूता अ᳘थ के᳘नास्यांश᳘वः पूता᳘ भवन्ती᳘ति॥
०५ ता᳘नुपनि᳘वपति॥
य᳘त्ते सोमा᳘दाभ्यं ना᳘म जा᳘गृवि त᳘स्मै ते सोम सो᳘माय स्वाहे᳘ति त᳘दस्य स्वाहाकारे᳘णै᳘वांश᳘वः पूता᳘ भवन्ति स᳘र्वं वा᳘ एष ग्र᳘हः स᳘र्वेषां हि स᳘वनानां रूप᳘म्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/2/</guid>
      <description>०१ प्राणो᳘ ह वा᳘ अस्योपांशु᳘॥
व्यान᳘ उपांशुस᳘वन उदान᳘ ए᳘वान्तर्यामः᳘॥
०२ अ᳘थ य᳘स्मादन्तर्यामो ना᳘म॥
यो वै᳘ प्राणः स᳘ उदानः स᳘ व्यानस्त᳘मे᳘वास्मिन्नेतत्प᳘राञ्चम् प्राणं᳘ दधाति य᳘दुपांशु᳘ गृह्णा᳘ति त᳘मे᳘वास्मिन्नेत᳘त्प्रत्य᳘ञ्चमुदानं᳘ दधाति य᳘दन्तर्यामं᳘ गृह्णाति᳘ सो ऽस्याय᳘मुदा᳘नो ऽन्त᳘रात्म᳘न्यतस्तद्य᳘दस्यै᳘षो ऽन्त᳘रात्म᳘न्यतो य᳘द्वैनेनेमाः᳘ प्रजा᳘ यतास्त᳘स्मादन्तर्यामो ना᳘म॥
०३ त᳘मन्तःपवित्रा᳘द्गृह्णाति॥
प्रत्य᳘ञ्चमे᳘वास्मिन्नेत᳘दुदानं᳘ दधाति᳘ सो ऽस्याय᳘मुदा᳘नो ऽन्त᳘रात्म᳘न्हित᳘ एते᳘नो हास्या᳘प्युपांशु᳘रन्तःपवित्रा᳘द्गृहीतो᳘ भवति समा᳘नं ह्येतद्य᳘दुपांश्वन्तर्यामौ᳘ प्राणोदानौ᳘ ह्येते᳘नो है᳘वास्यैषो ऽपी᳘तरेषु ग्र᳘हेष्व᳘नाक्षिद्भवति॥
०४ अ᳘थ य᳘स्मात्सो᳘मम् पवित्रे᳘ण पाव᳘यति॥
य᳘त्र वै सो᳘मः स्व᳘म् पुरो᳘हितम् बृ᳘हस्प᳘तिं जिज्यौ त᳘स्मै पु᳘नर्ददौ ते᳘न सं᳘शशाम त᳘स्मिन्पु᳘नर्ददुष्या᳘सैवा᳘तिशिष्टमे᳘नो यदी᳘न्नूनम् ब्र᳘ह्म ज्या᳘नायाभिदध्यौ᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/3/</guid>
      <description>०१ वा᳘ग्घ वा᳘ अस्यैन्द्रवायवः᳘॥
एतन्न्व᳘ध्यात्ममि᳘न्द्रो ह य᳘त्र वृत्रा᳘य व᳘ज्रम् प्रजहा᳘र सो᳘ ऽबलीयान्म᳘न्यमानो᳘ नास्तृषी᳘तीव बि᳘भ्यन्निलयां᳘ चक्रे त᳘देवा᳘पि देवा᳘ अपन्य᳘लयन्त॥
०२ ते᳘ ह देवा᳘ ऊचुः॥
न वै᳘ हतं᳘ वृत्रं᳘ विद्म न᳘ जीवं ह᳘न्त न ए᳘को वे᳘त्तु य᳘दि हतो᳘ वा वृत्रो जी᳘वति वे᳘ति॥
०३ ते᳘ वायु᳘मब्रुवन्॥
अयं वै वायु᳘र्यो ऽयम् प᳘वते वा᳘यो त्व᳘मिदं विद्धि य᳘दि हतो᳘ वा वृत्रो जी᳘वति वा त्वं वै न आ᳘शिष्टो ऽसि य᳘दि जीविष्य᳘ति त्व᳘मेव᳘ क्षिप्रम् पु᳘नरा᳘गमिष्यसी᳘ति॥
०४ स᳘ होवाच॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/4/</guid>
      <description>०१ क्र᳘तूद᳘क्षौ ह वा᳘ अस्य मित्राव᳘रुणौ॥
एतन्न्व᳘ध्यात्मं स य᳘देव म᳘नसा काम᳘यत इद᳘म् मे स्यादिदं᳘ कुर्वीये᳘ति स᳘ एव क्र᳘तुर᳘थ य᳘दस्मै त᳘त्समृध्य᳘ते स द᳘क्षो मित्र᳘ एव क्र᳘तुर्व᳘रुणो द᳘क्षो ब्र᳘ह्मैव᳘ मित्रः᳘ क्षत्रं व᳘रुणो ऽभिग᳘न्तैव ब्र᳘ह्म कर्ता᳘ क्षत्रि᳘यः॥
०२ ते᳘ हैते अ᳘ग्रे ना᳘नेवासतुः॥
ब्र᳘ह्म च क्षत्रं᳘ च त᳘तः श शा᳘कैव ब्र᳘ह्म मित्र᳘ ऋते᳘ क्षत्राद्व᳘रुणात्स्था᳘तुम्॥
०३ न᳘ क्षत्रं व᳘रुणः॥
ऋते ब्र᳘ह्मणो मित्राद्य᳘द्ध किं᳘ च व᳘रुणः क᳘र्म चक्रे᳘ ऽप्रसूतम् ब्र᳘ह्मणा मित्रे᳘ण न᳘ है᳘वास्मै तत्स᳘मानृधे॥
०४ स᳘ क्षत्रं व᳘रुणः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/01/5/</guid>
      <description>०१ श्रो᳘त्रं ह वा᳘ अस्याश्विनः॥
त᳘स्मात्सर्व᳘तः परिहा᳘रम् भक्षयति सर्व᳘तो ह्य᳘ने᳘न श्रो᳘त्रेण शृणो᳘ति य᳘त्र वै भृ᳘गवो वा᳘ङ्गिरसो वा स्वर्गं᳘ लोकं᳘ समा᳘श्नुवत तच्च्य᳘वनो वा भार्गवश्च्य᳘वनो वाङ्गिरसस्त᳘देव जी᳘र्णिः कृत्या᳘रूपो जहे॥
०२ श᳘र्यातो ह वा᳘ इद᳘म् मानवो ग्रा᳘मेण चचार॥
स त᳘देव प्र᳘तिवेशो नि᳘विविशे त᳘स्य कुमाराः क्री᳘डन्त इमं जी᳘र्णिं कृत्या᳘रूपमनर्थ्यम् म᳘न्यमाना लोष्टैर्वि᳘पिपिषुः॥
०३ स᳘ शार्याते᳘भ्यश्चुक्रोध॥
तेभ्यो᳘ ऽसंज्ञां चकार पि᳘तैव᳘ पुत्रे᳘ण युयुधे भ्रा᳘ता भ्रा᳘त्रा॥
०४ श᳘र्यातो ह वा᳘ ईक्षां᳘ चक्रे॥
यत्किम᳘करं त᳘स्मादिदमा᳘पदी᳘ति स᳘ गोपालां᳘श्चाविपालां᳘श्च सं᳘ह्वयितवा᳘ उवाच॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
