<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/01/1/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः शतरुद्रि᳘यं जुहोति॥
अ᳘त्रैष स᳘र्वो ऽग्निः स᳘ᳫं᳘स्कृतः स᳘ एषो᳘ ऽत्र रुद्रो᳘ देव᳘ता त᳘स्मिन्देवा᳘ एत᳘दमृ᳘तं रूप᳘मुत्तम᳘मदधुः स᳘ एषो᳘ ऽत्र दी᳘प्यमानो ऽतिष्ठद᳘न्नमिछ᳘मानस्त᳘स्माद्देवा अबिभयुर्यद्वै᳘ नो ऽयं न᳘ हिंस्यादि᳘ति॥
०२ ते ऽब्रुवन्॥
अ᳘न्नमस्मै स᳘म्भराम ते᳘नैनं शमयामे᳘ति त᳘स्मा एतद᳘न्नᳫं स᳘मभरञ्छान्तदेव᳘त्यं ते᳘नैनमशमयंस्तद्य᳘देत᳘म् देव᳘मेतेना᳘शमयंस्त᳘स्माछान्तदेव᳘त्यं शान्तदेव᳘त्यᳫं ह वै त᳘छतरुद्रि᳘यमित्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षम् परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवास्त᳘थैॗवास्मिन्नय᳘मेत᳘दमृ᳘तं रूप᳘मुत्तमं᳘ दधाति स᳘ एषो᳘ ऽत्र दी᳘प्यमानस्तिष्ठत्य᳘न्नमिछ᳘मानस्त᳘स्मा एतद᳘न्नᳫं स᳘म्भरति शान्तदेव᳘त्यं ते᳘नैनं शमयति॥
०३ जर्ति᳘लैर्जुहोति॥
जा᳘यत एष᳘ एतद्य᳘च्चीय᳘ते स᳘ एष स᳘र्वस्मा अ᳘न्नाय जायत उभ᳘यम्वेतद᳘न्नं य᳘ज्जर्ति᳘ला य᳘च्च ग्राम्यं य᳘च्चारण्यं यद᳘ह ति᳘लास्ते᳘न ग्राम्यं यद᳘कृष्टे पच्य᳘न्ते ते᳘नारण्य᳘मुभ᳘येनैॗवैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति ग्राम्ये᳘ण चारण्ये᳘न च॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/01/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थैनम᳘तः प᳘रिषिश्चति॥
एतद्वा᳘ एनं देवाः᳘ शतरुद्रि᳘येण शमयित्वा᳘थैनमेतद्भू᳘य एॗवाशमयंस्त᳘थैॗवैनमेव᳘मेत᳘छतरुद्रि᳘येण शमयित्वा᳘थैनमेतद्भू᳘य एव᳘ शमयति॥
०२ अद्भिः प᳘रिषिञ्चति॥
शा᳘न्तिर्वा आ᳘पः शम᳘यत्येॗवैनमेत᳘त्सर्व᳘तः प᳘रिषिञ्चति सर्व᳘त एॗवैनमेत᳘छमयति त्रिष्कृ᳘त्वः प᳘रिषिञ्चति त्रिवृ᳘दग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतैॗवैनमेत᳘छमयति॥
०३ य᳘द्वेॗवैनम् परिषिञ्च᳘ति॥
इमे वै᳘ लोका᳘ एॗषो ऽग्नि᳘रिमांस्त᳘ल्लोका᳘नद्भिः प᳘रितनोति समुद्रे᳘ण हैनांस्तत्प᳘रितनोति सर्व᳘तस्त᳘स्मादिमां᳘लोका᳘न्त्सर्व᳘तः समुद्रः प᳘र्येति दक्षिणावृत्त᳘स्मादिमां᳘लोका᳘न्दक्षिणावृ᳘त्समुद्रः प᳘र्येति॥
०४ अग्नीत्प᳘रिषिञ्चति॥
अग्नि᳘रेष यदा᳘ग्नीध्रोॗ नो वा᳘ आॗत्मात्मा᳘नᳫं हिनस्त्य᳘हिंसाया अ᳘श्मनो ऽध्य᳘श्मनो ह्या᳘पः प्रभ᳘वन्ति निकक्षा᳘न्निकक्षाद्ध्या᳘पः प्रभ᳘वन्ति द᳘क्षिणान्निकक्षाद्द᳘क्षिणाद्धि निकक्षादा᳘पः प्रभ᳘वन्ति॥
०५ अ᳘श्मन्नू᳘र्जम् प᳘र्वते शिश्रियाणामि᳘ति॥
अ᳘श्मनि वा᳘ एषोर्क्प᳘र्वतेषु श्रिता यदा᳘पो ऽद्भ्य ओ᳘षधीभ्यो व᳘नस्प᳘तिभ्यो अ᳘धि स᳘म्भृतम् प᳘य इ᳘त्येत᳘स्माॗद्ध्येतत्स᳘र्वस्माद᳘धि स᳘म्भृतम् प᳘यस्तां᳘ न इ᳘षमू᳘र्जं धत्त मरुतः संरराणा इ᳘ति मरु᳘तो वै᳘ वर्ष᳘स्येशते᳘ ऽश्मंस्ते क्षुदि᳘ति नि᳘दधाति तद᳘श्मनि क्षु᳘धं दधाति त᳘स्माद᳘श्मानाद्यो᳘ ऽथो स्थिरो वा अ᳘श्मा स्थिरा क्षु᳘त्स्थिर᳘ एव त᳘त्स्थिरं᳘ दधाति म᳘यि त ऊर्गि᳘त्यपा᳘दत्ते त᳘दात्मन्नू᳘र्जं धत्ते त᳘था द्विती᳘यं त᳘था तृती᳘यम्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
