<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/1/</guid>
      <description>०१ य᳘द्बालाके ॥
इदं᳘ त्रिवृ᳘दे᳘ति स᳘र्वम᳘न्योऽन्य᳘मभिसम्प᳘द्यमानम् ॥
कथँ᳘ स्विद्यज्ञः पु᳘रुषः प्रजा᳘पतिर᳘न्योऽन्यं ना᳘तिरिच्यन्तऽएते᳘ ॥
०२ य᳘दूर्ध्वा स्तो᳘मा अनुय᳘न्ति ॥
यज्ञ᳘मभ्याव᳘र्तँ सा᳘मभिः क᳘ल्पमानाः ॥
कथँ᳘ स्वित्ते पु᳘रुषमा᳘विशन्ति कथं᳘ प्राणैः᳘ सयु᳘जो भवन्ति ॥
०३ प्रायणी᳘योऽतिरात्रः᳘ ॥
चतुर्विँश᳘महश्चत्वा᳘रोऽभिप्लवाः पृ᳘ष्ठ्य इ᳘त्येते᳘ ॥
कथँ᳘ स्वित्ते पु᳘रुषमा᳘विशन्ति कथं᳘ प्राणैः᳘ सयु᳘जो भवन्ति ॥
०४ अभिजि᳘ता स्व᳘रसामानः ॥
अभि᳘क्लृप्ता उभय᳘तो विषुव᳘न्तमु᳘पयन्ति ॥
कथँ᳘ स्वित्ते पु᳘रुषमा᳘विशन्ति कथं᳘ प्राणैः᳘ सयु᳘जो भवन्ती᳘ति ॥
०५ त्रिवृ᳘त्प्रायाः ॥
सप्तदशा᳘भिक्लृप्तास्त्रयस्त्रिँशा᳘न्ताश्चतुरुत्तरे᳘ण ॥
कथँ᳘ स्वित्ते पु᳘रुषमा᳘विशन्ति कथं᳘ प्राणैः᳘ सयु᳘जो भवन्ती᳘ति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/2/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषो वै᳘ संवत्सरः᳘ ॥
पु᳘रुष इत्ये᳘कँ संवत्सर इत्ये᳘कम᳘त्र त᳘त्समं द्वे वै᳘ संवत्सर᳘स्याहोरात्रे द्वा᳘विमौ पु᳘रुषे प्राणाव᳘त्र तत्समं त्र᳘य ऋत᳘वः संवत्सर᳘स्य त्र᳘य इमे पु᳘रुषे प्राणा अ᳘त्र त᳘त्समं च᳘तुरक्षरो वै᳘ संवत्सरश्च᳘तुरक्षरोऽयं य᳘जमानो᳘ऽत्र त᳘त्समं प᳘ञ्चऽर्त᳘वः संवत्सर᳘स्य प᳘ञ्चेमे पु᳘रुषे प्राणा अ᳘त्र त᳘त्समँ ष᳘डृत᳘वः संवत्सर᳘स्य ष᳘डिमे पु᳘रुषे प्राणा अ᳘त्र त᳘त्समँ᳘ स᳘प्तऽर्त᳘वः संवत्सर᳘स्य स᳘प्तेमे पु᳘रुषे प्राणा अ᳘त्र त᳘त्सम᳘म् ॥
०२ द्वा᳘दश वै मा᳘साः संवत्सर᳘स्य ॥
द्वा᳘दशेमे पु᳘रुषे प्राणा अ᳘त्र त᳘त्समं त्र᳘योदश वै मा᳘साः संवत्सर᳘स्य त्र᳘योदशेमे पु᳘रुषे प्राणा ना᳘भिस्त्रयोदश्य᳘त्र त᳘त्समं च᳘तुर्विँशतिर्वै᳘ संवत्सर᳘स्यार्धमासा᳘श्चतुर्विँ ᳘शोऽयं पु᳘रुषो विँश᳘त्यङ्गुलिश्च᳘तुरङ्गो᳘ऽत्र त᳘त्समँ ष᳘ड्विँशतिर्वै᳘ संवत्सर᳘स्यार्धमासाः᳘ षड्विँ ᳘शोऽयं पु᳘रुषः प्रतिष्ठे᳘ षड्विँ ᳘श्याव᳘त्र त᳘त्सम᳘म् ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/3/</guid>
      <description>०१ देवा᳘ ह वै᳘ सह᳘स्रसंवत्सराय दिदीक्षिरे ॥
ते᳘षां प᳘ञ्च शता᳘नि संवत्सरा᳘णां पर्य᳘वेतान्यासुर᳘थेदँ स᳘र्वमेव᳘ शश्राम ये स्तो᳘मा या᳘नि पृष्ठा᳘नि या᳘नि छ᳘न्दाँसि ॥
०२ त᳘तो देवाः᳘ ॥
एत᳘द्यज्ञस्या᳘यातयामापश्यंस्तेना᳘यातयाम्ना या वे᳘दे᳘ व्यष्टिरा᳘सीत्तां ᳘ व्याश्नुवता᳘यातयामा वा᳘ऽअस्य वे᳘दा अ᳘यातयाम्न्या हास्य त्रय्या᳘ विद्यया᳘र्त्विज्यं कृतं᳘ भवति य᳘ एव᳘मेतद्वे᳘द ॥
०३ त᳘देत᳘द्यज्ञस्या᳘यातयाम᳘ ॥
ओ श्रावया᳘स्तु श्रौ᳘षड्य᳘ज ये य᳘जामहे वौ᳘षडि᳘ति ता᳘सां वा᳘ऽएता᳘सां पञ्चानां व्या᳘हृतीनाँ सप्त᳘दशाक्ष᳘रा᳘ण्यो श्रावये᳘ति च᳘तुरक्षरम᳘स्तु श्रौ᳘षडि᳘ति च᳘तुरक्षरं यजे᳘ति᳘ द्व्यक्षरं ये य᳘जामहऽइ᳘ति प᳘ञ्चाक्षरम्᳘ ॥
०४ द्व्यक्षरो वषट्का᳘रः᳘॥
स᳘ एष᳘ सप्तदशः᳘ प्रजा᳘पतिरधिदेवतं᳘ चाध्यात्मं᳘ च प्र᳘तिष्ठितः स यो᳘ हैव᳘मेतँ सप्तदशं᳘ प्रजा᳘पतिमधिदेवतं᳘ चाध्यात्मं᳘ च प्र᳘तिष्ठितं वे᳘द प्र᳘तितिष्ठति प्रज᳘या पशु᳘भिरस्मिं᳘लो᳘केऽमृतत्वे᳘नामु᳘ष्मिन् ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/4/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषँ ह नारायणं᳘ प्रजा᳘पतिरुवाच ॥
य᳘जस्व-यजस्वे᳘ति स᳘ होवाच य᳘जस्व-यजस्वे᳘ति वाव त्वं मा᳘मात्थ त्रि᳘रयक्षि व᳘सवः प्रातःसवने᳘नागू रुद्राः मा᳘ध्यन्दिनेन स᳘वनेनादित्या᳘स्तृतीयसवनेना᳘थ म᳘म यज्ञवा᳘स्त्वेव᳘ यज्ञवास्ता᳘वे᳘वाह᳘मासऽइ᳘ति ॥
०२ स᳘ होवाच ॥
य᳘जस्वै᳘वाहं वै᳘ ते त᳘द्वक्ष्यामि य᳘था तऽउक्था᳘नि मणि᳘रिव सू᳘त्रऽओ᳘तानि भविष्य᳘न्ति सू᳘त्रमिव वा मणावि᳘ति ॥
०३ त᳘स्माऽउ हैत᳘दुवाच ॥
प्रातःसवने᳘ बहिष्पवमान᳘ऽउद्गाता᳘रमन्वा᳘रभासै श्ये᳘नोऽसि गायत्र᳘छन्दा अ᳘नु त्वा᳘रभे स्वस्ति᳘ मा स᳘म्पारये᳘ति ॥
०४ अ᳘थ मा᳘ध्यन्दिने प᳘वमाने ॥
उद्गाता᳘रमन्वा᳘रभासै सुप᳘र्णोऽसि त्रिष्टु᳘प्छन्दा अ᳘नु त्वा᳘रभे स्वस्ति᳘ मा स᳘म्पारये᳘ति ॥
०५ अ᳘थ तृतीयसवनऽआ᳘र्भवे प᳘वमाने ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/5/</guid>
      <description>०१ सावित्रँ᳘ ह स्मैतं पू᳘र्वे पशुमा᳘लभन्ते ॥
अ᳘थैत᳘र्हि प्राजापत्यं यो᳘ ह्येव᳘ सविता स᳘ प्रजा᳘पतिरि᳘ति व᳘दन्तस्त᳘स्मात्संन्यु᳘प्याग्नींस्ते᳘न यजेरन्गृह᳘पतेरे᳘वाग्नि᳘षु य᳘येदं जा᳘घन्या प᳘त्नीः संयाज᳘यन्ति त᳘स्यां नो᳘ऽप्यसदि᳘ति ते त᳘तो यदानिका᳘मं दी᳘क्षन्ते ॥
०२ त᳘दु वा᳘ऽआहुः ॥
ना᳘नाधिष्ण्या एव᳘ स्युर्य᳘दि दीक्षित᳘स्योपत᳘पेत्पा᳘र्श्व᳘तोऽग्निहोत्रं जु᳘ह्वद्वसेत्स य᳘द्यगदो भ᳘वति सँसृ᳘ज्यैनं पु᳘नरुपह्वयन्ते य᳘द्यु म्रिय᳘ते स्वै᳘रेव त᳘मग्नि᳘भिर्दहन्त्य᳘शवाग्निभिरि᳘तरे य᳘जमाना आसतऽइ᳘ति त᳘दहैवा᳘हिताग्नेः क᳘र्म समान᳘धिष्ण्या᳘स्त्वेव भवन्ति त᳘स्य त᳘देव ब्रा᳘ह्मणं य᳘त्पुरश्च᳘रणे ॥
०३ त᳘दाहुः ॥
य᳘त्संवत्सरा᳘य संवत्सरस᳘दो दी᳘क्षन्ते कथ᳘मेषामग्निहोत्रम᳘नन्तरितं भवती᳘ति व्रतेने᳘ति ब्रूयात् ॥
०४ त᳘दाहुः ॥
य᳘त्संवत्सरा᳘य संवत्सरस᳘दो दी᳘क्षन्ते कथ᳘मेषां पौर्णमासँ᳘ हविर᳘नन्तर्हितं भवतीत्या᳘ज्येन च पुरोडा᳘शेन चे᳘ति ब्रूयात् ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
