<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/1/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो राष्ट्रभृ᳘तो जुहोति॥
रा᳘जानो वै᳘ राष्ट्रभृ᳘तस्ते हि᳘ राष्ट्रा᳘णि बि᳘भ्रत्येता᳘ ह देव᳘ताः सुता᳘ एते᳘न सवे᳘न ये᳘नैत᳘त्सोष्य᳘माणो भ᳘वति ता᳘ ए᳘वैत᳘त्प्रीणाति ता᳘ अस्मा इष्टाः᳘ प्रीता᳘ एतं᳘ सवम᳘नुमन्यन्ते ता᳘भिर᳘नुमतः सूयते य᳘स्मै वै रा᳘जानो राज्य᳘मनुम᳘न्यन्ते स रा᳘जा भवति न स य᳘स्मै न तद्यद्रा᳘जानो राष्ट्रा᳘णि बि᳘भ्रति रा᳘जान उ एते᳘ देवास्त᳘स्मादेता᳘ राष्ट्रभृतः॥
०२ य᳘द्वे᳘वैता᳘ राष्ट्रभृ᳘तो जुहो᳘ति॥
प्रजा᳘पतेर्वि᳘स्रस्तान्मिथुनान्यु᳘दक्रामन्गन्धर्वाप्सर᳘सो भूत्वा ता᳘नि र᳘थो भूत्वा प᳘र्यगछत्ता᳘नि परि᳘गत्यात्म᳘न्नधत्तात्म᳘न्नकुरुत त᳘थै᳘वैनान्यय᳘मेत᳘त्परिग᳘त्यात्म᳘न्धत्त आत्म᳘न्कुरुते॥
०३ स यः स᳘ प्रजा᳘पतिर्व्य᳘स्रंसत॥
अय᳘मेव स᳘ यो ऽय᳘मग्नि᳘श्चीयते᳘ ऽथ या᳘न्यस्मात्ता᳘नि मिथुना᳘न्युद᳘क्रामन्नेतास्ता᳘ देव᳘ता या᳘भ्य एत᳘ज्जुहो᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ वातहोमा᳘न्जुहोति॥
इमे वै᳘ लोका᳘ ए᳘षो ऽग्नि᳘र्वायु᳘र्वातहोमा᳘ एषु त᳘ल्लोके᳘षु वायुं᳘ दधाति त᳘स्मादय᳘मेषु᳘ लोके᳘षु वायुः᳘॥
०२ बा᳘ह्येनाग्निमा᳘हरति॥
आप्तो वा᳘ अस्य स᳘ वायुर्य᳘ एषु᳘ लोकेष्व᳘थ य᳘ इमां᳘लोकान्प᳘रेण वायुस्त᳘मस्मिन्नेत᳘द्दधाति॥
०३ बहिर्वेदेरियं᳘ वै वे᳘दिः॥
आप्तो वा᳘ अस्य स᳘ वायु᳘र्यो ऽस्याम᳘थ य᳘ इमाम् प᳘रेण वायुस्त᳘मस्मिन्नेत᳘द्दधाति॥
०४ अञ्जलि᳘ना॥
न᳘ ह्येतस्ये᳘तीवाभि᳘पत्तिर᳘स्ति स्वाहाकारे᳘ण जुहो᳘ति ह्य᳘धो ऽधो धु᳘रमसौ वा आदित्य᳘ एष र᳘थो ऽर्वाची᳘नं त᳘दादित्या᳘द्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मादे᳘षो ऽर्वाची᳘नमेवा᳘तः पवते॥
०५ समु᳘द्रो ऽसि न᳘भस्वानि᳘ति॥
असौ वै᳘ लोकः᳘ समु᳘द्रो न᳘भस्वानार्द्र᳘दानुरि᳘त्येष᳘ ह्यार्द्रं द᳘दाति त᳘द्यो ऽमुष्मिंलोके᳘ वायुस्त᳘मस्मिन्नेत᳘द्दधाति शम्भू᳘र्मयोभू᳘रभि᳘ मा वाहि स्वाहे᳘ति शिवः᳘ स्यो᳘नो ऽभि᳘ मा वाही᳘त्येत᳘त्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ प्रत्ये᳘त्य धि᳘ष्ण्यानां काले धि᳘ष्ण्यान्नि᳘वपति॥
अग्न᳘य एते यद्धि᳘ष्ण्या अग्नी᳘ने᳘वैत᳘च्चिनोति ता᳘ एता वि᳘शः क्षत्र᳘मय᳘मग्नि᳘श्चितः᳘ क्षत्रं᳘ च तद्वि᳘शं च करोत्यमुम् पू᳘र्वं चिनोत्य᳘थेमा᳘न्क्षत्रं त᳘त्कृत्वा वि᳘शं करोति॥
०२ ए᳘क एष᳘ भवति॥
एकस्थं त᳘त्क्षत्र᳘मेकस्थां श्रि᳘यं करोति बह᳘व इ᳘तरे विशि त᳘द्भमा᳘नं दधाति॥
०३ प᳘ञ्चचितिक एष भ᳘वति॥
ए᳘कचितिका इ᳘तरे क्षत्रं त᳘द्वी᳘र्येणात्या᳘दधाति क्षत्रं᳘ विशो᳘ वीर्य᳘वत्तरं करोत्यूर्ध्व᳘मेतं᳘ चिनोति क्षत्रं त᳘दूर्ध्वं चि᳘ति भिश्चिनोति तिर᳘श्च इ᳘तरान्क्षत्रा᳘य तद्वि᳘शमध᳘स्तादुपनिषादि᳘नीं करोति॥
०४ उभा᳘भ्यां य᳘जुष्मत्या च लोकम्पृण᳘या चैतं᳘ चिनो᳘ति॥
लोकम्पृण᳘यै᳘वेमा᳘न्क्षत्र᳘मेव त᳘द्वी᳘र्येणात्या᳘दधाति क्षत्रं᳘ विशो᳘ वीर्य᳘वत्तरं करोति वि᳘शं क्षत्रा᳘दवीर्य᳘तराम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/04/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ प्रातः᳘ प्रातरनुवाक᳘मुपाकरिष्य᳘न्॥
अग्निं᳘ युनक्ति युक्ते᳘न स᳘मश्नवा इ᳘ति ते᳘न युक्ते᳘न स᳘र्वान्का᳘मान्त्स᳘मश्नुते तं वै᳘ पुर᳘स्तात्स᳘र्वस्य क᳘र्मणो युनक्ति तद्यत्किं चा᳘त्र ऊर्ध्वं᳘ क्रिय᳘ते युक्ते तत्स᳘र्वं समा᳘धीयते॥
०२ परिधि᳘षु युनक्ति॥
अग्न᳘य एते य᳘त्परिध᳘यो ऽग्नि᳘भिरेव त᳘दग्निं᳘ युनक्ति॥
०३ स᳘ मध्यम᳘म् परिधि᳘मुपस्पृ᳘श्य॥
एतद्य᳘जुर्जपत्यग्निं᳘ युनज्मि श᳘वसा घृतेने᳘ति ब᳘लं वै श᳘वो ऽग्निं᳘ युनज्मि ब᳘लेन च घृते᳘न चे᳘त्येत᳘द्दिव्यं᳘ सुपर्णं व᳘यसा बृह᳘न्तमि᳘ति दिव्यो वा᳘ एष᳘ सुपर्णो व᳘यसो बृह᳘न्धूमे᳘न ते᳘न वयं᳘ गमेम ब्रध्न᳘स्य विष्ट᳘पं स्वर्गं᳘ लोकं रो᳘हन्तो᳘ ऽधि ना᳘कमुत्तममि᳘त्येत᳘त्॥
०४ अ᳘थ द᳘क्षिणे॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
