<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/1/</guid>
      <description>०१ संवत्सरो वै᳘ यज्ञः᳘ प्रजा᳘पतिः॥
त᳘स्यैतद्द्वा᳘रं य᳘दमावा᳘स्या चन्द्र᳘मा एव᳘ द्वारपिधा᳘नः॥
०२ स᳘ योऽमा᳘वास्यायामग्नी᳘ आधत्ते᳘॥
य᳘था वि᳘वृतायां द्वारि᳘ द्वारा पु᳘रम् प्रप᳘द्येत स त᳘त एव᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘मिया᳘देवं त᳘द्योऽमावा᳘स्यायामाधत्ते᳘॥
०३ अ᳘थ यो न᳘क्षत्र आधत्ते᳘॥
यथा᳘पिहितायां द्वार्य᳘द्वारा पु᳘रम् प्रपि᳘त्सेत्स᳘ जिह्मः᳘ पुरः स्या᳘देवं तद्यो न᳘क्षत्र आधत्ते त᳘स्मान्न न᳘क्षत्र आ᳘दधीत॥
०४ यद᳘हरे᳘वैषः᳘॥
न᳘ पुर᳘स्तान्न᳘ पश्चा᳘द्दृश्ये᳘त तद᳘हरु᳘पवसेत्त᳘र्हि᳘ ह्येष᳘ इमं᳘ लोक᳘माग᳘छति त᳘स्मिन्निह व᳘सति॥
०५ स᳘र्वे देवा᳘ वसन्ति॥
स᳘र्वाणि भूता᳘नि स᳘र्वा देव᳘ताः स᳘र्व ऋत᳘वः स᳘र्वे स्तो᳘माः स᳘र्वाणि पृष्ठा᳘नि स᳘र्वाणि छ᳘न्दांसि॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/2/</guid>
      <description>०१ घ्न᳘न्ति वा᳘ एत᳘द्यज्ञ᳘म्॥
य᳘देनं तन्व᳘ते य᳘न्न्वेव रा᳘जानमभिषुण्व᳘न्ति तत्तं᳘ घ्नन्ति य᳘त्पशुं᳘ संज्ञप᳘यन्ति विशा᳘सति तत्तं᳘ घ्नन्त्युलूखलमुसला᳘भ्यां दृषदुपला᳘भ्यां हविर्यज्ञं᳘ घ्नन्ति॥
०२ तं᳘ हत्वा᳘ यज्ञ᳘म्॥
अग्ना᳘वेव यो᳘नौ रे᳘तो भूतं᳘ सिञ्चत्यग्निर्वै यो᳘निर्यज्ञ᳘स्य स त᳘तः प्र᳘जायते तद्द᳘श ता आ᳘हुतीः स᳘म्पादयेद्या᳘भ्यो वषट्क्रियते॥
०३ अयं वै᳘ यज्ञो᳘ योऽयम् प᳘वते᳘॥
सोऽयमे᳘क इवैव᳘ पवते᳘ सोऽयम् पु᳘रुषेऽन्तः प्र᳘विष्टो दशधाविहितः स᳘ एव᳘म् कॢप्तैः᳘ प्राणै᳘रग्नेर्यो᳘नेर᳘धिजायते᳘ सैषा द᳘शाक्षरा विरा᳘ट् सैषा᳘ सम्पत्स᳘ यज्ञः᳘॥
०४ अ᳘थो अ᳘पि न᳘व स्युः॥
त᳘न्न्यूनां विरा᳘जं करोति प्रज᳘ननाय᳘ न्यूनाद्वा᳘ इमाः᳘ प्रजाः प्र᳘जायन्ते᳘ सैषा᳘ सम्पत्स᳘ यज्ञः᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/3/</guid>
      <description>०१ पौर्णमासे᳘नेष्ट्वा᳘॥
इ᳘न्द्राय विमृ᳘धेऽनुनि᳘र्वपति ते᳘न यथे᳘ष्ट्यैवं᳘ यजत आमावास्ये᳘नेष्ट्वा᳘दित्यै चरु᳘मनुनि᳘र्वपति ते᳘न यथे᳘ष्ट्यैवं᳘ यजते॥
०२ स य᳘त्पौर्णमासे᳘नेष्ट्वा᳘॥
इ᳘न्द्राय विमृ᳘धेऽनुनिर्व᳘पती᳘न्द्रो वै᳘ यज्ञ᳘स्य देवता᳘थैदग्नीषोमी᳘यम् पौर्णमासं᳘ हवि᳘र्भवति त᳘त्र ने᳘न्द्राय त्वे᳘ति किं᳘ चन᳘ क्रियत एते᳘नो हास्यैतत्से᳘न्द्रं हविर्भ᳘वत्येते᳘न से᳘न्द्रो यज्ञो᳘ऽथ य᳘द्विमृ᳘धे त्वे᳘ति स᳘र्वा उ हि मृ᳘धो नाष्ट्राः᳘ पौर्णमासे᳘न हन्ति॥
०३ अ᳘थ य᳘दामावास्ये᳘नेष्ट्वा᳘॥
अ᳘दित्यै चरु᳘मनुनिर्व᳘पत्येष वै सो᳘मो रा᳘जा देवा᳘नाम᳘न्नं य᳘च्चन्द्र᳘माः स य᳘त्रैष᳘ एतां रा᳘त्रिं न᳘ पुर᳘स्तान्न᳘ पश्चा᳘द्ददृशे ते᳘नैतद᳘नद्धेव हविर्भ᳘वति तेना᳘प्रतिष्ठितमियं वै᳘ पृथिव्य᳘दितिः᳘ सेयमद्धा᳘ सेयम् प्र᳘तिष्ठितैते᳘नो हास्यैत᳘द᳘द्धेव हविर्भ᳘वत्येते᳘न प्र᳘तिष्ठितमेतन्नु तद्य᳘स्मादनुनिर्व᳘पत्य᳘थ य᳘स्मा᳘न्नानुनिर्व᳘पेत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/4/</guid>
      <description>०१ तद्धै᳘के दृष्ट्वो᳘पवसन्ति॥
श्वो᳘ नोदेते᳘त्यभ्र᳘स्य वा हेतोर᳘निर्ज्ञाय वा᳘थोतो᳘पवसन्त्य᳘थैनमु᳘ताभ्यु᳘देति स यद्य᳘गृहीतं हवि᳘रभ्युदियात्प्र᳘ज्ञातमेव त᳘दे᳘षैव᳘ व्रतचर्या य᳘त्पूर्वेद्युर्दुग्धं द᳘धि हविरात᳘ञ्चनं त᳘त्कुर्वन्ति प्रतिप्र᳘मुञ्चन्ति वत्सांस्तान्पु᳘नरपा᳘कुर्वन्ति॥
०२ ता᳘नपराह्णे᳘ पर्णशाख᳘यापा᳘करोति॥
तद्य᳘थै᳘वादः प्र᳘ज्ञातमामावास्यं᳘ हवि᳘रेव᳘मेव तद्य᳘द्यु व्रतचर्यां᳘ वा᳘ नोदाशं᳘सेत गृहीतं᳘ वा हवि᳘रभ्युदिया᳘दितर᳘थो त᳘र्हि कुर्यादेता᳘नेव᳘ तण्डुलान्त्सु᳘फलीकृतान्कृत्वा स ये᳘ऽणीयांसस्ता᳘नग्न᳘ये दा᳘त्रेऽष्टा᳘कपालम् पुरोडा᳘शं श्रपयति॥
०३ अ᳘थ यत्पूर्वेद्युः॥
दुग्धं᳘ द᳘धि तदि᳘न्द्राय प्रदात्रे᳘ऽथ तदानींदुग्धे वि᳘ष्णवे शिपिविष्टा᳘यैतां᳘स्तण्डुला᳘ञ्छूते᳘ चरुं᳘ श्रपयति चरु᳘रु᳘ ह्येव स य᳘त्र क्व᳘ च तण्डुला᳘नाव᳘पन्ति॥
०४ तद्य᳘देवम् भ᳘वति॥
एष वै सो᳘मो रा᳘जा देवा᳘नाम᳘न्नं य᳘च्चन्द्र᳘मास्त᳘मेतदु᳘पैत्सीत्तम᳘पारात्सीत्त᳘मस्मा अग्नि᳘र्दाता द᳘दाती᳘न्द्रः प्र᳘दाता प्र᳘यछति त᳘मस्मा इन्द्राग्नी᳘ यज्ञं᳘ दत्तस्ते᳘नेन्द्राग्नि᳘भ्यां दत्ते᳘न यज्ञे᳘न यजते᳘ऽथ यद्वि᳘ष्णवे शिपिविष्टाये᳘ति यज्ञो वै वि᳘ष्णुर᳘थ य᳘छिपिविष्टाये᳘ति य᳘मुपै᳘त्सीत्तम᳘पारात्सीत्त᳘छिपित᳘मिव यज्ञ᳘स्य भवति त᳘स्माछिपिविष्टाये᳘ति त᳘त्रो य᳘छक्नुयात्त᳘द्दद्या᳘न्नादक्षिणं᳘ हविः᳘ स्यादि᳘ति᳘ ह्याहुर᳘थ य᳘दैव᳘ नोदियादथो᳘पवसेत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/5/</guid>
      <description>०१ अ᳘द्यामावास्ये᳘ति म᳘न्यमान उ᳘पवसति॥
अ᳘थैष᳘ पश्चा᳘द्ददृशे स᳘ हैष᳘ दिव्यः श्वा स य᳘जमानस्य पशू᳘नभ्य᳘वेक्षते त᳘दपशव्यं᳘ स्याद᳘प्रायश्चित्तिकृत एत᳘स्मादु हैत᳘द्भीषावचन्द्रमसादि᳘ति॥
०२ छायामु᳘पसर्पन्ति॥
एते᳘नो हैत᳘दुपत᳘पदा᳘चक्षते श्व᳘लुचितमि᳘त्येत᳘मु है᳘वैतदा᳘चक्षते॥
०३ शश᳘श्चान्द्रमस इ᳘ति॥
चन्द्र᳘मा वै सो᳘मो देवा᳘नाम᳘न्नं त᳘म् पौर्णमा᳘स्यामभि᳘षुण्वन्ति᳘ सोऽपरप᳘क्षेऽप ओ᳘षधीः प्र᳘विशति पश᳘वो वा᳘ अप ओ᳘षधीरदन्ति त᳘देनमेतां रा᳘त्रीम् पशु᳘भ्यः सं᳘नयति॥
०४ सो᳘ऽद्यामावास्ये᳘ति म᳘न्यमान उ᳘पवसति॥
अ᳘थैष᳘ पश्चा᳘द्ददृशे तद्य᳘जमानो यज्ञपथा᳘देति त᳘दाहुः कथं᳘ कुर्यादित्वा᳘ यज्ञपथाद्य᳘जेता३ न᳘ यजेता३ इ᳘ति य᳘जेत हैव न ह्य᳘न्य᳘दपक्र᳘मणम् भ᳘वति श्वः᳘ श्व ए᳘वैष ज्या᳘यानु᳘देति स᳘ आमावास्य᳘विधेनै᳘वेष्ट्वाथे᳘ष्टिमनुनि᳘र्वपति तद᳘हर्वैव श्वो᳘ वा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/6/</guid>
      <description>०१ आ᳘पो ह वा᳘ इदम᳘ग्रे सलिल᳘मे᳘वास॥
ता᳘ अकामयन्त कथं नु प्र᳘जायेमही᳘ति ता᳘ अश्राम्यंस्तास्त᳘पोऽतप्यन्त ता᳘सु त᳘पस्तप्य᳘मानासु हिरण्म᳘यमाण्डं स᳘म्बभूवा᳘जातो ह त᳘र्हि संवत्सर᳘ आस त᳘दिदं᳘ हिरण्म᳘यमाण्डं या᳘वत्संवत्सर᳘स्य वे᳘ला ता᳘वत्प᳘र्यप्लवत॥
०२ त᳘तः संवत्सरे पु᳘रुषः सम᳘भवत्॥
स᳘ प्रजा᳘पतिस्त᳘स्मादु संवत्सर᳘ एव स्त्री वा गौ᳘र्वा व᳘डबा वा वि᳘जायते संवत्सरे हि᳘ प्रजा᳘पतिर᳘जायत स᳘ इदं᳘ हिरण्म᳘यमाण्डं व्य᳘रुजन्ना᳘ह त᳘र्हि का᳘ चन᳘ प्रति᳘ष्ठास त᳘देनमिद᳘मेव᳘ हिरण्म᳘यमाण्डं या᳘वत्संवत्सर᳘स्य वेला᳘सीत्ता᳘वद्बि᳘भ्रत्प᳘र्यप्लवत॥
०३ स᳘ संवत्सरे व्या᳘जिहीर्षत्॥
स भूरि᳘ति व्या᳘हर᳘त्सेय᳘म् पृथिव्य᳘भवद्भु᳘व इ᳘ति त᳘दित᳘मन्त᳘रिक्षमभवत्स्व᳘रि᳘ति सासौ द्यौ᳘रभवत्त᳘स्मादु संवत्सर᳘ एव᳘ कुमारो व्या᳘जिहीर्षति संवत्सरे हि᳘ प्रजा᳘पतिर्व्या᳘हरत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/7/</guid>
      <description>०१ तद्वा᳘ अदो᳘ व्रतोपायन᳘ उद्यते॥
य᳘दि᳘ नाश्ना᳘ति पितृदेव᳘त्यो भवति य᳘द्यु अश्ना᳘ति देवान᳘त्यश्नाती᳘ति त᳘दारण्य᳘मश्नीयादि᳘ति त᳘त्र स्थापयन्ति॥
०२ स य᳘दि ग्राम्या ओ᳘षधीरश्ना᳘ति॥
पुरोडा᳘शस्य मे᳘धमश्नाति य᳘द्यारण्या ओ᳘षधीरश्ना᳘ति बर्हि᳘षो मे᳘धमश्नाति य᳘दि वानस्पत्य᳘मश्ना᳘तीध्म᳘स्य मे᳘धमश्नाति य᳘दि प᳘यः पि᳘बति सांनाय्य᳘स्य चा᳘ज्यस्य च मे᳘धमश्नाति य᳘द्यपः पि᳘बति प्र᳘णीतानाम् मे᳘धमश्नाति य᳘दि᳘ नाश्ना᳘ति पितृदेव᳘त्यो भवति॥
०३ त᳘दाहुः॥
किम᳘यनमि᳘ति स्वयं᳘ है᳘वैते रा᳘त्री अग्निहोत्रं᳘ जुहुयात्स य᳘द्धुत्वा प्राश्ना᳘ति तेना᳘पितृदेवत्यो भवत्या᳘हुतिर्वा᳘ एषा स य᳘दे᳘वैता᳘मात्मन्ना᳘हुतिं जुहो᳘ति ते᳘नो एते᳘षाम् मे᳘धानां᳘ नाश्नाति॥
०४ एते᳘ ह वै रा᳘त्री॥
स᳘र्वा रा᳘त्रयः सम᳘वयन्ति या᳘ आपूर्यमाणपक्ष᳘स्य रा᳘त्रयस्ताः स᳘र्वाः पौर्णमासीं᳘ सम᳘वयन्ति या᳘ अपक्षीयमाणपक्ष᳘स्य रा᳘त्रयस्ताः स᳘र्वा अमावा᳘स्यां सम᳘वयन्ति स यो᳘ हैवं᳘ विद्वा᳘न्त्स्वय᳘मुपवसथे᳘ जुहो᳘ति सर्वदा᳘ है᳘वास्य स्वयं᳘ हुत᳘म् भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/01/8/</guid>
      <description>०१ देवा᳘श्च वा अ᳘सुराश्च॥
उभ᳘ये प्राजापत्याः᳘ पस्पृधिरे ततो᳘ऽसुरा अतिमाने᳘नैव क᳘स्मिन्नु᳘ वयं᳘ जुहुयामे᳘ति स्वे᳘ष्वे᳘वा᳘स्येषु जु᳘ह्वतश्चेरु᳘स्तेऽतिमाने᳘नैव प᳘राबभूवुस्त᳘स्मान्ना᳘तिमन्येत पराभव᳘स्य हैतन्मु᳘खं य᳘दतिमानः᳘॥
०२ अ᳘थ देवाः᳘॥
अ᳘न्योऽन्य᳘स्मिन्नेव जु᳘ह्वतश्चेरुस्ते᳘भ्यः प्रजा᳘पतिरात्मा᳘नम् प्र᳘ददौ यज्ञो᳘ हैषामास यज्ञो हि देवा᳘नाम᳘न्नं॥
०३ स᳘ देवे᳘भ्य आत्मा᳘नम् प्रदाय॥
अ᳘थैत᳘मात्म᳘नः प्रतिमा᳘मसृजत य᳘द्यज्ञं त᳘स्मादाहुः प्रजा᳘पतिर्यज्ञ इ᳘त्यात्म᳘नो᳘ ह्येत᳘म् प्रतिमाम᳘सृजत॥
०४ स᳘ एते᳘न यज्ञे᳘न॥
देवे᳘भ्य आत्मा᳘नं नि᳘रक्रीणीत स य᳘द्व्रत᳘मुपै᳘ति य᳘थैव त᳘त्प्रजा᳘पतिर्देवे᳘भ्य आत्मा᳘नम् प्रा᳘यछदेव᳘मे᳘वैष᳘ एत᳘द्देवे᳘भ्य आत्मा᳘नम् प्र᳘यछति त᳘स्मादु सं᳘यत ए᳘वैतां रा᳘त्रिं चिचरिषेद्य᳘था हवि᳘षा च᳘रेदेवं᳘ हवि᳘र्ह्येष᳘ देवा᳘नाम् भ᳘वति॥
०५ अ᳘थ य᳘द्यज्ञं᳘ तनुते᳘॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
