<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘भ्रिमा᳘दत्ते॥
देव᳘स्य त्वा सवितुः᳘ प्रस᳘वे ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्यामा᳘ददे ना᳘र्यसी᳘ति समा᳘न एत᳘स्य य᳘जुषो ब᳘न्धुर्यो᳘षो वा᳘ एषा यद᳘भ्रिस्त᳘स्मादाह ना᳘र्यसी᳘ति॥
०२ अ᳘थावटम् प᳘रिलिखति॥
इद᳘महं र᳘क्षसां ग्रीवा अ᳘पिकृन्तामी᳘ति व᳘ज्रो वा अ᳘भ्रिर्व᳘ज्रेणै᳘वैत᳘न्नाष्ट्रा᳘णां र᳘क्षसां ग्रीवा अ᳘पिकृन्तति॥
०३ अ᳘थ खनति॥
प्रा᳘ञ्चमु᳘त्करमु᳘त्किरत्यु᳘परेण सम्मा᳘यावटं᳘ खनति तद᳘ग्रेण प्रा᳘ञ्चं यू᳘पं नि᳘दधात्येतावन्मात्रा᳘णि बर्हीं᳘ष्युप᳘रिष्टादधिनि᳘दधाति त᳘दे᳘वोप᳘रिष्टाद्यूपशकल᳘मधिनि᳘दधाति पुर᳘स्तात्पार्श्वत᳘श्चषा᳘लमुपनि᳘दधात्य᳘थ य᳘वमत्यः प्रो᳘क्षण्यो भवन्ति᳘ सो ऽसा᳘वेव बन्धुः᳘॥
०४ स य᳘वाना᳘वपति॥
य᳘वो ऽसि यव᳘यास्मद्द्वे᳘षो यवया᳘रातीरि᳘ति ना᳘त्र तिरो᳘हितमिवास्त्य᳘थ प्रो᳘क्षत्ये᳘को वै प्रो᳘क्षणस्य ब᳘न्धुर्मे᳘ध्यमे᳘वैत᳘त्करोति॥
०५ स प्रो᳘क्षति॥
दिवे᳘ त्वान्त᳘रिक्षाय त्वा पृथिव्यै त्वे᳘ति व᳘ज्रो वै यू᳘प एषां᳘ लोका᳘नामभि᳘गुप्त्या एषां᳘ त्वा लोका᳘नामभि᳘गुप्त्यै प्रो᳘क्षामी᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/2/</guid>
      <description>०१ या᳘वतो वै वे᳘दिस्ता᳘वती पृथिवी᳘॥
व᳘ज्रा वै यू᳘पास्त᳘दिमा᳘मे᳘वैत᳘त्पृथिवी᳘मेतैर्व᳘ज्रैः स्पृणु᳘ते ऽस्यै᳘ सप᳘त्नान्नि᳘र्भजति त᳘स्माद्यू᳘पैकादशिनी भवति द्वादश᳘ उपशयो᳘ भवति वि᳘तष्टस्तं᳘ दक्षिणत᳘ उपनि᳘दधाति तद्य᳘द्द्वादश᳘ उपशयो भ᳘वति॥
०२ देवा᳘ ह वै᳘ यज्ञं᳘ तन्वानाः॥
ते ऽसुररक्षसे᳘भ्य आसङ्गा᳘द्बिभयां चक्रुस्तद्य एत उ᳘छ्रिता यथे᳘षुरस्ता त᳘या वै᳘ स्तृणुते᳘ वा न᳘ वा स्तृणुते य᳘था दण्डः प्र᳘हृतस्ते᳘न वै स्तृणुते᳘ वा न᳘ वा स्तृणुते᳘ ऽथ य᳘ एष᳘ द्वादश᳘ उपशयो भ᳘वति यथे᳘षुरा᳘यता᳘नस्ता यथो᳘द्यतम᳘प्रहृतमेव᳘मेष व᳘ज्र उ᳘द्यतो दक्षिणतो᳘ नाष्ट्रा᳘णां र᳘क्षसाम᳘पहत्यै त᳘स्माद्द्वादश᳘ उपशयो᳘ भवति॥
०३ तं नि᳘दधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/3/</guid>
      <description>०१ पशु᳘श्च वै यू᳘पश्च॥
न वा᳘ ऋते यू᳘पात्पशुमा᳘लभन्ते कदा᳘ चन तद्यत्त᳘था न᳘ ह वा᳘ एत᳘स्मा अ᳘ग्रे पश᳘वश्चक्षमिरे यद᳘न्नम᳘भिविष्यन्य᳘थेदम᳘न्नम् भूता य᳘था है᳘वायं᳘ द्विपात्पु᳘रुष उ᳘छ्रित एवं᳘ हैव᳘ द्विपा᳘द उ᳘छ्रिताश्चेरुः॥
०२ त᳘तो देवा᳘ एतं व᳘ज्रं ददृशुः॥
यद्यू᳘पं तमु᳘छिश्रियुस्तस्माद्भीषा प्रा᳘व्लीयन्त त᳘तश्च᳘तुष्पादा अभवंस्ततो᳘ ऽन्नमभवन्य᳘थेदम᳘न्नम् भूता᳘ एत᳘स्मै हि वा᳘ एते᳘ ऽतिष्ठन्त त᳘स्माद्यू᳘प एव᳘ पशुमा᳘लभन्ते न᳘र्ते यू᳘पात्कदा᳘ चन᳘॥
०३ अ᳘थोपाकृ᳘त्य पशु᳘म्॥
अग्नि᳘म् मथित्वा नि᳘युनक्ति तद्यत्त᳘था न᳘ ह वा᳘ एत᳘स्मा अ᳘ग्रे पश᳘वश्चक्षमिरे य᳘द्धविर᳘भविष्यन्य᳘थैनानिदं᳘ हवि᳘र्भूतानग्नौ जु᳘ह्वति ता᳘न्देवा᳘ उपनि᳘रुरुधुस्त᳘ उपनि᳘रुद्धा᳘ नोपा᳘वेयुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/03/07/4/</guid>
      <description>०१ पा᳘शं कृत्वा प्र᳘तिमुञ्चति॥
ऋत᳘स्य त्वा देवहविः पा᳘शेन प्र᳘तिमुञ्चामी᳘ति वरु᳘ण्या वा᳘ एषा यद्र᳘ज्जुस्त᳘देनमेत᳘दृत᳘स्यैव पाशे प्र᳘तिमुञ्चति त᳘थो हैनमेषा᳘ वरु᳘ण्या र᳘ज्जुर्न᳘ हिनस्ति॥
०२ ध᳘र्षा मा᳘नुष इ᳘ति॥
न वा᳘ एतम᳘ग्रे मनु᳘ष्यो ऽधृष्णोत्स य᳘देवर्त᳘स्य पा᳘शेनैत᳘द्देवहविः᳘ प्रतिमुञ्चत्य᳘थैनम् मनु᳘ष्यो धृष्णोति त᳘स्मादाह ध᳘र्षा मा᳘नुष इ᳘ति॥
०३ अ᳘थ नियुनक्ति॥
देव᳘स्य त्वा सवितुः᳘ प्रस᳘वे ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्यामग्नीषो᳘माभ्यां जु᳘ष्टं नि᳘युनज्मी᳘ति तद्य᳘थै᳘वादो᳘ देव᳘तायै हवि᳘र्गृह्ण᳘न्नादिश᳘त्येव᳘मे᳘वैत᳘द्देव᳘ताभ्यामा᳘दिशत्य᳘थ प्रो᳘क्षत्ये᳘को वै प्रो᳘क्षणस्य ब᳘न्धुर्मे᳘ध्यमे᳘वैत᳘त्करोति॥
०४ स प्रो᳘क्षति॥
अद्भ्यस्त्वौ᳘षधीभ्य इ᳘ति तद्य᳘त एव᳘ सम्भ᳘वति त᳘त ए᳘वैतन्मे᳘ध्यं करोतीदं हि᳘ यदा व᳘र्षत्यथौ᳘षधयो जायन्त ओ᳘षधीर्ज᳘ग्ध्वापः᳘ पीत्वा त᳘त एष र᳘सः स᳘म्भवति र᳘साद्रे᳘तो रे᳘तसः पश᳘वस्तद्य᳘त एव᳘ सम्भ᳘वति य᳘तश्च जा᳘यते तत ए᳘वैतन्मे᳘ध्यं करोति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
