<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/1/</guid>
      <description>०१ स यद्वा᳘ इत᳘श्चेत᳘श्च सम्भ᳘रति॥
त᳘त्सम्भारा᳘णां सम्भारत्वं य᳘त्र यत्राग्नेर्न्य᳘क्तं त᳘तस्ततः स᳘म्भरति तद्य᳘शसेव त्वदे᳘वैनमेतत्स᳘मर्धयति पशु᳘भिरिव त्वन्मिथुने᳘नेव त्वत्सम्भरन्॥
०२ अथो᳘ल्लिखति॥
तद्य᳘दे᳘वास्यै᳘ पृथिव्या᳘ अभि᳘ष्ठितं वाभि᳘ष्ठ्यूतं वा त᳘दे᳘वास्या एतदु᳘द्धन्त्य᳘थ यज्ञि᳘यायामेव᳘ पृथिव्यामा᳘धत्ते त᳘स्माद्वा उ᳘ल्लिखति॥
०३ अ᳘थाद्भि᳘र᳘भ्युक्षति॥
एष वा᳘ अपां᳘ सम्भारो य᳘दद्भि᳘रभ्युक्ष᳘ति तद्य᳘दपः᳘ सम्भ᳘रत्य᳘न्नं वा आपो᳘ ऽन्नं हि वा आ᳘पस्त᳘स्माद्य᳘देमं लोकमा᳘प आग᳘छन्त्य᳘थे᳘हान्ना᳘द्यं जायते त᳘दन्ना᳘द्येनै᳘वैनमेतत्स᳘मर्धयति॥
०४ यो᳘षा वा आ᳘पः॥
वृ᳘षाग्नि᳘र्मिथुने᳘नै᳘वैनमेत᳘त्प्रज᳘ननेन स᳘मर्धयत्यद्भिर्वा᳘ इदं स᳘र्वमाप्त᳘मद्भि᳘रे᳘वैनमेत᳘दाप्त्वा᳘धत्ते त᳘स्मादपः स᳘म्भरति॥
०५ अ᳘थ हि᳘रण्यं स᳘म्भरति॥
अग्नि᳘र्ह वा᳘ अ᳘पो ऽभि᳘दध्यौ मिथु᳘न्याभिः स्यामि᳘ति ताः स᳘म्बभूव ता᳘सु रे᳘तः प्रा᳘सिञ्चत्तद्धि᳘रण्यमभवत्त᳘स्मादेत᳘दग्नि᳘संकाशमग्नेर्हि रे᳘तस्त᳘स्मादप्सु᳘ विन्दन्त्यप्सु हि प्रा᳘सिञ्चत्त᳘स्मादेनेन न᳘ धाव᳘यति न किं᳘ चन᳘ करोत्य᳘थ य᳘शो देवरेतसं हि तद्य᳘शसै᳘वैनमेतत्स᳘मर्धयति स᳘रेतसमेव᳘ कृत्स्न᳘मग्निमा᳘धत्ते त᳘स्माद्धि᳘रण्यं स᳘म्भरति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/2/</guid>
      <description>०१ कृ᳘त्तिकास्वग्नी आ᳘दधीत॥
एता वा᳘ अग्निनक्षत्रं यत्कृ᳘त्तिकास्तद्वै स᳘लोम᳘ यो ऽग्निनक्षत्रे ऽग्नी᳘ आद᳘धातै त᳘स्मात्कृ᳘त्तिकास्वा᳘दधीत॥
०२ ए᳘कं द्वे त्री᳘णि॥
चत्वारीति वा᳘ अन्या᳘नि न᳘क्षत्राण्य᳘थैता᳘ एव भू᳘यिष्ठा यत्कृत्तिकास्त᳘द्भूमा᳘नमे᳘वैतदु᳘पैति त᳘स्मात्कृ᳘त्तिकास्वा᳘दधीत॥
०३ एता᳘ ह वै प्रा᳘च्यै दिशो न᳘ च्यवन्ते॥
स᳘र्वाणि ह वा᳘ अन्या᳘नि न᳘क्षत्राणि प्रा᳘च्यै दिश᳘श्च्यवन्ते तत्प्रा᳘च्यामे᳘वास्यैत᳘द्दिश्याहितौ भवतस्त᳘स्मात्कृ᳘त्तिकास्वा᳘दधीत॥
०४ अ᳘थ य᳘स्मान्न कृ᳘त्तिकास्वाद᳘धीत॥
ऋक्षाणां ह वा᳘ एता अ᳘ग्रे प᳘त्न्य आसुः सप्तर्षी᳘नु ह स्म वै᳘ पुर᳘र्क्षा इत्या᳘चक्षते ता᳘ मिथुने᳘न व्यार्ध्यन्तामी᳘ ह्युत्तरा᳘हि सप्तर्ष᳘य उद्य᳘न्ति पुर᳘ एता अ᳘शमिव वै तद्यो᳘ मिथुने᳘न᳘ व्यृद्धः स ने᳘न्मिथुने᳘न व्यृ᳘ध्या इ᳘ति त᳘स्मान्न कृ᳘त्तिकास्वा᳘दधीत॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/3/</guid>
      <description>०१ वसन्तो᳘ ग्रीष्मो᳘ वर्षाः᳘॥
ते᳘ देवा᳘ ऋत᳘वः शर᳘द्धेमन्तः शि᳘शिरस्ते᳘ पित᳘रो य᳘ ए᳘वापूर्य᳘ते ऽर्धमासः स᳘ देवा᳘ यो ऽपक्षीय᳘ते स᳘ पितरो᳘ ऽहरेव᳘ देवा रा᳘त्रिः पित᳘रः पु᳘नर᳘ह्नः पूर्वाह्णो᳘ देवा᳘ अपराह्णः᳘ पित᳘रः॥
०२ ते वा᳘ एत᳘ ऋतवः॥
देवाः᳘ पित᳘रः स यो᳘ हैवं᳘ विद्वान्दे᳘वाः पि᳘तर इ᳘ति ह्व᳘यत्या᳘ हास्य देवा᳘ देवहू᳘यं ग᳘छन्त्या᳘ पित᳘रः पितृहू᳘यम᳘वन्ति हैनं देवा᳘ देवहूये᳘ ऽवन्ति पित᳘रः पितृहू᳘ये य᳘ एवं᳘ विद्वान्दे᳘वाः पि᳘तर इ᳘ति ह्व᳘यति॥
०३ स यत्रो᳘दगाव᳘र्तते॥
देवे᳘षु त᳘र्हि भवति देवांस्त᳘र्ह्यभि᳘गोपायत्य᳘थ य᳘त्र दक्षिणाव᳘र्तते पितृ᳘षु तर्हि भवति पितॄंस्त᳘र्ह्यभि᳘गोपायति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/4/</guid>
      <description>०१ यद᳘हरस्य᳘ श्वो ऽग्न्याधेयं स्यात्॥
दि᳘वै᳘वाश्नीयान्म᳘नो ह वै᳘ देवा᳘ मनुष्य᳘स्या᳘जानन्ति᳘ ते ऽस्यैतछ्वो᳘ ऽग्न्याधेयं विदु᳘स्ते ऽस्य वि᳘श्वे देवा᳘ गृहानागछन्ति ते ऽस्य गृहेषू᳘पवसन्ति स᳘ उपवसथः॥
०२ त᳘न्न्वेवा᳘नवकॢप्तं यो᳘ मनु᳘ष्येष्व᳘नश्न᳘त्सु पू᳘र्वो ऽश्नीयाद᳘थ कि᳘मु यो᳘ देवेष्व᳘नश्नत्सु पू᳘र्वो ऽश्नीयात्त᳘स्मा᳘दु दि᳘वै᳘वाश्नीयात्तद्व᳘पि का᳘ममेव न᳘क्तमश्नीया᳘न्नो ह्य᳘नाहिताग्नेर्व्रतचर्या᳘स्ति मानुषो᳘ ह्ये᳘वैष᳘ तावद्भवति या᳘वद᳘नाहिताग्निस्त᳘स्माद्व᳘पि का᳘ममेव न᳘क्तमश्नीयात्॥
०३ तद्धै᳘के ऽजमु᳘पबध्नन्ति॥
आग्ने᳘यो᳘ ऽजो ऽग्ने᳘रेव᳘ सर्वत्वाये᳘ति व᳘दन्तस्त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्याद्य᳘द्यस्याजः स्या᳘दग्नी᳘ध ए᳘वैनम् प्रातर्दद्यात्ते᳘नैव तं का᳘ममाप्नोति त᳘स्मादु तन्ना᳘द्रियेत॥
०४ अ᳘थ चातुष्प्राश्य᳘मोदन᳘म् पचन्ति॥
छ᳘न्दांस्यने᳘न प्रीणीम इ᳘ति य᳘था ये᳘न वा᳘हनेन स्यन्त्स्यन्त्स्यात्तत्सु᳘हितं क᳘र्तवै᳘ ब्रूया᳘देव᳘मेतदि᳘ति व᳘दन्तस्त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्याद्यद्वा᳘ अस्य ब्राह्मणाः कु᳘ले व᳘सन्त्यृत्वि᳘जश्चा᳘नृत्विजश्च ते᳘नैव तं का᳘ममाप्नोति त᳘स्मादु तन्ना᳘द्रियेत॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
