<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/</link>
    <description>Recent content in &#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/1/</guid>
      <description>०१ इ᳘न्द्रस्य वै य᳘त्र ॥
इन्द्रिया᳘णि वी᳘र्याणि व्युद᳘क्रामंस्ता᳘नि देवा᳘ एते᳘नैव᳘ यज्ञे᳘न पु᳘नः स᳘मदधुर्य᳘त्पयोग्रहा᳘श्च सुराग्रहा᳘श्च गृह्य᳘न्तऽइन्द्रिया᳘ण्ये᳘वास्मिंस्त᳘द्वी᳘र्याणि पु᳘नः सं᳘दधत्युत्तरेऽग्नौ᳘ पयोग्रहा᳘न्जुह्वति शुक्रे᳘णै᳘वैनं त᳘त्सोमपीथे᳘न स᳘मर्धयति ॥
०२ स᳘ जुहोति ॥
सु᳘रावन्तं बर्हिष᳘दँ सुवी᳘रमि᳘ति सु᳘रावान्वा᳘ऽएष᳘ बर्हिष᳘द्यज्ञो य᳘त्सौत्रामणी᳘ बर्हि᳘षै᳘वैनं यज्ञे᳘न स᳘मर्धयति यज्ञँ᳘ हिन्वन्ति महिषा न᳘मोभिरित्यृत्वि᳘जो वै᳘ महिषा᳘ यज्ञो न᳘म ऋत्वि᳘ग्भिरेव᳘ यज्ञँ᳘ समर्ध᳘यति यज्ञे᳘न य᳘जमानं द᳘धानाः सो᳘ममि᳘ति सोमपीथ᳘मे᳘वास्मिन्दधति दिवि᳘ देव᳘तास्वि᳘ति दि᳘व्ये᳘वैनं देव᳘तासु दधति म᳘देमे᳘न्द्रमि᳘ति म᳘दाय वाव सो᳘मो म᳘दाय सु᳘रोभा᳘वेव᳘ सोममदं᳘ च सुरा्मदं चा᳘वरुन्द्धे य᳘जमानाः स्वर्का इ᳘त्यर्को वै᳘ देवा᳘नाम᳘न्नम᳘न्नं यज्ञो᳘ यज्ञे᳘नै᳘वैनमन्ना᳘द्येन स᳘मर्धयति हुत्वा᳘ भक्षयन्ति स᳘मृद्ध᳘मवास्य त᳘द्वर्धयन्ति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/2/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्यज्ञ᳘मसृजत ॥
तमा᳘हरत्ते᳘नायजत ते᳘नेष्ट्वा᳘ रिरिचान᳘-इवामन्यत स᳘ एतं᳘ यज्ञक्रतु᳘मपश्यत्सौत्रामणीं ते᳘नायजत त᳘तो वै स पु᳘नरा᳘प्यायत रिच्य᳘तऽइव वा᳘ऽएष यः सो᳘मेन य᳘जते᳘ वीव᳘ ह्यस्य वित्तं वे᳘दो ह᳘रन्ति ॥
०२ सो᳘मेनेष्ट्वा᳘ सौत्रामण्या᳘ यजेत ॥
य᳘था धे᳘नुर्दुग्धा पु᳘नराप्या᳘येतैवँ᳘ हैव पु᳘नरा᳘प्यायतऽआ᳘ प्रज᳘या पशु᳘भिः प्यायते प्र᳘त्यस्मिं᳘लोके᳘ तिष्ठत्यभि᳘ स्वर्गं᳘ लोकं᳘ जयति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘न्त्सौत्रामण्या य᳘जते यो᳘ वैत᳘देवं वे᳘द ॥
०३ त᳘द्धैत᳘त्पप्रछ ॥
सु᳘प्ला सार्ञ्जयः᳘ प्रतीदर्श᳘मैभावतं यन्न᳘ दीक्ष᳘येव दी᳘क्षते न᳘ सोमाँश᳘व-इव न्युप्यन्ते᳘ऽथ कथँ᳘ सौत्रामणी᳘ सोमयज्ञो᳘ भवती᳘ति ॥
०४ स᳘ होवाच ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/3/</guid>
      <description>०१ त्व᳘ष्टा हत᳘पुत्रः ॥
अभिचरणी᳘यम᳘पेन्द्रँ सो᳘ममा᳘हरत्तस्ये᳘न्द्रो यज्ञवेशसं᳘ कृत्वा᳘ प्रास᳘हा सो᳘ममपिबत्स वि᳘ष्व᳘ङ् व्यार्छत्त᳘स्य मु᳘खात्प्राणे᳘भ्यः श्रीयशसा᳘न्यूर्ध्वान्यु᳘दक्रामंस्ता᳘नि पशून्प्रा᳘विशंस्त᳘स्मात्पश᳘वो य᳘शो य᳘शो ह भवति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘न्त्सौत्राम᳘ण्याभिषिच्य᳘ते ॥
०२ त᳘तोऽस्माऽएत᳘मश्वि᳘नौ च स᳘रस्वती च ॥
यज्ञँ स᳘मभरन्त्सौत्रामणीं भै᳘षज्याय त᳘यैनम᳘भ्यषिञ्चंस्त᳘तो वै स᳘ देवा᳘नाँ श्रे᳘ष्ठोऽभवछ्रे᳘ष्ठः स्वा᳘नां भवति य᳘ एनयाभिषिच्य᳘ते ॥
०३ कृष्णाजि᳘नेऽभि᳘षिञ्चति ॥
यज्ञो वै᳘ कृष्णाजिनं᳘ यज्ञ᳘ऽए᳘वैनमेत᳘दभि᳘षिञ्चति लोमतश्छ᳘न्दाँसि वै लो᳘मानि छ᳘न्दःस्वे᳘वैनमेत᳘दभि᳘षिञ्चति ॥
०४ आसन्द्या᳘मभि᳘षिञ्चति ॥
आसन्दीसद्वै सा᳘म्राज्यँ सा᳘म्राज्येनै᳘वैनँ सा᳘म्राज्यं गमयति ॥
०५ औ᳘दुम्बरी भवति ॥
ऊर्ग्वा᳘ऽउदुम्ब᳘र ऊ᳘र्ज्येवा᳘ध्यभि᳘षिच्यते जा᳘नुसंमिता भवति जा᳘नुसंमितो वा᳘ऽअयं᳘ लो᳘कोऽस्मा᳘ऽउ वै᳘ लोका᳘य क्षत्रि᳘योऽभि᳘षिच्यते क्षत्र᳘मु वा᳘ऽएष᳘ भवति यः᳘ सौत्राम᳘ण्याभिषिच्य᳘ते त᳘स्माज्जा᳘नुसंमिता᳘परिमिता तिर᳘श्ची ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
