<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/1/</guid>
      <description>०१ ब्रह्मौदनं᳘ पचति॥
रे᳘त एव त᳘द्धत्ते यदा᳘ज्यमुछिष्य᳘ते ते᳘न रशना᳘मभ्यज्या᳘दत्ते ते᳘जो वाऽआ᳘ज्यं प्राजापत्यो᳘ऽश्वः प्रजा᳘पतिमेव ते᳘जसा स᳘मर्धयत्य᳘पूतो वा᳘ऽए᳘षोऽमेध्यो यद᳘श्वः॥
०२ दर्भम᳘यी रशना᳘ भवति ॥
पवि᳘त्रं वै᳘ दर्भाः᳘ पुना᳘त्ये᳘वैनं पूत᳘मे᳘वैनं मे᳘ध्यमा᳘लभते ॥
०३ अ᳘श्वस्य वाऽआ᳘लब्धस्य ॥
रे᳘त उ᳘दक्रामत्त᳘त्सुव᳘र्णँ हि᳘रण्यमभवद्य᳘त्सुव᳘र्णँ हि᳘रण्यं द᳘दात्य᳘श्वमेव रे᳘तसा स᳘मर्धयति ॥ शतम् ६४०० ॥
०४ प्रजा᳘पतिर्यज्ञ᳘मसृजत॥
त᳘स्य महिमा᳘पाक्रामत्स᳘ महर्त्वि᳘जः प्रा᳘विशत्तं᳘ महर्त्वि᳘ग्भिर᳘न्वैछत्तं᳘ महर्त्वि᳘ग्भिर᳘न्वविन्दद्य᳘न्महर्त्वि᳘जो ब्रह्मौदनं᳘ प्राश्न᳘न्ति महिमा᳘नमेव त᳘द्यज्ञ᳘स्य य᳘जमानो᳘ऽवरुन्द्धे ब्रह्मौदने᳘ सुव᳘र्णँ हि᳘रण्यं ददाति रे᳘तो वा᳘ऽओदनो रे᳘तो हि᳘रण्यँ रे᳘तसै᳘वास्मिंस्तद्रे᳘तो दधाति शत᳘मानं भवति शता᳘युर्वै पु᳘रुषः शते᳘न्द्रिय आ᳘युरे᳘वेन्द्रियं᳘ वीर्य᳘मात्म᳘न्धत्ते च᳘तुष्टयीरपो᳘ वसतीव᳘रीर्मध्यमाया᳘ह्ने गृह्णाति ता᳘ दिग्भ्यः᳘ समा᳘हृता भवन्ति दिक्षु वाऽअ᳘न्नम᳘न्नमापो᳘ऽन्नेनै᳘वास्माऽअ᳘न्नम᳘वरुन्द्धे᳘ ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/2/</guid>
      <description>०१ व्यृद्धमु वा᳘ऽएत᳘द्यज्ञ᳘स्य॥
य᳘दयजु᳘ष्केण क्रिय᳘तऽइमा᳘मगृम्णन्रशना᳘मृतस्ये᳘त्यश्वाभिधा᳘नीमा᳘दत्ते य᳘जुष्कृत्यै यज्ञ᳘स्य स᳘मृद्ध्यै द्वा᳘दशारत्निर्भवति द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः᳘ संवत्सर᳘मेव᳘ यज्ञ᳘माप्नोति॥
०२ त᳘दाहुः॥
द्वा᳘दशारत्नी रशना᳘ कार्या३ त्र᳘योदशारत्नी३रि᳘त्यृषभो वा᳘ऽएष᳘ ऋतूनां य᳘त्संवत्सरस्त᳘स्य त्रयोदशो मा᳘सो विष्ट᳘पमृषभ᳘ एष᳘ यज्ञा᳘नां य᳘दश्वमेधो य᳘था वा᳘ऽऋषभ᳘स्य विष्ट᳘पमेव᳘मेत᳘स्य विष्ट᳘पं त्रयोदश᳘मरत्निँ᳘ रशना᳘यामुपा᳘दध्यात्तद्य᳘थऽऋषभ᳘स्य विष्ट᳘पँ सँस्त्रिय᳘ते तादृक्त᳘त् ॥
०३ अभिधा᳘ असी᳘ति॥
त᳘स्मादश्वमेधयाजी स᳘र्वा दि᳘शोऽभि᳘जयति भु᳘वनमसी᳘ति भु᳘वनं त᳘ज्जयति य᳘न्तासि धर्ते᳘ति यन्ता᳘रमे᳘वैनं धर्ता᳘रं करोति स त्व᳘मग्निं᳘ वैश्वानरमि᳘त्यग्नि᳘मे᳘वैनं वैश्वानरं᳘ गमयति स᳘प्रथसं गछे᳘ति प्रज᳘यै᳘वैनं पशु᳘भिः प्रथयति स्वा᳘हाकृत इ᳘ति वषट्कार᳘ ए᳘वास्यैष᳘ स्वगा᳘ त्वा देवे᳘भ्य इ᳘ति देवे᳘भ्य ए᳘वैनं स्वगा᳘ करोति प्रजा᳘पतयऽइ᳘ति प्राजापत्यो᳘ऽश्वः स्व᳘यै᳘वैनं देव᳘तया स᳘मर्धयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/3/</guid>
      <description>०१ य᳘था वै᳘ हविषो᳘ऽहुतस्य स्क᳘न्देत् ॥
एव᳘मेत᳘त्पशो᳘ स्कन्दति यं᳘ निक्तम᳘नालब्धमुत्सृज᳘न्ति य᳘त्स्तोकी᳘या जुहो᳘ति सर्वहु᳘तमे᳘वैनं जुहोत्य᳘स्कन्दाया᳘स्कन्नँ हि तद्य᳘द्धुत᳘स्य स्क᳘न्दति सह᳘स्रं जुहोति सह᳘स्रसंमितो वै᳘ स्वर्गो᳘ लोकः᳘ स्वर्ग᳘स्य लोक᳘स्याभि᳘जित्यै ॥
०२ त᳘दाहुः॥
य᳘न्मिता᳘ जुहुयात्प᳘रिमितम᳘वरुन्धीतेत्य᳘मिता जुहोत्य᳘परिमितस्यैवा᳘वरुद्ध्याऽउवा᳘च ह प्रजा᳘पति स्तोकी᳘यासु वा᳘ऽअह᳘मश्वमेधँ सँ᳘स्थापयामि ते᳘न सँ᳘स्थितेनैवा᳘त ऊर्ध्वं᳘ चरामी᳘ति ॥
०३ अग्न᳘ये स्वाहे᳘ति ॥
अग्न᳘यऽए᳘वैनं जुहोति सो᳘माय स्वाहे᳘ति सो᳘मायै᳘वैनं जुहोत्यपां मो᳘दाय स्वाहे᳘त्यद्भ्य᳘ ए᳘वैनं जुहोति सवित्रे स्वाहे᳘ति सवित्र᳘ऽए᳘वैनं जुहोति वाय᳘वे स्वाहे᳘ति वाय᳘वऽए᳘वैनं जुहोति वि᳘ष्णवे स्वाहे᳘ति वि᳘ष्णवऽए᳘वैनं जुहोती᳘न्द्राय स्वाहेती᳘न्द्रायै᳘वैनं जुहोति बृ᳘हस्प᳘तये स्वाहे᳘ति बृ᳘हस्प᳘तयऽए᳘वैनं जुहोति मित्रा᳘य स्वाहे᳘ति मित्रा᳘यै᳘वैनं जुहोति व᳘रुणाय स्वाहे᳘ति व᳘रुणायै᳘वैनं जुहोत्येता᳘वन्तो वै स᳘र्वे देवास्ते᳘भ्य ए᳘वैनं जुहोति प᳘राचीर्जुहोति प᳘राङिव वै᳘ स्वर्गो᳘ लोकः᳘ स्वर्ग᳘स्य लोक᳘स्याभि᳘जित्यै ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/4/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिरश्वमेध᳘मसृजत᳘॥
सोऽस्मात्सृष्टः प᳘राङैत्स दि᳘शोऽनुप्रा᳘विशत्तं᳘ देवाः प्रै᳘षमैछंस्तमि᳘ष्टिभिरनुप्रा᳘युञ्जत तमि᳘ष्टिभिर᳘न्वैछंस्तमि᳘ष्टिभिर᳘न्वविन्दन्यदि᳘ष्टिभिर्य᳘जते᳘ऽश्वमेव तन्मे᳘ध्यं य᳘जमानो᳘ऽन्विछति ॥
०२ सावि᳘त्र्यो भवन्ति॥
इयं वै᳘ सविता यो वा᳘ऽअस्यां᳘ निल᳘यते᳘ योऽन्यत्रै᳘त्यस्यां वाव तम᳘नुविन्दन्ति न वा᳘ऽइमां क᳘श्चन᳘ तिर्य᳘ङ्नोर्ध्वो᳘ऽत्येतुमर्हति य᳘त्सावि᳘त्र्यो भ᳘वन्त्य᳘श्वस्यैवा᳘नुवित्त्यै ॥
०३ त᳘दाहुः॥
प्र वा᳘ऽएतद᳘श्वो मीयते यत्प᳘राङे᳘ति न᳘ ह्येनं प्रत्यावर्त᳘यन्ती᳘ति य᳘त्सायं धृती᳘र्जुहो᳘ति क्षे᳘मो वै धृ᳘तिः क्षे᳘मो रा᳘त्रिः क्षे᳘मेणै᳘वैनं दाधार त᳘स्मात्सायं᳘ मनु᳘ष्याश्च पश᳘वश्च क्षेम्या᳘ भवन्त्य᳘थ य᳘त्प्रातरि᳘ष्टिभिर्य᳘जतऽइछ᳘त्ये᳘वैनं तत्त᳘स्माद्दि᳘वा नष्टैष᳘ एति य᳘द्वेव᳘ सायं धृ᳘तीर्जुहो᳘ति प्रातरि᳘ष्टिभिर्य᳘जते योगक्षेम᳘मेव तद्य᳘जमानः कल्पयते त᳘स्माद्य᳘त्रैते᳘न यज्ञे᳘न य᳘जन्ते कॢप्तः᳘ प्रजा᳘नां योगक्षेमो᳘ भवति ॥ ब्राह्मणम् ॥ ४ ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/5/</guid>
      <description>०१ अ᳘प वा᳘ एत᳘स्मात्॥
श्री᳘ राष्ट्रं᳘ क्रामति᳘ योऽश्वमेधे᳘न य᳘जते यदा वै पु᳘रुषः श्रि᳘यं ग᳘छति वी᳘णास्मै वाद्यते ब्राह्मणौ᳘ वीणागाथि᳘नौ संवत्सरं᳘ गायतः श्रियै वा᳘ एत᳘द्रूपं यद्वी᳘णा श्रि᳘यमे᳘वास्मिंस्त᳘द्धत्तः॥
०२ त᳘दाहुः॥
य᳘दुभौ᳘ ब्राह्मणौ गा᳘येताम᳘पास्मात्क्षत्रं᳘ क्रामेद्ब्र᳘ह्मणो वा᳘ एत᳘द्रूपं य᳘द्ब्राह्मणो न वै ब्र᳘ह्मणि क्षत्रं᳘ रमत इ᳘ति॥
०३ य᳘दुभौ᳘ राज᳘न्यौ॥
अ᳘पास्माद्ब्रह्मवर्चसं᳘ क्रामेत्क्षत्र᳘स्य वा᳘ एत᳘द्रूपं य᳘द्राज᳘न्यो न वै᳘ क्षत्रे᳘ ब्रह्मवर्चसं᳘ रमत इ᳘ति ब्राह्म᳘णोऽन्यो गा᳘यति राज᳘न्योऽन्यो ब्र᳘ह्म वै᳘ ब्राह्मणः᳘ क्षत्रं᳘ राजन्य᳘स्त᳘दस्य ब्र᳘ह्मणा च क्षत्रे᳘ण चोभय᳘तः श्रीः प᳘रिगृहीता भवति॥
०४ त᳘दाहुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/6/</guid>
      <description>०१ विभू᳘र्मात्रा᳘ प्रभूः᳘ पित्रे᳘ति॥
इयं वै᳘ मा᳘तासौ᳘ पि᳘ताभ्यामे᳘वैनम् प᳘रिददात्य᳘श्वोऽसि ह᳘योऽसी᳘ति शा᳘स्त्ये᳘वैनं तत्त᳘स्माछिष्टाः᳘ प्रजा᳘ जायन्ते᳘ऽत्योऽसि म᳘योऽसीत्य᳘त्ये᳘वैनं नयति त᳘स्माद᳘श्वः पशूनां श्रै᳘ष्ठ्यं गछत्य᳘र्वासि स᳘प्तिरसि वाज्यसी᳘ति यथायजु᳘रे᳘वैतद्वृ᳘षासि नृम᳘णा असी᳘ति मिथुनत्वा᳘य य᳘युर्ना᳘मासि शि᳘शुर्ना᳘मासी᳘त्येतद्वा अ᳘श्वस्य प्रियं᳘ नामधे᳘यम् प्रिये᳘णै᳘वैनं ना᳘म्नाभि᳘वदति त᳘स्माद᳘प्यामित्रौ᳘ संग᳘त्य ना᳘म्ना चे᳘दभिव᳘दतो᳘ऽन्योऽन्यं स᳘मेव᳘ जानाते॥
०२ आदित्या᳘नाम् पत्वा᳘न्विही᳘ति॥
आदित्या᳘ने᳘वैनं गमयति दे᳘वा आशापाला एतं᳘ देवेभ्यो᳘ऽश्वम् मेधा᳘य प्रो᳘क्षितं रक्षते᳘ति शतं वै त᳘ल्प्या राजपुत्रा᳘ आशापालास्ते᳘भ्य ए᳘वैनम् प᳘रिददातीह र᳘न्तिरिह᳘ रमतामिह धृ᳘तिरिह स्व᳘धृतिः स्वाहे᳘ति संवत्सरमा᳘हुतीर्जुहोति षो᳘डश नवती᳘रेता वा अ᳘श्वस्य ब᳘न्धनं ता᳘भिरे᳘वैनम् बध्नाति त᳘स्माद᳘श्वः प्र᳘मुक्तो ब᳘न्धनमा᳘गछति षो᳘डश नवती᳘रेता वा अ᳘श्वस्य ब᳘न्धनं ता᳘भिरे᳘वैनम् बध्नाति त᳘स्माद᳘श्वः प्र᳘मुक्तो ब᳘न्धनं न᳘ जहाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/7/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिरकामयत॥
अश्वमेधे᳘न यजेये᳘ति᳘ सोऽश्राम्यत्स त᳘पोऽतप्यत त᳘स्य श्रान्त᳘स्य तप्त᳘स्य सप्त᳘धात्म᳘नो देव᳘ता अ᳘पाक्रामन्त्सा᳘ दी᳘क्षाभवत्स᳘ एता᳘नि वैश्वदेवा᳘न्यपश्यत्ता᳘न्यजुहोत्तैर्वै स᳘ दीक्षाम᳘वारुन्द्ध य᳘द्वैश्वदेवा᳘नि जुहो᳘ति दीक्षा᳘मेव तैर्य᳘जमानो᳘ऽवरुन्द्धेऽन्वहं᳘ जुहोत्यन्वह᳘मेव᳘ दीक्षाम᳘वरुन्द्धे सप्त᳘ जुहोति सप्त वै ता᳘ देव᳘ता अ᳘पाक्रामंस्ता᳘भिरे᳘वास्मै दीक्षाम᳘वरुन्द्धे॥
०२ अ᳘प वा᳘ एते᳘भ्यः प्राणाः᳘ क्रामन्ति॥
ये᳘ दीक्षा᳘मतिरेच᳘यन्ति सप्ताहम् प्र᳘चरन्ति सप्त वै᳘ शीर्ष᳘ण्याः प्राणाः᳘ प्राणा᳘ दीक्षा᳘ प्राणै᳘रे᳘वास्मै प्राणा᳘न्दीक्षाम᳘वरुन्द्धे त्रेधा᳘ विभ᳘ज्य देव᳘तां जुहोति᳘ त्र्यावृतो वै᳘ देवा᳘स्त्र्यावृत इमे᳘ लोका ऋ᳘द्ध्यामेव᳘ वीर्य᳘ एषु᳘ लोके᳘षु प्र᳘तितिष्ठति॥
०३ ए᳘कविंशतिः स᳘म्पद्यन्ते॥
द्वा᳘दश मा᳘साः प᳘ञ्चर्त᳘वस्त्र᳘य इमे᳘ लोका᳘ असा᳘वादित्य᳘ एकविंशस्तद्दै᳘वं क्षत्रं सा श्रीस्तदा᳘धिपत्यं त᳘द्ब्रध्न᳘स्य विष्ट᳘पं तत्स्वा᳘राज्यमश्नुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/8/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिरश्वमेध᳘मसृजत॥
स᳘ सृष्टः प्र᳘र्चम᳘व्लीनात्प्र सा᳘म तं᳘ वैश्वदेवान्यु᳘दयछन्य᳘द्वैश्वदेवा᳘नि जुहो᳘त्यश्वमेध᳘स्यैवो᳘द्यत्यै॥
०२ का᳘य स्वा᳘हा॥
क᳘स्मै स्वा᳘हा कतम᳘स्मै स्वाहे᳘ति प्राजापत्यम् मु᳘ख्यं करोति प्रजा᳘पतिमुखाभिरे᳘वैनं देव᳘ताभिरु᳘द्यछति॥
०३ स्वा᳘हाधिमा᳘धीताय स्वा᳘हा॥
म᳘नः प्रजा᳘पतये स्वा᳘हा चित्तं वि᳘ज्ञाताये᳘ति य᳘देव पू᳘र्वासाम् ब्रा᳘ह्मणं तद᳘त्र॥
०४ अ᳘दित्यै स्वा᳘हा॥
अ᳘दित्यै मह्यै स्वाहा᳘दित्यै सुमृडीका᳘यै स्वाहे᳘तीयं वा अ᳘दितिरन᳘यै᳘वैनमु᳘द्यछति॥
०५ स᳘रस्वत्यै स्वा᳘हा॥
स᳘रस्वत्यै पावका᳘यै स्वा᳘हा स᳘रस्वत्यै बृहत्यै स्वाहे᳘ति वाग्वै स᳘रस्वती वा᳘चै᳘वैनमु᳘द्यछति॥
०६ पूष्णे स्वा᳘हा॥
पूष्णे᳘ प्रप᳘थ्याय स्वा᳘हा पूष्णे᳘ नरं᳘धिषाय स्वाहे᳘ति पश᳘वो वै᳘ पूषा᳘ पशु᳘भिरे᳘वैनमु᳘द्यछति॥
०७ त्व᳘ष्ट्रे स्वाहा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/01/9/</guid>
      <description>०१ आ ब्र᳘ह्मन्॥
ब्राह्मणो᳘ ब्रह्मवर्चसी᳘ जायतामि᳘ति ब्राह्मण᳘ एव᳘ ब्रह्मवर्चसं᳘ दधाति त᳘स्मात्पुरा᳘ ब्राह्मणो᳘ ब्रह्मवर्चसी᳘ जज्ञे॥
०२ आ᳘ राष्ट्रे᳘ राजन्यः᳘॥
शू᳘र इष᳘व्योऽतिव्याधी᳘ महारथो᳘ जायतामि᳘ति राजन्य᳘ एव शौ᳘र्यम् महिमा᳘नं दधाति त᳘स्मात्पुरा᳘ राजन्यः᳘ शू᳘र इष᳘व्योऽतिव्याधी᳘ महारथो᳘ जज्ञे॥
०३ दो᳘ग्ध्री धेनुरि᳘ति॥
धेन्वा᳘मेव प᳘यो दधाति त᳘स्मात्पुरा᳘ धेनुर्दो᳘ग्ध्री जज्ञे॥
०४ वो᳘ढा᳘नड्वानि᳘ति॥
अनडु᳘ह्येव ब᳘लं दधाति त᳘स्मात्पु᳘रानड्वान्वो᳘ढा जज्ञे॥
०५ आशुः स᳘प्तिरि᳘ति॥
अ᳘श्व एव᳘ जवं᳘ दधाति त᳘स्मात्पुरा᳘श्वः स᳘र्ता जज्ञे॥
०६ पु᳘रंधिर्येषे᳘ति॥
योषि᳘त्येव᳘ रूपं᳘ दधाति त᳘स्माद्रूपि᳘णी युवतिः᳘ प्रिया भा᳘वुका॥
०७ जिष्णू᳘ रथेष्ठा इ᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
