<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/1/</guid>
      <description>०१ अग्नि᳘रेष᳘ पुर᳘स्ताच्चीयते॥
संवत्सर᳘ उप᳘रिष्टान्मह᳘दुक्थं᳘ शस्यते प्रजा᳘पतेर्वि᳘स्रस्तस्या᳘ग्रं र᳘सोऽगछत्॥
०२ स यः स᳘ प्रजा᳘पतिर्व्य᳘स्रंसत॥
संवत्सरः सो᳘ऽथ या᳘न्यस्य ता᳘नि प᳘र्वाणि व्य᳘स्रंसन्ताहोरात्रा᳘णि ता᳘नि॥
०३ स यः स᳘ संवत्सरः᳘ प्रजा᳘पतिर्व्य᳘स्रंसत॥
अय᳘मेव स᳘ योऽय᳘मग्नि᳘श्चीयते᳘ऽथ या᳘न्यस्य ता᳘न्यहोरात्रा᳘णि प᳘र्वाणि व्य᳘स्रंसन्ते᳘ष्टका एव तास्तद्य᳘देता᳘ उपद᳘धाति या᳘न्ये᳘वास्य ता᳘न्यहोरात्रा᳘णि प᳘र्वाणि व्य᳘स्रंसन्त ता᳘न्यस्मिन्नेतत्प्र᳘तिदधाति त᳘देतद᳘त्रैव य᳘जुश्चितम᳘त्राप्त᳘म्॥
०४ अ᳘थ᳘ योऽस्य सो᳘ऽग्रं रसो᳘ऽगछत्॥
महत्त᳘दुक्थं त᳘मस्य तं र᳘समृक्सामा᳘भ्याम᳘नुयन्ति तद्यत्त᳘त्र य᳘जुः पुर᳘स्तादे᳘त्यभिने᳘तैव त᳘देति य᳘थादो᳘ मेऽमुत्रै᳘कं तदा᳘हरिष्यामी᳘त्येवं त्॥
०५ त᳘मध्वर्युर्ग्र᳘हेण गृह्णाति॥
य᳘द्गृह्णा᳘ति त᳘स्माद्ग्र᳘हस्त᳘स्मिअद्य᳘जुः पुर᳘स्तादेति तं᳘ संवत्सर᳘ आप्नुवन्ति न्नुद्गाता᳘ महाव्रते᳘न र᳘सं दधाति स᳘र्वाणि हैता᳘नि सा᳘मानि य᳘न्महाव्रतं त᳘दस्मिन्त्स᳘र्वैः सा᳘मभी र᳘सं दधाति त᳘स्मिन्हो᳘ता मह᳘तोक्थे᳘न र᳘सं दधाति स᳘र्वा हैता ऋ᳘चो य᳘न्मह᳘दुक्थं त᳘दस्मिन्त्स᳘र्वाभिरृग्भी र᳘सं दधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/2/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिरिमां᳘लोका᳘नैप्सत्॥
स᳘ एतं व᳘योविधमात्मा᳘नमपश्यदग्निं तं व्य᳘धत्त ते᳘नेमं᳘ लोक᳘माप्नोत्स᳘ द्विती᳘यं व᳘योविधमात्मा᳘नमपश्यन्महाव्रतं तद्व्य᳘धत्त ते᳘नान्त᳘रिक्षमाप्नोत्स᳘ तृती᳘यं वयो᳘विधमात्मा᳘नमपश्यन्मह᳘दुक्थं᳘ तद्व्य᳘धत्त ते᳘न दि᳘वमाप्नोत्॥
०२ अयं वाव᳘ लोक᳘ ए᳘षोऽग्नि᳘श्चितः᳘॥
अन्त᳘रिक्षम् महाव्रतं द्यौ᳘र्मह᳘दुक्थं त᳘स्मादेता᳘नि स᳘र्वाणि सहो᳘पेयादग्नि᳘म् महाव्रत᳘म् मह᳘दुक्थं᳘ सह᳘ हीमे᳘ लोका अ᳘सृज्यन्त तद्य᳘दग्निः᳘ प्रथम᳘श्चीय᳘ते᳘ऽयं ह्येषां᳘ लोका᳘नाम् प्रथ᳘मोऽसृज्यते᳘त्यधिदेवत᳘म्॥
०३ अ᳘थाध्यात्म᳘म्॥
म᳘न ए᳘वाग्निः᳘ प्राणो᳘ महाव्रतं वा᳘ङ्मह᳘दुक्थं त᳘स्मादेता᳘नि स᳘र्वाणि सहो᳘पेयात्सह हि म᳘नः प्राणो वाक्तद्य᳘दग्निः᳘ प्रथम᳘श्चीय᳘ते म᳘नो हि᳘ प्रथम᳘म् प्राणा᳘नाम्॥
०४ आ᳘त्मै᳘वाग्निः᳘॥
प्राणो᳘ महाव्रतं वा᳘ङ् मह᳘दुक्थं त᳘स्मादेता᳘नि स᳘र्वाणि सहो᳘पेयात्सह᳘ ह्यात्मा᳘ प्राणो वाक्तद्य᳘दग्निः᳘ प्रथम᳘श्चीय᳘त आत्मा हि᳘ प्रथमः᳘ सम्भ᳘वतः सम्भ᳘वति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/3/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘ असृजत॥
स᳘ ऊर्ध्वे᳘भ्य एव᳘ प्राणे᳘भ्यो देवान᳘सृजत ये᳘ऽवाञ्चः प्राणास्ते᳘भ्यो म᳘र्त्याः प्रजा अ᳘थोर्ध्व᳘मेव᳘ मृत्यु᳘म् प्रजा᳘भ्योऽत्ता᳘रमसृजत॥
०२ त᳘स्य ह प्रजा᳘पतेः॥
अर्ध᳘मेव म᳘र्त्यमा᳘सीदर्ध᳘ममृ᳘तं तद्य᳘दस्य म᳘र्त्यमा᳘सीत्ते᳘न मृत्यो᳘रबिभेत्स बि᳘भ्यादिमाम् प्रा᳘विशद्द्वय᳘म् भूत्वा मृच्चा᳘पश्च॥
०३ स᳘ मृत्यु᳘र्देवा᳘नब्रवीत्॥
क्व᳘ नु᳘ सोऽभूद्यो नो᳘ऽसृष्टे᳘ति त्वद्बि᳘भ्यदिमाम् प्रा᳘विक्षदि᳘ति᳘ सोऽब्रवीत्तं वा अ᳘न्विछाम तं स᳘म्भराम न वा᳘ अहं तं᳘ हिंसिष्यामी᳘ति तं᳘ देवा᳘ अस्या अ᳘धि स᳘मभरन्य᳘दस्याप्स्वा᳘सीत्ता᳘ अपः स᳘मभरन्न᳘थ य᳘दस्यां ताम् मृ᳘दं त᳘दुभ᳘यं सम्भृ᳘त्य मृ᳘दं चापश्चे᳘ष्टकामकुर्वंस्त᳘स्मादेत᳘दुभ᳘यमि᳘ष्टका भवति मृच्चा᳘पश्च॥
०४ त᳘देता वा᳘ अस्य ताः᳘॥
प᳘ञ्च म᳘र्त्यास्तन्व᳘ आसंलो᳘म त्व᳘ङ्मांसम᳘स्थि मज्जा᳘थैता᳘ अमृ᳘ता म᳘नो वा᳘क्प्राणश्च᳘क्षुः श्रो᳘त्रम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/4/</guid>
      <description>०१ उभ᳘यं हैतद᳘ग्रे प्रजा᳘पतिरास॥
म᳘र्त्यं चै᳘वामृ᳘तं च त᳘स्य प्राणा᳘ ए᳘वामृ᳘ता आसुः श᳘रीरम् म᳘र्त्यं स᳘ एते᳘न क᳘र्मणैत᳘यावृ᳘तैक᳘धाज᳘रममृ᳘तमात्मा᳘नमकुरुत त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमान उभ᳘यमेव᳘ भवति म᳘र्त्यं चै᳘वामृ᳘तं च त᳘स्य प्राणा᳘ ए᳘वामृ᳘ता भ᳘वन्ति श᳘रीरम् म᳘र्त्यं स᳘ एते᳘न क᳘र्मणैत᳘यावृ᳘तैक᳘धाज᳘रममृ᳘तमात्मा᳘नं कुरुते॥
०२ स᳘ प्रथमां चि᳘तिं चिनोति॥
सा᳘ हास्यैषा᳘ प्राण᳘ एव तद्वै त᳘दमृ᳘तमृ᳘तं हि᳘ प्रा᳘णः सै᳘षामृतचितिर᳘थ पु᳘रीषं नि᳘वपति त᳘द्धास्यैत᳘न्म᳘ज्जैव तद्वै तन्म᳘र्त्यम् म᳘र्त्यो हि᳘ मज्जा त᳘देत᳘स्मिन्नमृ᳘ते प्र᳘तिष्ठापयति ते᳘नास्यैत᳘दमृ᳘तम् भवति॥
०३ द्विती᳘यां चि᳘तिं चिनोति॥
सा᳘ हास्यै᳘षापान᳘ एव तद्वै त᳘दमृ᳘तममृ᳘तं ह्य᳘पा᳘नः सै᳘षामृतचितिस्त᳘देतन्म᳘र्त्यमुभय᳘तोऽमृते᳘न प᳘रिगृह्णाति ते᳘नास्यैत᳘दमृ᳘तम् भवत्य᳘थ पु᳘रीषं नि᳘वपति त᳘द्धास्यैतद᳘स्थ्येव तद्वै तन्म᳘र्त्यम् म᳘र्त्यं ह्य᳘स्थि त᳘देत᳘स्मिन्नमृ᳘ते प्र᳘तिष्ठापयति ते᳘नास्यैत᳘दमृ᳘तम् भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/01/5/</guid>
      <description>०१ स᳘र्वे हैते᳘ यज्ञा᳘ योऽय᳘मग्नि᳘श्चितः᳘॥
स य᳘त्पशु᳘माल᳘भते त᳘दग्न्याधे᳘यम᳘थ य᳘दुखां᳘ सम्भ᳘रति ता᳘न्यग्न्याधेयहवीम्ष्य᳘थ यद्दी᳘क्षते त᳘दग्निहोत्रम᳘थ य᳘द्दीक्षितः᳘ समि᳘धावाद᳘धाति ते᳘ अग्निहोत्राहुती᳘॥
०२ ते वै᳘ साय᳘म्प्रातरा᳘दधाति॥
साय᳘म्प्रातर्ह्य᳘ग्निहोत्राहुती जु᳘ह्वति समाने᳘न म᳘न्त्रेण समाने᳘न हि म᳘न्त्रेणाग्निहोत्राहुती जु᳘ह्वत्य᳘थ य᳘द्वनीवा᳘हनं च भ᳘स्मनश्चाभ्यवह᳘रणं तौ᳘ दर्शपूर्णमासाव᳘थ यद्गा᳘र्हपत्यं चिनो᳘ति ता᳘नि चातुर्मास्यान्य᳘थ य᳘दूर्ध्वं गा᳘र्हपत्यादा᳘ सर्वौषधात्ता इ᳘ष्टयो᳘ऽथ य᳘दूर्ध्वं᳘ सर्वौषधा᳘त्प्राची᳘नं चि᳘तिभ्यस्ते᳘ पशुबन्धा य᳘ ए᳘वैते᳘षु यज्ञे᳘षु विष्णुक्रमास्ते᳘ विष्णुक्रमा यज्ज᳘प्यं त᳘द्वात्सप्र᳘म्॥
०३ सौ᳘म्योऽध्वरः᳘ प्रथमा चि᳘तिः॥
य᳘त्प्राची᳘नं सवे᳘भ्यो राजसू᳘यो द्विती᳘या वाजपे᳘यस्तृती᳘याश्वमेध᳘श्चतुर्थ्य᳘ग्निसवः᳘ पञ्चमी यै᳘श्चितं सा᳘मभिः परिगा᳘यति त᳘न्महाव्रतम᳘थ यत्त᳘त्रोद्गातुः᳘ पुर᳘स्ताज्ज᳘प्यं त᳘छतरुद्रि᳘यं व᳘सोर्धा᳘रा मह᳘दुक्थम᳘थ य᳘दूर्ध्वं सा᳘मभ्यः प्राची᳘नं व᳘सोर्धा᳘रायै य᳘देव त᳘त्र हो᳘तुः पुर᳘स्ताज्ज᳘प्यं तत्तद᳘थ य᳘दूर्ध्वं व᳘सोर्धा᳘रायै ते᳘ गृहमेधा᳘ एता᳘वन्तो वै स᳘र्वे यज्ञास्ता᳘नग्नि᳘नाप्नोति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
