<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/1/</guid>
      <description>०१ त᳘स्य वा᳘ एत᳘स्याग्नेः᳘॥
वा᳘गे᳘वोपनिष᳘द्वाचा हि᳘ चीय᳘त ऋचा य᳘जुषा साम्ने᳘ति नु दैव्या᳘थ य᳘न्मानुष्या᳘ वाचाहे᳘तीदं᳘ कुरुते᳘तीदं᳘ कुरुते᳘ति त᳘दु ह त᳘या चीयते॥
०२ सा वा᳘ एषा वा᳘क्त्रेधाविहिता᳘॥
ऋ᳘चो य᳘जूंषि सा᳘मानि ते᳘नाग्नि᳘स्त्रेधाविहित᳘ एते᳘न हि᳘ त्रये᳘ण चीयतेऽप्य᳘हैवं᳘ त्रेधाविहित᳘ इत्थं᳘ ह᳘ त्वेवा᳘पि त्रेधाविहितो य᳘दस्मिंस्त्रेधाविहिता इ᳘ष्टका उपधीय᳘न्ते पुं᳘नाम्न्य स्त्री᳘नाम्न्यो न᳘पुंसकनाम्न्यस्त्रेधाविहिता᳘न्यु ए᳘वेमा᳘नि पु᳘रुषस्या᳘ङ्गानि पुं᳘नामानि स्त्री᳘नामानि न᳘पुंसकनामानि᳘॥
०३ सोऽय᳘मात्मा᳘ त्रेधाविहित᳘ एव᳘॥
सोऽने᳘न त्रे᳘धाविहिते᳘नात्म᳘नैतं᳘ त्रेधाविहितं दै᳘वममृ᳘तमाप्नोति ता᳘ उ स᳘र्वा इ᳘ष्टका इ᳘त्येवा᳘चक्षते ने᳘ष्टक इ᳘ति ने᳘ष्टकमि᳘ति वाचो᳘ रूपे᳘ण वा᳘ग्घ्ये᳘वैतत्स᳘र्वं यत्स्त्री पु᳘नान्न᳘पुंसकं वाचा᳘ ह्ये᳘वैतत्स᳘र्वमाप्तं त᳘स्मादेना अङ्गिरस्व᳘द्ध्रुवा᳘ सीदे᳘त्येव स᳘र्वाः साद᳘यति᳘ नाङ्गिरस्व᳘द्ध्रुवः᳘ सीदे᳘ति᳘ नाङ्गिरस्व᳘द्ध्रुवं᳘ सीदे᳘ति वा᳘चं ह्ये᳘वैतां᳘ संस्कुरुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/2/</guid>
      <description>०१ य᳘देतन्म᳘ण्डलं त᳘पति॥
त᳘न्मह᳘दुक्थं ता ।!चः स᳘ ऋचां᳘ लोको᳘ऽथ य᳘देत᳘दर्चिर्दी᳘प्यते त᳘न्महाव्रतं ता᳘नि सा᳘मानि स सा᳘म्नां लोको᳘ऽथ य᳘ एष᳘ एत᳘स्मिन्म᳘ण्डले पु᳘रु᳘षः सोऽग्निस्ता᳘नि य᳘जूंषि स य᳘जुषां लोकः॥
०२ सैषा᳘ त्र᳘य्येव᳘ विद्या᳘ तपति॥
त᳘द्धैतदप्य᳘विद्वांस आहुस्त्रयी वा᳘ एषा᳘ विद्या त᳘पती᳘ति वा᳘ग्घैव तत्प᳘श्यन्ती वदति॥
०३ स᳘ एष᳘ एत᳘स्मिन्म᳘ण्डले पु᳘रुषो᳘ऽथैत᳘दमृ᳘तं य᳘देत᳘दर्चिर्दी᳘प्यते त᳘स्मान्मृत्युर्न᳘ म्रियतेऽमृ᳘ते ह्य᳘न्तस्त᳘स्मादु न᳘ दृश्यतेऽमृ᳘ते ह्य᳘न्तः᳘॥
०४ त᳘देष श्लो᳘को भवति॥
अ᳘न्तरम् मृत्यो᳘रमृ᳘तमित्य᳘वरं ह्येत᳘न्मृत्यो᳘रमृ᳘तम् मृत्या᳘वमृ᳘तमा᳘हितमि᳘त्येत᳘स्मिन्हि पु᳘रुष एतन्म᳘ण्डलम् प्र᳘तिष्ठितं त᳘पति मृत्युर्वि᳘वस्वन्तं वस्त इ᳘त्यसौ वा᳘ आदित्यो वि᳘वस्वानेष ह्य᳘होरात्रे᳘ विव᳘स्ते त᳘मेष᳘ वस्ते सर्व᳘तो᳘ ह्येनेन प᳘रिवृतो मृत्यो᳘रात्मा वि᳘वस्वती᳘त्येत᳘स्मिन्हि म᳘ण्डल एत᳘स्य पु᳘रुषस्या᳘त्मैत᳘देष श्लो᳘को भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/3/</guid>
      <description>०१ नेव वा᳘ इदमग्रे᳘ऽसदासी᳘न्नेव स᳘दासीत्॥
आ᳘सीदिव वा᳘ इदम᳘ग्रे᳘ नेवासीत्त᳘द्ध तन्म᳘न ए᳘वास॥
०२ त᳘स्मादेतदृ᳘षिणाभ्य᳘नूक्तम्॥
ना᳘सदासी᳘न्नो स᳘दासीत्तदा᳘नीमि᳘ति᳘ नेव हि सन्म᳘नो᳘ नेवा᳘सत्॥
०३ त᳘दिदम् म᳘नः सृष्ट᳘मावि᳘रबुभूषत्॥
नि᳘रुक्ततरम् मूर्त᳘तरं त᳘दात्मा᳘नम᳘न्वैछत्तत्त᳘पोऽतप्यत तत्प्रा᳘मूर्छत्तत्ष᳘ट्त्रिंशतं सह᳘स्राण्यपश्यदात्म᳘नोऽग्नी᳘नर्का᳘न्मनोम᳘यान्मनश्चि᳘तस्ते म᳘नसैवा᳘धीयन्त म᳘नसाचीयन्त म᳘नसैषु ग्र᳘हा अगृह्यन्त म᳘नसास्तुवत म᳘नसाशंसन्यत्किं᳘ च यज्ञे क᳘र्म क्रिय᳘ते यत्किं᳘ च यज्ञि᳘यं क᳘र्म म᳘नसैव ते᳘षु त᳘न्मनोम᳘येषु मनश्चि᳘त्सु मनोम᳘यमक्रियत तद्यत्किं᳘ चेमा᳘नि भूता᳘नि म᳘नसा संकल्प᳘यन्ति ते᳘षामेव सा कृ᳘तिस्ता᳘नेवा᳘दधति तां᳘श्चिन्वन्ति ते᳘षु ग्र᳘हान्गृह्णन्ति ते᳘षु स्तुवते ते᳘षु शंसन्त्येता᳘वती वै म᳘नसो वि᳘भूतिरेता᳘वती वि᳘सृष्टिरेता᳘वन्म᳘नः ष᳘ट्त्रिंशत्सह᳘स्राण्यग्न᳘योऽर्कास्ते᳘षामे᳘कैक एव ता᳘वान्या᳘वानसौ पू᳘र्वः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/4/</guid>
      <description>०१ अयं वाव᳘ लोक᳘ ए᳘षोऽग्नि᳘श्चितः᳘॥
तस्या᳘प एव᳘ परिश्रि᳘तो मनु᳘ष्या य᳘जुष्मत्य इ᳘ष्टकाः सू᳘ददोहा ओ᳘षधयश्च व᳘नस्प᳘तयश्च पु᳘रीषमा᳘हुतयः समि᳘धोऽग्नि᳘र्लोकम्पृणा तद्वा᳘ एतत्स᳘र्वमग्नि᳘मे᳘वाभिस᳘म्पद्यते तत्स᳘र्वोऽग्नि᳘र्लोकम्पृणा᳘मभिस᳘म्पद्यते स यो᳘ हैत᳘देवं वे᳘द लोकम्पृणा᳘मेनम् भूत᳘मेतत्स᳘र्वमभिस᳘म्पद्यते॥
०२ अन्त᳘रिक्षं ह᳘ त्वे᳘वै᳘षोऽग्नि᳘श्चितः᳘॥
त᳘स्य द्या᳘वापृथिव्यो᳘रेव᳘ संधिः᳘ परिश्रि᳘तः प᳘रेण हान्त᳘रिक्षं द्या᳘वापृथिवी सं᳘धत्तस्ताः᳘ परिश्रि᳘तो व᳘यांसि य᳘जुष्मत्य इ᳘ष्टका वर्षं सू᳘ददोहा म᳘रीचयः पु᳘रीषमा᳘हुतयः समि᳘धो वायु᳘र्लोकम्पृणा तद्वा᳘ एतत्स᳘र्वं वायु᳘मे᳘वाभिस᳘म्पद्यते तत्स᳘र्वोऽग्नि᳘र्लो॥
०३ द्यौ᳘र्ह᳘ त्वे᳘वै᳘षोऽग्नि᳘श्चितः᳘॥
तस्या᳘प एव᳘ परिश्रि᳘तो य᳘था ह वा᳘ इदं को᳘शः स᳘मुब्जित एव᳘मिमे᳘ लोका᳘ अप्स्व᳘न्तस्तद्या᳘ इमां᳘लोकान्प᳘रेणा᳘पस्ताः परिश्रि᳘तो देवा य᳘जुष्मत्य इ᳘ष्टका य᳘दे᳘वैत᳘स्मिंलोके᳘ऽन्नं तत्सू᳘ददोहा न᳘क्षत्राणि पु᳘रीषमा᳘हुतयः समि᳘ध आदित्यो᳘ लोकम्पृणा तद्वा᳘ एतत्स᳘र्वमादित्य᳘मे᳘वाभिस᳘म्पद्यते तत्स᳘र्वोऽग्नि᳘र्लो॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/5/</guid>
      <description>०१ कुश्रि᳘र्ह वाजश्रव᳘सोऽग्निं᳘ चिक्ये॥
तं᳘ होवाच सुश्रु᳘वाः कौ᳘ष्यो गौ᳘तम य᳘दग्निम᳘चैषीः प्रा᳘ञ्चमेनमचैषीः प्रत्य᳘ञ्चमेनमचैषीर्न्य᳘ञ्चमेनमचैषीरुत्तान᳘मेनमचैषीः॥
०२ यद्य᳘हैनम् प्रा᳘ञ्चम᳘चैषीः य᳘था प᳘राच आ᳘सीनाय पृष्ठ᳘तोऽन्ना᳘द्यमुपाह᳘रेत्तादृक्तन्न᳘ ते हविः प्र᳘तिग्रहीष्यति॥
०३ य᳘द्यु वा᳘ एनम् प्रत्य᳘ञ्चम᳘चैषीः॥
क᳘स्मादस्य त᳘र्हि पश्चात्पु᳘छमकार्षीः॥
०४ य᳘द्यु वा᳘ एनं न्य᳘ञ्चम᳘चैषीः॥
य᳘था नी᳘चः श᳘यानस्य पृ᳘ष्ठेऽन्ना᳘द्यम् प्रतिष्ठाप᳘येत्तादृक्त᳘न्नैव᳘ ते हविः प्र᳘तिग्रहीस्यति॥
०५ य᳘द्यु वा᳘ एनमुत्तानम᳘चैषीः॥
न वा᳘ उत्तानं व᳘यः स्वर्गं᳘ लोक᳘मभि᳘वहति न᳘ त्वा स्वर्गं᳘ लोक᳘मभि᳘वक्ष्यत्यस्वर्ग्य᳘ उ ते भविष्यती᳘ति॥
०६ स᳘ होवाच॥
प्रा᳘ञ्चमेनमचैषम् प्रत्य᳘ञ्चमेनमचैषं न्य᳘ञ्चमेनमचैषमुत्तान᳘मेनमचैषं स᳘र्वा अ᳘नु दि᳘श एनमचैषमि᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
