<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/1/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो नैरृती᳘र्हरन्ति॥
एतद्वै᳘ देवा गा᳘र्हपत्यं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्नयं वै᳘ लोको गा᳘र्हपत्य इम᳘मेव तं᳘ लोक᳘ᳫं᳘ संस्कृ᳘त्य समा᳘रोहंस्ते त᳘म एॗवानतिदृश्य᳘मपश्यन्॥
०२ ते ऽब्रुवन्॥
उ᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थेदं त᳘मः पाप्मा᳘नमपह᳘नामहा इ᳘तिॗ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिछित य᳘थेदं त᳘मः पाप्मा᳘नमपह᳘नामहा इ᳘ति॥
०३ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
एता इ᳘ष्टका अपश्यन्नैरृतीस्ता उ᳘पादधत ता᳘भिस्तत्त᳘मः पाप्मा᳘नम᳘पाघ्नत पाप्मा वै नि᳘रृतिस्तद्य᳘देता᳘भिः पाप्मा᳘नं नि᳘रृतिम पा᳘घ्नत त᳘स्मादेता᳘ नैरृत्यः॥
०४ तद्वा᳘ एत᳘त्क्रियते॥
य᳘द्देवा अ᳘कुर्वन्निदं नु तत्त᳘म स᳘ पाप्मा᳘ देवै᳘रेवा᳘पहतो यॗत्त्वेत᳘त्करो᳘ति य᳘द्देवा अ᳘कुर्वंस्त᳘त्करवाणीत्य᳘थो य᳘ एव᳘ पाप्मा या नि᳘रृतिस्त᳘मेता᳘भिर᳘पहते तद्य !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ प्रायणी᳘यं नि᳘र्वपति॥
त᳘स्य हविष्कृ᳘ता वा᳘चं वि᳘सृजते वा᳘चं विसृ᳘ज्य स्तम्बयजु᳘र्हरति स्तम्बयजु᳘र्हृत्वा पू᳘र्वेण परिग्रहे᳘ण परिगृ᳘ह्य लिखिॗत्वाह ह᳘र त्रिरि᳘ति ह᳘रति त्रिरा᳘ग्नीध्रः॥
०२ प्रत्ये᳘त्य प्रायणी᳘येन प्र᳘चरति॥
प्रायणी᳘येन प्रच᳘र्य सी᳘रं युनक्त्येतद्वा᳘ एनं देवाः᳘ संस्करिष्य᳘न्तः पुर᳘स्ताद᳘न्नेन स᳘मार्धयंस्त᳘थैॗवैनमय᳘मेत᳘त्संस्करिष्य᳘न्पुर᳘स्ताद᳘न्नेन स᳘मर्धयति सी᳘रम् भवति से᳘रᳫं हैतद्यत्सी᳘रमि᳘रामेॗवास्मिन्नेत᳘द्दधाति॥
०३ औ᳘दुम्बरम् भवति॥
ऊर्ग्वै र᳘स उदुम्ब᳘र ऊॗर्जैॗवैनमेतद्र᳘सेन स᳘मर्धयति मौञ्जम् प᳘रिसीर्यं त्रिवृत्त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥
०४ सो ऽग्नेर्द᳘क्षिणां श्रो᳘णिम्॥
जघ᳘नेन ति᳘ष्ठन्नु᳘त्तरस्या᳘ᳫं᳘सस्य पुर᳘स्ताद्युज्य᳘मानमभि᳘मन्त्रयते सी᳘रा युञ्जन्ति कव᳘यो युगा वि᳘तन्वते पृ᳘थगि᳘ति ये᳘ विद्वा᳘ᳫं᳘सस्ते᳘ कव᳘यस्ते सी᳘रं च युञ्ज᳘न्ति युगा᳘नि च वि᳘तन्वते पृ᳘थग्धी᳘रा देवे᳘षु सुम्नये᳘ति यज्ञो वै᳘ सुम्नं धी᳘रा देवे᳘षु यज्ञं᳘ तन्वाना इ᳘त्येत᳘त्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ दर्भस्तम्बमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवा ओ᳘षधीरु᳘पादधत त᳘थैॗवैतद्य᳘जमान ओ᳘षधीरु᳘पधत्ते॥
०२ य᳘द्वेव᳘ दर्भस्तम्ब᳘मुपद᳘धाति॥
जा᳘यत एष᳘ एतद्य᳘च्चीय᳘ते स᳘ एष स᳘र्वस्मा अ᳘न्नाय जायत उभ᳘यम्वेतद᳘न्नं य᳘द्दर्भा आ᳘पश्चॗ ह्येता ओ᳘षधयश्च या वै᳘ वृत्राद्बी᳘भत्समाना आ᳘पो ध᳘न्व दृभ᳘न्त्य उदा᳘यंस्ते᳘ दर्भा᳘ अभवन्य᳘द्द्वभ᳘न्त्य उदा᳘यंस्त᳘स्माद्दर्भास्ता᳘ हैताः᳘ शुद्धा मे᳘ध्या आपो᳘ वृत्राभिप्रक्षरिता य᳘द्दर्भा य᳘दु दर्भास्तेनौ᳘षधय उभ᳘येनैॗवैन्मेतद᳘न्नेन प्रीणाति॥
०३ सीतासमरे᳟॥
वाग्वै᳘ सीतासमरः᳘ प्राणा वै सी᳘तास्ता᳘सामय᳘ᳫं᳘ समयो᳘ वाची वै᳘ प्राणेभ्यो᳘ ऽन्नं धीयते मध्यतो᳘ मध्यत᳘ एॗवास्मिन्नेतद᳘न्नं दधाति तूष्णीम᳘निरुक्तं वै तद्य᳘तूष्णीᳫं स᳘र्वं वा अ᳘निरुक्तᳫं स᳘र्वेणैवास्मिन्नेतद᳘न्ने दधाति॥
०४ अ᳘थैनमभि᳘जुहोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/07/02/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थोदचमसान्नि᳘नयति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘ अब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्ते᳘ चेत᳘यमाना वृ᳘ष्टिमेव चि᳘तिमपश्यंस्ता᳘मस्मिन्नदधुस्त᳘थैॗवास्मिन्नय᳘मेत᳘द्दधाति॥
०२ उदचमसा᳘ भवन्ति॥
आ᳘पो वै वृ᳘ष्टिर्वृ᳘ष्टिमेॗवास्मिन्नेत᳘द्दधात्यौ᳘दुम्बरेण चमसे᳘न त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुश्च᳘तुःस्रक्तिना च᳘तस्रो वै दि᳘शः स᳘र्वाभ्य एॗवास्मिन्नेत᳘द्दिग्भ्यो वृ᳘ष्टिं दधाति॥
०३ त्री᳘ᳫं᳘स्त्रीनुदचमसान्नि᳘नयति॥
त्रिवृ᳘दग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतैॗवास्मिन्नेतद्वृ᳘ष्टिं दधाति॥
०४ द्वा᳘दशोदचमसा᳘न्कृष्टे नि᳘नयति॥
द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः᳘ संवत्सॗरो ऽग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतैवास्मिन्नेतद्वृ᳘ष्टिं दधाति॥
०५ स वै᳘ कृष्टे नि᳘नयति॥
त᳘स्मात्कृष्टा᳘य वर्षति स य᳘त्कृष्ट᳘ एव᳘ निन᳘येन्ना᳘कृष्टे कृष्टा᳘यैव व᳘र्षेन्ना᳘कृष्टाया᳘थ यद᳘कृष्ट एव᳘ निन᳘येन्न᳘ कृष्टे᳘ कृष्टायैव व᳘र्षेन्न᳘ कृष्टा᳘य कृष्टे चा᳘कृष्टे च नि᳘नयति त᳘स्मात्कृष्टा᳘य चा᳘कृष्टाय च वर्षति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
