<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/03/1/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ तृतीये᳘ऽहन्॥
षष्ठे᳘ वा द्वादशे᳘ वा प्रवर्ग्योपस᳘दौ सम᳘स्य प्रव᳘र्ग्यमु᳘त्सादयत्यु᳘त्सन्नमिव᳘ हीदं शि᳘रस्तद्य᳘देत᳘मभि᳘तो भ᳘वति तत्स᳘र्वं समादाया᳘ग्रेण शा᳘लामन्तर्वे᳘द्युपसमा᳘यन्ति॥
०२ अथा᳘ग्नीध्रः॥
आहवनी᳘ये त्री᳘ञ्छालाकानु᳘पकल्पयते ते᳘षामे᳘कमुज्ज्वल᳘य्य मुखदघ्ने᳘ धार᳘यमाणो जुहोति यज्ञ᳘स्य शीर्षछिन्न᳘स्य शुगु᳘दक्राम᳘त्सेमां᳘लोकाना᳘विशत्त᳘यै᳘वैनमेत᳘छुचा स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति॥
०३ अ᳘थ य᳘न्मुखदघ्ने᳘॥
उप᳘रीव वै तद्य᳘न्मुखदघ्न᳘मुप᳘रीव तद्य᳘दसौ᳘ लोकस्त᳘द्यामुं᳘ लोकं शुगा᳘विशत्त᳘यै᳘वैनमेत᳘छुचा स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति॥
०४ या᳘ ते घर्म दिव्या शुगि᳘ति॥
यैव᳘ दिव्या शुग्या᳘ गायत्र्यां᳘हविर्धा᳘न इ᳘ति᳘ यैव᳘ गायत्र्यां᳘ हविर्धा᳘ने सा᳘ त आ᳘प्यायतां नि᳘ष्ट्यायतां त᳘स्यै ते स्वाहे᳘ति ना᳘त्र तिरो᳘हितमिवास्ति॥
०५ अ᳘थ द्विती᳘यमुज्ज्वल᳘य्य॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/03/2/</guid>
      <description>०१ स᳘र्वेषाम् वा एष᳘ भूता᳘नाम्॥
स᳘र्वेषां देवा᳘नामात्मा य᳘द्यज्ञस्त᳘स्य स᳘मृद्धिम᳘नु य᳘जमानः प्रज᳘या पशु᳘भिरृध्यते वि वा᳘ एष᳘ प्रज᳘या पशु᳘भिरृध्यते य᳘स्य घर्मो᳘ विदीर्य᳘ते त᳘त्र प्रा᳘यश्चित्तिः॥
०२ पूर्णाहुतिं᳘ जुहोति॥
स᳘र्वम् वै᳘ पूर्णं स᳘र्वेणै᳘वैत᳘द्भिषज्यति यत्किं᳘ च वि᳘वृढं य᳘ज्ञस्य॥
०३ स्वा᳘हा प्राणे᳘भ्यः सा᳘धिपतिकेभ्य इ᳘ति॥
म᳘नो वै᳘ प्राणा᳘नाम᳘धिपतिर्म᳘नसि हि स᳘र्वे प्राणाः प्र᳘तिष्ठितास्तन्मनसै᳘वैत᳘द्भिषज्यति यत्किं᳘ च वि᳘वृढं यज्ञ᳘स्य॥
०४ पृथिव्यै स्वाहे᳘ति॥
पृथिवी वै स᳘र्वेषां देवा᳘नामाय᳘तनं तत्स᳘र्वाभिरे᳘वैत᳘द्देव᳘ताभिर्भिषज्यति यत्किं᳘ च वि᳘वृढं यज्ञ᳘स्य॥
०५ अग्न᳘ये स्वाहे᳘ति॥
अग्निर्वै स᳘र्वेषां देवा᳘नामात्मा तत्स᳘र्वाभिरे᳘वैत᳘द्देव᳘ताभिर्भिषज्यति यत्किं᳘ च वि᳘वृढं यज्ञ᳘स्य॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
