<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/1/</guid>
      <description>०१ त्रि᳘र्ह वै पु᳘रुषो जायते॥
एत᳘न्न्वेव᳘ मातुश्चा᳘धि पितुश्चा᳘ग्रे जायते᳘ऽथ यं᳘ यज्ञ᳘ उपन᳘मति स यद्य᳘जते त᳘द्द्विती᳘यं जायते᳘ऽथ य᳘त्र म्रिय᳘ते य᳘त्रैनमग्ना᳘वभ्याद᳘धति स यत्त᳘तः सम्भ᳘वति त᳘त्तृती᳘यं जायते त᳘स्मात्त्रिः पु᳘रुषो जायत इ᳘त्याहुः॥
०२ ता वा᳘ एताः᳘॥
ए᳘कादश सामिधेनीर᳘न्वाह द᳘श वा᳘ इमे पु᳘रुषे प्राणा᳘ आ᳘त्मैकादशो य᳘स्मिन्नेते᳘ प्राणाः᳘ प्र᳘तिष्ठिता एता᳘वान्वै पु᳘रुषस्त᳘देनं कृत्स्नं᳘ जनयत्य᳘थ य᳘दूर्ध्वं᳘ सामिधेनी᳘भ्यः सा᳘ प्रतिष्ठा त᳘देनं जनयित्वा प्र᳘तिष्ठापयति॥
०३ न᳘व प्रसव᳘स्य व्या᳘हृतयः॥
न᳘वमे पु᳘रुषे प्राणास्त᳘देनं द्विती᳘यं जनयत्याश्रा᳘वणम् प्रत्याश्रा᳘वणं सा᳘ प्रतिष्ठा᳘थ य᳘दे᳘वादः सृष्टौ ज᳘न्मोद्य᳘ते त᳘देनं तृती᳘यं जनयति पत्नीसंयाजा᳘ एव त᳘त्र प्रतिष्ठा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/2/</guid>
      <description>०१ गायत्री᳘मनुवा᳘क्याम᳘न्वाह॥
त्रि᳘पदा वै᳘ गायत्री त्र᳘य इमे᳘ लोका᳘ इमा᳘ने᳘वैत᳘ल्लोका᳘न्देवाः प्र᳘त्यष्ठापयन्॥
०२ अ᳘थ त्रिष्टु᳘भा य᳘जति॥
च᳘तुष्पदा वै᳘ त्रिष्टुप्च᳘तुष्पादाः पश᳘वस्त᳘त्पशू᳘ने᳘वैत᳘देषु᳘ लोके᳘षु प्र᳘तिष्ठितेषु देवाः प्र᳘त्यष्ठापयन्॥
०३ द्व्यक्षरो वषट्कारः᳘॥
द्विपाद्वै पु᳘रुषस्तत्पु᳘रुषमे᳘वैतद्द्विपा᳘दमेषु᳘ पशु᳘षु प्र᳘तिष्ठितेषु प्र᳘त्यष्ठापयन्॥
०४ सोऽयं᳘ द्विपात्पु᳘रुषः॥
पशु᳘षु प्र᳘तिष्ठित एव᳘मे᳘वैष᳘ एत᳘ल्लोकान्प्र᳘तिष्ठापयति लोके᳘षु प्र᳘तिष्ठितेषु पशून्प्र᳘तिष्ठापयति पशु᳘षु प्र᳘तिष्ठितेष्वात्मा᳘नम् प्र᳘तिष्ठापयत्येव᳘मेष पु᳘रुषः पशु᳘षु प्र᳘तिष्ठितो य᳘ एवं᳘ विद्वान्य᳘जते॥
०५ अ᳘थ यद्व᳘षट्कृते जुहो᳘ति॥
एष वै᳘ वषट्कारो य᳘ एष त᳘पति स᳘ एष᳘ मृत्युस्त᳘देनमुप᳘रिष्टान्मृत्योः सं᳘स्करोति त᳘देनम᳘तो जनयति स᳘ एत᳘म् मृत्युम᳘तिमुच्यते यज्ञो वा᳘ अस्यात्मा᳘ भवति त᳘द्यज्ञ᳘ एव᳘ भू᳘त्वैत᳘न्मृत्युम᳘तिमुच्यत एते᳘नो हास्य स᳘र्वे यज्ञक्रत᳘व एत᳘म् मृत्युम᳘तिमुक्ताः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/3/</guid>
      <description>०१ ब्र᳘ह्म वा᳘ इदम᳘ग्र आसीत्॥
त᳘द्देवा᳘नसृजत त᳘द्देवा᳘न्त्सृ᳘ष्ट्वैषु᳘ लोके᳘षु व्या᳘रोहयदस्मि᳘न्नेव᳘ लो᳘केऽग्निं᳘ वायु᳘मन्त᳘रिक्षे दि᳘व्येव सू᳘र्यम्॥
०२ अ᳘थ ये᳘ऽथ ऊर्ध्वा᳘ लोकाः᳘॥
तद्या अ᳘त ऊर्ध्वा᳘ देव᳘तास्ते᳘षु ता᳘ देव᳘ता व्या᳘रोहयत्स य᳘था है᳘वेम᳘ आवि᳘र्लोका᳘ इमा᳘श्च देव᳘ता एव᳘मु हैव त᳘ आवि᳘र्लोकास्ता᳘श्च देव᳘ता ये᳘षु ता᳘ देव᳘ता व्या᳘रोहयत्॥
०३ अ᳘थ ब्र᳘ह्मैव᳘ परार्ध᳘मगछत्॥
त᳘त्परार्धं᳘ ग᳘त्वैक्षत क᳘थं न्विमां᳘लोका᳘न्प्रत्य᳘वेयामि᳘ति तद्द्वा᳘भ्यामेव᳘ प्रत्य᳘वैद्रू᳘पे᳘ण चैव ना᳘म्ना च स य᳘स्य क᳘स्य च नामा᳘स्ति तन्ना᳘म य᳘स्यो अ᳘पि ना᳘म ना᳘स्ति यद्वेद रूपे᳘णेदं᳘ रूपमि᳘ति त᳘द्रूप᳘मेता᳘वद्वा᳘ इदं या᳘वद्रूपं᳘ चैव ना᳘म च॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/4/</guid>
      <description>०१ एष वै पूर्ण᳘माः॥
य᳘ एष त᳘पत्य᳘हरह᳘र्ह्ये᳘वैष᳘ पूर्णो᳘ऽथैष᳘ एव द᳘र्शो य᳘च्चन्द्र᳘मा दृदृश᳘ इव᳘ ह्येषः᳘॥
०२ अ᳘थो इतर᳘थाहुः॥
एष᳘ एव᳘ पूर्ण᳘मा य᳘च्चन्द्र᳘मा एत᳘स्य ह्य᳘नु पू᳘रणम् पौर्णमासी᳘त्याच᳘क्षते᳘ऽथैष᳘ एव द᳘र्शो य᳘ ए᳘ष त᳘पति ददृश᳘ इव᳘ ह्येषः᳘॥
०३ इय᳘मेव᳘ पूर्ण᳘माः॥
पू᳘र्णेव᳘ हीय᳘मसा᳘वेव द्यौर्द᳘र्शो ददृश᳘ इव ह्य᳘सौ द्यौः᳘॥
०४ रा᳘त्रिरेव᳘ पूर्ण᳘माः॥
पू᳘र्णेव᳘ हीयं रा᳘त्रिर᳘हरेव द᳘र्शो ददृश᳘ इव᳘ हीदम᳘हरेषा नु᳘ देवत्रा᳘ दर्शपूर्णमास᳘योर्मीमांसा᳘॥
०५ अ᳘थाध्यात्म᳘म्॥
उदान᳘ एव᳘ पूर्ण᳘मा उदाने᳘न ह्य᳘यम् पु᳘रुषः पूर्य᳘त इव प्राण᳘ एव द᳘र्शो ददृश᳘ इव ह्य᳘य᳘म् प्राणस्त᳘देता᳘वन्नाद᳘श्चान्नप्रद᳘श्च दर्शपूर्णमासौ᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/5/</guid>
      <description>०१ अ᳘पि ह वा᳘ एत᳘र्हि॥
देवे᳘भ्योऽश्वमेधमा᳘लभन्ते त᳘दाहुः प्रा᳘कृतोऽश्वमेध इती᳘तर इ᳘न्नूनं स तद्वा᳘ एष᳘ ए᳘वाश्वमेधो य᳘च्चन्द्र᳘माः॥
०२ त᳘दाहुः॥
पदे᳘-पदे᳘ऽश्वश्य मे᳘ध्यस्या᳘हुतिं जुह्वती᳘ति स य᳘त्साय᳘म्प्रातरग्निहोत्रं᳘ जुहो᳘ति द्वे᳘ सायमा᳘हुती जुहो᳘ति द्वे᳘ प्रातस्ताश्च᳘तस्र आ᳘हुत्यश्च᳘तुष्पाद्वा अ᳘श्वस्त᳘दस्य पदे᳘-पद एवा᳘हुतिर्हुता᳘ भवति॥
०३ त᳘दाहुः॥
वि᳘वृत्ते᳘ऽश्वस्येष्टिं नि᳘र्वपती᳘त्येष वै सो᳘मो रा᳘जा देवा᳘नाम᳘न्नं य᳘च्चन्द्र᳘माः स य᳘त्रैष᳘ एतां रा᳘त्रिं न᳘ पुर᳘स्तान्न᳘ पश्चाद्ददृशे त᳘दिमं᳘ लोकमा᳘गछति᳘ सोऽस्मिं᳘लोके वि᳘वर्तते॥
०४ स य᳘दामावास्ये᳘न य᳘जते॥
वि᳘वृत्त ए᳘वास्यैतदि᳘ष्टिं नि᳘र्वपत्य᳘थ य᳘त्पौर्णमासे᳘न य᳘जतेऽश्वमेध᳘मे᳘वैतदा᳘लभते त᳘माल᳘भ्य देवे᳘भ्यः प्र᳘यछति संवत्सरे वा इ᳘तरमश्वमेधमा᳘लभन्त एष वै मा᳘सः परिप्ल᳘वमानः संवत्सरं᳘ करोति त᳘दस्य संवत्सरे᳘ संवत्सर ए᳘वाश्वमेध आ᳘लब्धो भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/6/</guid>
      <description>०१ शि᳘रो ह वा᳘ एत᳘द्यज्ञ᳘स्य यत्प्र᳘णीताः॥
स यत्प्र᳘णीताः प्रण᳘यति शि᳘र ए᳘वैत᳘द्यज्ञ᳘स्य सं᳘स्करोति स᳘ विद्याछि᳘र एव᳘ म एतत्सं᳘स्क्रियत इ᳘ति॥
०२ प्राण᳘ ए᳘वास्येध्मः᳘॥
प्राणे᳘न᳘ हीदं स᳘र्वमिद्धं य᳘त्प्राणभृ᳘न्निमिषद्यदे᳘जति स᳘ विद्यादह᳘मे᳘वैष᳘ इध्म इ᳘ति॥
०३ अ᳘नूकमे᳘वास्य सामिधेन्यः᳘॥
त᳘स्मात्ता᳘ ब्रूयात्संतन्व᳘न्निव मे᳘ऽनुब्रूही᳘ति सं᳘ततमिव᳘ हीदम᳘नूकम् म᳘नश्चै᳘वास्य वा᳘क्चाघारौ स᳘रस्वांश्च स᳘रस्वती च स᳘ विद्यान्म᳘नश्चैव᳘ मे वा᳘क्चाघारौ स᳘रस्वांश्च स᳘रस्वती चे᳘ति॥
०४ प᳘ञ्च प्रयाजाः᳘॥
इम᳘ ए᳘वास्य ते᳘ शीर्ष᳘ण्याः प᳘ञ्च प्राणा मु᳘खमे᳘वास्य प्रथमः᳘ प्रयाजो द᳘क्षिणा ना᳘सिका द्विती᳘यः सव्या ना᳘सिका तृती᳘यो द᳘क्षिणः क᳘र्णश्चतुर्थः᳘ सव्यः क᳘र्णः पञ्चमो᳘ऽथ य᳘च्चतुर्थे᳘ प्रयाजे᳘ समान᳘यति त᳘स्मादिदं श्रो᳘त्रमन्तरतः सं᳘तृणं च᳘क्षुषी आ᳘ज्यभागौ स᳘ विद्याच्च᳘क्षुषी एव᳘ म एतावि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/7/</guid>
      <description>०१ संवत्सरो᳘ यज्ञः᳘॥
स यो᳘ ह वै संवत्सरो᳘ यज्ञ इ᳘ति वेदा᳘न्ते है᳘वास्य संवत्सर᳘स्येष्ट᳘म् भवत्य᳘थो यत्किं᳘ च संवत्सरे᳘ क्रिय᳘ते स᳘र्वं है᳘वास्य त᳘दाप्तम᳘वरुद्धमभि᳘जितम् भवति॥
०२ ऋत᳘व ऋत्वि᳘जः॥
स यो᳘ ह वा᳘ ऋत᳘व ऋत्वि᳘ज इ᳘ति वेदा᳘न्ते है᳘वास्यर्तूना᳘मिष्ट᳘म् भवत्य᳘थो यत्किं᳘ चर्तु᳘षु क्रिय᳘ते स᳘र्वं है᳘वास्य त᳘दाप्तम᳘वरुद्धमभि᳘जितम् भवति॥
०३ मा᳘सा हवीं᳘षि॥
स यो᳘ ह वै मा᳘सा हवींषी᳘ति वेदा᳘न्ते है᳘वास्य मा᳘सानामिष्ट᳘म् भवत्य᳘थो यत्किं᳘ च मा᳘सेषु क्रिय᳘ते स᳘र्वं है᳘वास्य त᳘दाप्तम᳘वरुद्धमभि᳘जितम् भवति॥
०४ अर्धमासा᳘ हविष्पात्रा᳘णि॥
स यो᳘ ह वा᳘ अर्धमासा᳘ हविष्पात्राणी᳘ति वेदा᳘न्ते है᳘वास्यार्धमासा᳘नामिष्ट᳘म् भवत्य᳘थो यत्किं᳘ चार्धमासे᳘षु क्रिय᳘ते स᳘र्वं है᳘वास्य त᳘दाप्तम᳘वरुद्धमभि᳘जितम् भवति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
