<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/1/</guid>
      <description>०१ दृप्तबालाकि᳘र्हानूचानो गा᳘र्ग्य आस॥
स᳘ होवाचा᳘जातशत्रुं का᳘श्यम् ब्र᳘ह्म ते ब्रवाणी᳘ति स᳘ होवाचा᳘जातशत्रुः सह᳘स्रमेत᳘स्यां वाचि᳘ दद्मो जनको᳘ जनक इ᳘ति वै ज᳘ना धावन्ती᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच गा᳘र्ग्यो॥
य᳘ ए᳘वासा᳘वादित्ये पु᳘रुष एत᳘मे᳘वाहम् ब्रह्मो᳘पास इ᳘ति स᳘ होवाचा᳘जातशत्रुर्मा᳘ मैत᳘स्मिन्त्सं᳘वदिष्ठा अतिष्ठाः स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् मूर्धा राजे᳘ति वा᳘ अह᳘मेतमु᳘पास इ᳘ति स य᳘एत᳘मेव᳘मुपा᳘स्तेऽतिष्ठाः स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् मूर्धा राजा भवति॥
०३ स᳘ होवाच गार्ग्यो॥
य᳘ ए᳘वासौ᳘ चन्द्रे᳘ पु᳘रुष एत᳘मे᳘वाहम् ब्रह्मो᳘पास इ᳘ति स᳘ होवाचा᳘जातशत्रुर्मा᳘ मैत᳘स्मिन्त्सं᳘वदिष्ठा बृहन्पा᳘ण्डरवासाः सो᳘मो राजे᳘ति वा᳘ अह᳘मेतमु᳘पास इ᳘ति स य᳘ एत᳘मेव᳘मुपास्ते᳘ऽहरहर्ह सुतः प्र᳘सुतो भवति᳘ नास्या᳘न्नं क्षीयते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/2/</guid>
      <description>०१ यो᳘ ह वै शि᳘शुं॥
सा᳘धनं स᳘प्रत्याधानं स᳘स्थूणं स᳘दामं वे᳘द सप्त᳘ ह द्विषतो भ्रा᳘तृव्यान᳘वरुणद्धि॥
०२ अयं वाव शि᳘शु᳘र्योऽय᳘म् मध्यमः᳘ प्राणः᳘॥
त᳘स्येद᳘मे᳘वाधा᳘नमिद᳘म् प्रत्याधा᳘नम् प्राण᳘ स्थूणा᳘न्नं दा᳘म त᳘मेताः᳘ सप्ता᳘क्षितय उ᳘पतिष्ठन्ते॥
०३ तद्या᳘ इमा᳘ अक्षंलो᳘हिन्यो रा᳘जयः॥
ता᳘भिरेनं रु᳘द्रोऽन्वा᳘यत्तो᳘ऽथ या᳘ अक्षन्ना᳘पस्ता᳘भिः पर्ज᳘न्यो या᳘ कनी᳘नका त᳘यादित्यो य᳘छुक्लं ते᳘नाग्निर्य᳘त्कृष्णं तेनेन्द्रो᳘ऽधरयैनं वर्तन्या᳘ पृथिव्य᳘न्वा᳘यत्ता द्यौरु᳘त्तरया᳘ नास्या᳘न्नं क्षीयते य᳘ एवं वे᳘द॥
०४ त᳘देष श्लो᳘को भवति॥
अर्वा᳘ग्बिलश्चमस᳘ ऊर्ध्व᳘बुध्नस्त᳘स्मिन्य᳘शो नि᳘हितं विश्व᳘रूपम्॥
त᳘स्यासत ऋ᳘षयः सप्त ती᳘रे वा᳘गष्टमी ब्र᳘ह्मणा संविदाने᳘ति॥
०५ अर्वा᳘ग्बिलश्चमस᳘ ऊर्ध्व᳘बुध्न इ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/3/</guid>
      <description>०१ द्वे वाव ब्र᳘ह्मणो रूपे᳘॥
मूर्तं᳘ चैवा᳘मूर्तं च म᳘र्त्यं चामृ᳘तं च स्थितं᳘ च य᳘च्च स᳘च्च त्यं᳘ च॥
०२ त᳘देत᳘न्मूर्त᳘म्॥
य᳘दन्य᳘द्वायो᳘श्चान्त᳘रिक्षाच्चैतन्म᳘र्त्यमेत᳘त्स्थित᳘मेतत्स᳘त्॥
०३ त᳘स्यैत᳘स्य॥
मूर्त᳘स्यैत᳘स्य म᳘र्त्यस्यैत᳘स्य स्थित᳘स्यैत᳘स्य सत᳘ एष र᳘सो य᳘ एष त᳘पति सतो᳘ ह्येष र᳘सः॥
०४ अथा᳘मूर्तम्॥
वायु᳘श्चान्त᳘रिक्षं चैत᳘दमृ᳘तमेतद्य᳘देतत्त्य᳘म्॥
०५ त᳘स्यैतस्या᳘मूर्तस्य॥
एत᳘स्यामृत᳘स्यैत᳘स्य यत᳘ एत᳘स्य त्य᳘स्यैष र᳘सो य᳘ एष᳘ एत᳘स्मिन्म᳘ण्डले पु᳘रुषस्त्य᳘स्य᳘ ह्येष र᳘स इ᳘त्यधिदेवतम्॥
०६ अ᳘थाध्यात्म᳘म्॥
इद᳘मेव᳘ मूर्तं य᳘दन्य᳘त्प्राणा᳘च्च य᳘श्चाय᳘मन्त᳘रात्म᳘न्नाकाश᳘ एतन्म᳘र्त्यमेत᳘त्स्थित᳘मेतत्स᳘त्॥
०७ त᳘स्यैत᳘स्य मूर्त᳘स्य॥
एत᳘स्य म᳘र्त्यस्यैत᳘स्य स्थित᳘स्यैत᳘स्य सत᳘ एष र᳘सो यच्च᳘क्षुः सतो᳘ ह्येष र᳘सः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/4/</guid>
      <description>०१ मै᳘त्रेयी᳘ति होवाच या᳘ज्ञवल्क्यः॥
उद्यास्यन्वा᳘ अरेऽह᳘मस्मात्स्था᳘नादस्मि ह᳘न्त तेऽन᳘या कात्यायन्या᳘न्तं कर᳘वाणी᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच मै᳘त्रेयी॥
य᳘न्म इयम् भगोः स᳘र्वा पृथिवी᳘ वित्ते᳘न पूर्णा स्यात्क᳘थं ते᳘नामृ᳘ता स्यामि᳘ति ने᳘ति होवाच या᳘ज्ञवल्क्यो य᳘थै᳘वोपकरण᳘वतां जीवितं त᳘थैव᳘ ते जीवितं᳘ स्यादमृतत्व᳘स्य तु᳘ ना᳘शास्ति वित्तेने᳘ति॥
०३ सा᳘ होवाच मै᳘त्रेयी॥
ये᳘ना᳘हं नामृ᳘ता स्यां कि᳘महं ते᳘न कुर्यां य᳘देव भ᳘गवान्वे᳘द त᳘देव᳘ मे ब्रूही᳘ति॥
०४ स᳘ होवाच या᳘ज्ञवल्क्यः॥
प्रिया᳘ वतारे नः सती᳘ प्रिय᳘म् भाषस एह्या᳘स्व व्या᳘ख्यास्यामि ते व्याच᳘क्षाणस्य तु᳘ मे नि᳘दिध्यासस्वे᳘ति ब्र᳘वीतु भ᳘गवानि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/05/5/</guid>
      <description>०१ इय᳘म् पृथिवी᳘॥
स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् म᳘ध्वस्यै᳘ पृथिव्यै स᳘र्वाणि भू᳘तानि म᳘धु य᳘श्चाय᳘मस्या᳘म् पृथिव्यां᳘ तेजोम᳘योऽमृतम᳘यः पु᳘रुषो य᳘श्चाय᳘मध्यात्मं᳘ शारीर᳘स्तेजोम᳘योऽमृतम᳘यः पु᳘रुषोऽय᳘मेव स᳘ योऽय᳘मा᳘त्मेद᳘ममृ᳘तमिदम् ब्र᳘ह्मेदं स᳘र्वम्॥
०२ इमा आ᳘पः॥
स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् म᳘ध्वासा᳘मपां स᳘र्वाणि भूता᳘नि म᳘धु य᳘श्चाय᳘मास्व᳘प्सु᳘ तेजोम᳘योऽमृतम᳘यः पु᳘रुषो य᳘श्चाय᳘मध्यात्मं᳘ रैतस᳘स्तेजोम᳘योऽमृतम᳘यः पु᳘रुषोऽय᳘मेव स᳘ योऽय᳘मा᳘त्मेद᳘ममृ᳘तमिदम् ब्र᳘ह्मेदं स᳘र्वम् ॥
०३ अय᳘मग्निः᳘॥
स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् म᳘ध्वस्याग्नेः स᳘र्वाणि भूता᳘नि म᳘धु य᳘श्चाय᳘मस्मि᳘न्नग्नौ᳘ तेजोम᳘योऽमृतम᳘यः पु᳘रुषो य᳘श्चाय᳘मध्यात्मं᳘ वाङ्म᳘यस्तेजोम᳘योऽमृतम᳘यः पु᳘रुषोऽय᳘मेव स᳘ योऽय᳘मा᳘त्मेद᳘ममृ᳘तमिदम् ब्र᳘ह्मेदं स᳘र्वम् ॥
०४ अय᳘माकाशः᳘॥
स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् म᳘ध्वस्याकाश᳘स्य स᳘र्वाणि भूतानि म᳘धु य᳘श्चाय᳘मस्मि᳘न्नाकाशे᳘ तेजोम᳘योऽमृतम᳘यः पु᳘रुषो य᳘श्चाय᳘मध्यात्मं᳘ हृ᳘द्याकाश᳘स्तेजोम᳘योऽमृतम᳘यः पु᳘रुषोऽय᳘मेव स᳘ योऽय᳘मा᳘त्मेद᳘ममृ᳘तमिदम् ब्र᳘ह्मेदं स᳘र्वम् ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
