<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ प्रातर्गो᳘तमस्य॥
चतुरुत्तर स्तो᳘मो भवति त᳘स्य चतसृ᳘षु बहिष्पवमान᳘मष्टा᳘स्वष्टास्वा᳘ज्यानि द्वादश᳘सु मा᳘ध्यन्दिनः प᳘वमानः षोडश᳘सु पृष्ठा᳘नि विंशत्यामा᳘र्भवः प᳘वमानश्च᳘तुर्विंशत्यामग्निष्टोमसाम᳘॥
०२ त᳘स्य है᳘के॥
अग्निष्टोमसाम च᳘तुःसाम कुर्वन्ति᳘ नाग्निष्टोमो᳘ नोक्थ्य᳘ इ᳘ति व᳘दन्तस्तद्य᳘दि त᳘था कुर्युः᳘ सार्धं स्तोत्रि᳘यं शस्त्वा᳘ सार्धम᳘नुरूपं शंसेद्रथन्तर᳘म् पृष्ठं रा᳘थन्तरं शस्त्र᳘मग्निष्टोमो᳘ यज्ञस्ते᳘नेमं᳘ लोक᳘मृध्नोति॥
०३ ए᳘कविंशतिः सवनी᳘याः पश᳘वः॥
स᳘र्व आग्नेयास्ते᳘षां समानं कर्मे᳘त्यु है᳘क आहुर्द्वे᳘ त्वे᳘वैते᳘ एकादशि᳘न्यावा᳘लभेत य᳘ ए᳘वैकादशिने᳘षु का᳘मस्त᳘स्य का᳘मस्या᳘प्त्यै॥
०४ सं᳘स्थितेऽग्निष्टोमे᳘॥
प᳘रिहृतासु व᳘सतीवरीष्वध्वर्यु᳘रन्नहोमा᳘न्जुहोति ते᳘षामुक्तम् ब्रा᳘ह्मणं प्राणा᳘य स्वा᳘हापाना᳘य स्वाहे᳘ति द्वादश᳘भिरनुवाकैर्द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः स᳘र्वं संवत्सरः स᳘र्वमश्वमेधः स᳘र्वस्याप्त्यै स᳘र्वस्या᳘वरुद्ध्यै॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/2/</guid>
      <description>०१ एते᳘उक्त्वा॥
यद᳘ध्रिगोः प᳘रिशिष्टम् भ᳘वति त᳘दाह वा᳘सोऽधिवासं हि᳘रण्यमित्य᳘श्वायो᳘पस्तृणन्ति त᳘स्मिन्नेनम᳘धि स᳘ञ्ज्ञपयन्ति स᳘ञ्ज्ञप्तेषु पशु᳘षु प᳘त्न्यः पान्ने᳘जनैरुदा᳘यन्ति च᳘तस्रश्च जायाः᳘ कुमारी᳘ पञ्चमी᳘ चत्वा᳘रि च शता᳘न्यनुचरी᳘णाम्॥
०२ नि᳘ष्थ्\इतेषु पान्ने᳘जनेषु॥
म᳘हिषीम᳘श्वायोपनि᳘पादयन्त्य᳘थैनावधिवासे᳘न सम्प्रो᳘र्णुवन्ति स्वर्गे᳘लोके प्रो᳘र्णुवथामि᳘त्येष वै स्वर्गो᳘ लोको य᳘त्र पशुं᳘ सञ्ज्ञप᳘यन्ति निरायत्या᳘श्वस्य शिश्नम् म᳘हिष्यु᳘पस्थे नि᳘धत्ते वृ᳘षा वाजी᳘ रेतोधा रे᳘तो दधात्वि᳘ति मिथुन᳘स्यैव᳘ सर्वत्वा᳘य॥
०३ त᳘योः श᳘यानयोः अ᳘श्वं य᳘जमानोऽभि᳘मेथत्यु᳘त्सक्थ्या अ᳘व गुदं᳘ धेही᳘ति तं न क᳘श्चन᳘ प्रत्यभि᳘मेथति नेद्य᳘जमानम् प्रतिप्रतिः क᳘श्चिद᳘सदिति॥
०४ अ᳘थाध्वर्युः᳘ कुमारी᳘मभि᳘मेथति॥
कु᳘मारि ह᳘ये-हये कु᳘मारि य᳘कासकौ᳘ शकुन्तिके᳘ति तं᳘ कुमारी᳘ प्रत्यभि᳘मेथत्य᳘ध्वर्यो ह᳘ये-हये᳘ऽध्वर्यो य᳘कोऽसकौ᳘ शकुन्तक इति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/3/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो वपा᳘नां हो᳘मः॥
ना᳘नैव᳘ चरेयुरा᳘ वैश्वदेव᳘स्य वपा᳘यै वैश्वदेव᳘स्य वपा᳘यां हुता᳘यां तदन्वि᳘तराजुहुयुरि᳘ति ह स्माह सत्य᳘कामो जाबालो वि᳘श्वे वै स᳘र्वे देवास्त᳘देनान्यथादेवत᳘म् प्रीणाती᳘ति॥
०२ ऐन्द्राग्न᳘स्य वदा᳘यां हुता᳘याम्॥
तदन्वि᳘तरा जुहुयुरि᳘ति ह स्माहतुः सौमापौ मा᳘नुतन्तव्याविन्द्राग्नी वै स᳘र्वे देवास्त᳘दे᳘वैनान्यथादेवत᳘म् प्रीणाती᳘ति॥
०३ काय᳘स्य वपा᳘यां हुता᳘याम्॥
तदन्वि᳘तरा जुहुयुरि᳘ति ह स्माह᳘ इनान्यथादेवत᳘म् प्रीणाती᳘ति शै᳘लालिः प्रजा᳘पतिर्वै कः᳘ प्रजा᳘पतिमु वा अ᳘नु स᳘र्वे देवास्त᳘दे᳘वैनान्यथादेवत᳘म् प्रीणातीति॥
०४ ए᳘कविंशतिं चातुर्मास्यदेवता᳘ अनुहु᳘त्य॥
एक्विंशतिधा᳘ कृत्वा प्र᳘चरेयुरि᳘ति ह स्माह भाल्लबेय᳘ एता᳘वन्तो वै स᳘र्वे देवाया᳘वत्यश्चातुर्मास्यदेवतास्त᳘दे᳘वैनान्यथादेवत᳘म् प्रीणाती᳘ति॥
०५ ना᳘नैव᳘ चरेयुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/13/05/4/</guid>
      <description>०१ एते᳘न हेन्द्रोतो᳘ दैवापः शौ᳘नकः॥
जनमेजय᳘म् पारिक्षितं᳘ याजया᳘म् चकार ते᳘नेष्ट्वा स᳘र्वाम् पापकृत्यां स᳘र्वाम् ब्रह्महत्याम᳘पजघान स᳘र्वां ह वै᳘ पापकृत्यां स᳘र्वाम् ब्रह्महत्याम᳘पहन्ति᳘ योऽश्वमेधे᳘न य᳘जते॥
०२ त᳘देतद्गा᳘थयाभि᳘गीतम्॥
आसन्दी᳘वति धान्यादं᳘ रुक्मि᳘णं ह᳘रितस्रजम् अ᳘बध्नाद᳘श्वं सारङ्गं᳘ देवे᳘भ्यो जनमेजय इ᳘ति॥
०३ एते᳘ एव पू᳘र्वे अ᳘हनी॥
ज्यो᳘तिरतिरात्रस्ते᳘न भीम᳘सेनमेते᳘ एव पू᳘र्वे अ᳘हनी गौ᳘रतिरात्रस्ते᳘नोग्र᳘सेनमेते᳘ एव पू᳘र्वे अ᳘हनी आ᳘युरतिरात्रस्ते᳘न श्रुत᳘सेनमि᳘त्येते᳘ पारिक्षिती᳘यास्त᳘देतद्गा᳘थयाभि᳘गीतम् पारिक्षिता य᳘जमाना अश्वमेधैः᳘ परोऽवरम् अ᳘जहुः क᳘र्म पा᳘पकम् पु᳘ण्याः पु᳘ण्येन क᳘र्मणे᳘ति॥
०४ एते᳘ एव पू᳘र्वे अ᳘हनी॥
अभिजि᳘दतिरात्रस्ते᳘न ह प᳘र आट्णार᳘ ईजे कौ᳘सल्यो रा᳘जा त᳘देतद्गा᳘थयाभि᳘गीतमट्णार᳘स्य प᳘रः पुत्रो᳘ऽश्वम् मे᳘ध्यमबन्धयत् हैरण्यनाभः कौ᳘सल्यो दि᳘शः पूर्णा᳘ अमंहते᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
