<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/1/</guid>
      <description>०१ समुद्रं वा᳘ऽएते प्र᳘तरन्ति ॥
ये᳘ संवत्सरा᳘य दीक्षन्ते त᳘स्य तीर्थ᳘मेव᳘ प्रायणी᳘योऽतिरा᳘त्रस्ती᳘र्थेन हि᳘ प्रस्ना᳘न्ति तद्य᳘त्प्रायणी᳘यमतिरात्र᳘मुपय᳘न्ति य᳘था तीर्थे᳘न समुद्रं᳘ प्रस्नायु᳘स्तादृक्त᳘त् ॥
०२ गाध᳘मेव᳘ प्रतिष्ठा᳘ चतुर्विँश᳘म᳘हः ॥
य᳘थोपपक्षदघ्नं᳘ वा कण्ठदघ्नं᳘ वा य᳘तो विश्र᳘म्य प्रस्ना᳘न्ति प्रस्ने᳘योऽभिप्लवः᳘ प्रस्ने᳘यः पृ᳘ष्ठ्यः ॥
०३ गाध᳘मेव᳘ प्रतिॗष्ठाभिजि᳟त् ॥
य᳘थोपपक्षदघ्नं᳘ वा कण्ठदघ्नं᳘ वा य᳘तो विश्र᳘म्योत्क्रा᳘मन्त्यूरुदघ्न᳘ एव᳘ प्रथमः स्व᳘रसामा जानुदघ्नो᳘ द्विती᳘यः कुल्फदघ्न᳘स्तृती᳘यो द्वीपः᳘ प्रतिष्ठा᳘ विषुवा᳘न्कुल्फदघ्न᳘ एव᳘ प्रथॗमोऽर्वा᳘क्सामा जानुदघ्नो᳘ द्विती᳘य ऊरुदघ्न᳘स्तृती᳘यः ॥
०४ गाध᳘मेव᳘ प्रतिष्ठा᳘ विश्वजि᳟त् ॥
य᳘थोपपक्षदघ्नं᳘ वा कण्ठदघ्नं᳘ वा य᳘तो विश्र᳘म्य प्रस्ना᳘न्ति प्रस्ने᳘यः पृ᳘ष्ठ्यः प्रस्ने᳘योऽभिप्लवः᳘ प्रस्ने᳘ये गोऽआयु᳘षी प्रस्ने᳘यो दशरा᳘त्रः ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/2/</guid>
      <description>०१ त᳘दाहुः ॥
क᳘स्मादुभय᳘तोज्योतिषोऽभिप्लवा भ᳘वन्त्यन्य᳘तोज्योतिः पृ᳘ष्ठ्य इ᳘तीमे वै᳘ लोका᳘ अभिप्लवा᳘ उभय᳘तोज्योतिषो वा᳘ऽइमे᳘ लोका᳘ अग्नि᳘नेत᳘ आदित्ये᳘नामु᳘त ऋत᳘वः पृ᳘ष्ठ्योऽन्य᳘तोज्योतिषो वा᳘ऽऋत᳘व एष᳘ एषां ज्यो᳘तिर्य᳘ एष त᳘पति ॥
०२ देवचक्रे᳘ वा᳘ऽएते᳘ पृष्ठ्यप्रतिष्ठिते᳟ ॥
य᳘जमानस्य पाप्मा᳘नं तृँहतो प᳘रिप्लवेते स यो᳘ हैवं᳘ विदु᳘षां दीक्षिता᳘नां पा᳘पकँ सत्त्रे᳘ कीर्त᳘यत्येते᳘ हास्य देवचक्रे शि᳘रश्छिन्त्तो दशरात्र᳘ उद्धिः᳘ पृष्ठ्याभिप्लवौ᳘ चक्रे᳟ ॥
०३ त᳘दाहुः ॥
य᳘त्समे᳘ऽएव᳘ चक्रे भ᳘वतो᳘ऽथैते वि᳘षमा स्तो᳘माः कथ᳘मस्यैते᳘ समा स्तो᳘मा-स्तोमा उ᳘पेता भवन्ती᳘ति य᳘देव ष᳘डन्यान्य᳘हानि ष᳘डन्या᳘नि तेने᳘ति ब्रूयात् ॥
०४ पृष्ठ्याभिप्लवौ त᳘न्त्रे कुर्वीते᳘ति ह स्माह पै᳘ङ्ग्यः ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/3/</guid>
      <description>०१ स वा᳘ऽएष᳘ संवत्सरो᳘ बृहती᳘मभिस᳘म्पन्नः ॥
द्वा᳘वार्क्ष्यताम᳘ह्नाᳫं 1 षडहौ द्वौ᳘ पृष्ठ्या᳘भिप्लवौ᳘ गोऽआयु᳘षी दशरात्रस्तत्ष᳘ट्त्रिᳫंशत्ष᳘ट्त्रिᳫंशदक्षरा वै᳘ बृहती᳘ बृहत्या वै᳘ देवाः᳘ स्वर्गे᳘ लोके᳘ऽयतन्त बृहत्या᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘माप्नुवंस्त᳘थोऽएॗवैष᳘ एत᳘द्बृहॗत्यैव᳘ स्वर्गे᳘ लोके य᳘तते बृहत्या᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘माप्नोत्य᳘थ यो᳘ बृहत्यां का᳘मस्त᳘मेॗवैते᳘नैवंविद᳘वरुन्द्धे ॥
०२ यद्वै᳘ चतुर्विᳫंशम᳘हः ॥
दशरात्र᳘स्य वै त᳘त्सप्तमं᳘ वा नवमं᳘ वाभिप्लवात्पृ᳘ष्ठ्यो नि᳘र्मितः पृ᳘ष्ठ्यादभिजि᳘दभिजि᳘तः स्व᳘रसामानः स्व᳘रसामभ्यो विषुवा᳘न्विषुव᳘तः स्व᳘रसामानः स्व᳘रसामभ्यो विश्व᳘जिद्विश्वजि᳘तः पृ᳘ष्ठ्यः पृ᳘ष्ठ्यादभिप्लॗवोऽभिप्लवा᳘द्गोऽआयु᳘षी गोऽआयु᳘र्भ्यां दशरा᳘त्रः᳟ ॥
०३ अ᳘थैतद᳘हरार्क्ष्यत् 2 ॥
य᳘न्महाव्रतं᳘ पञ्चविᳫंशोॗ ह्येत᳘स्य स्तो᳘मो भ᳘वतिॗ नाक्ष᳘राच्छ᳘न्दोॗ व्येत्ये᳘कस्मान्न द्वा᳘भ्यां न᳘ स्तोत्रि᳘यया स्तो᳘मः ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/4/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषो वै᳘ संवत्सरः᳟॥
त᳘स्य प्राण᳘ एव᳘ प्रायणी᳘योऽतिरात्रः᳘ प्राणे᳘न हि᳘ प्रय᳘न्ति वा᳘गेॗवारम्भणी᳘यम᳘हर्वा᳘चाॗ ह्यार᳘भन्ते य᳘द्यदार᳘भन्ते ॥
०२ अय᳘मेव द᳘क्षिणो ह᳘स्तोऽभिप्लवः᳘ षडहः᳟ ॥
त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रथमम᳘हस्त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रातःसवन᳘मिदं मा᳘ध्यन्दिनᳫं स᳘वनमिदं᳘ तृतीयसवनं᳘ गायत्र्या᳘ आय᳘तने त᳘स्मादिय᳘मासाᳫं ह्र᳘सिष्ठा ॥
०३ इद᳘मेव᳘ द्विती᳘यम᳘हः ॥
त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रातःसवन᳘मिदं मा᳘ध्यन्दिनᳫं स᳘वनमिदं᳘ तृतीयसवनं᳘ त्रिष्टु᳘भ आय᳘तने त᳘स्मादिय᳘मस्यै व᳘र्षोयसी ॥
०४ इद᳘मेव᳘ तृती᳘यमहः ॥
त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रातःसवन᳘मिदं मा᳘ध्यन्दिनᳫं स᳘वनमिदं᳘ तृतीयसवनं ज᳘गत्या आय᳘तने त᳘स्मादिय᳘मासां व᳘र्षिष्ठा ॥
०५ इद᳘मेव᳘ चतुर्थम᳘हः ॥
त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रातःसवन᳘मिदं मा᳘ध्यन्दिनᳫं स᳘वनमिदं᳘ तृतीयसवनं᳘ विरा᳘ज आय᳘तने᳘ऽन्नं वै᳘ विराट्त᳘स्मादिय᳘मासा᳘मन्नादि᳘तमा ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
