<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ हु᳘ते ऽग्निहोत्र उ᳘पतिष्ठते॥
भूर्भु᳘वः स्व᳘रि᳘ति त᳘त्सत्ये᳘नै᳘वैतद्वा᳘चं स᳘मर्धयति यदा᳘ह भूर्भु᳘वः स्वरि᳘ति त᳘या स᳘मृद्धया᳘शिषमा᳘शास्ते सुपो᳘षः पो᳘षैरि᳘ति तत्पु᳘ष्टिमा᳘शास्ते॥
०२ यद्वा᳘ अदो᳘ दीर्घ᳘मग्न्युपस्थान᳘म्॥
आशी᳘रेव᳘ साशी᳘रियं त᳘देता᳘वतै᳘वैतत्स᳘र्वमाप्नोति त᳘स्मादेते᳘नैवो᳘पतिष्ठेतैते᳘न᳘ न्वेव᳘ वयमु᳘पचराम इ᳘ति ह स्माहा᳘सुरिः॥
०३ अ᳘थ प्रवत्स्यन्॥
गा᳘र्हपत्यमेवा᳘ग्र उ᳘पतिष्ठते᳘ ऽथाहवनी᳘यं॥
०४ स गा᳘र्हपत्यमु᳘पतिष्ठते॥
न᳘र्य प्रजा᳘म् मे पाही᳘ति प्रजा᳘या हैष᳘ ईष्टे त᳘त्प्रजा᳘मे᳘वास्मा एतत्प᳘रिददाति गु᳘प्त्यै॥
०५ अ᳘थाहवनी᳘यमु᳘पतिष्ठते॥
शं᳘स्य पशू᳘न्मे पाही᳘ति पशूनां᳘ हैष᳘ ईष्टे त᳘त्पशू᳘ने᳘वास्मा एतत्प᳘रिददाति गु᳘प्त्यै॥
०६ अ᳘थ प्र᳘ वा व्र᳘जति प्र᳘ वा धावयति॥
स य᳘त्र वे᳘लाम् म᳘न्यते त᳘त्स्यन्त्त्वा वा᳘चं वि᳘सृजते᳘ ऽथ प्रो᳘ष्य परे᳘क्ष्य य᳘त्र वे᳘लाम् म᳘न्यते तद्वा᳘चं यछति स यद्य᳘पि राजा᳘न्तरेण स्या᳘न्नैव तमु᳘पेयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/2/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिं वै᳘ भूतान्यु᳘पासीदन्॥
प्रजा वै᳘ भूता᳘नि वि᳘ नो धेहि य᳘था जी᳘वामे᳘ति त᳘तो देवा᳘ यज्ञोपवीति᳘नो भूत्वा᳘ दक्षिणं जान्वाच्यो᳘पासीदंस्ता᳘नब्रवीद्यज्ञो वो᳘ ऽन्नममृतत्वं᳘ व ऊ᳘र्ग्वः सूर्यो वो ज्यो᳘तिरिति॥
०२ अ᳘थैनम् पित᳘रः॥
प्राचीनावीति᳘नः सव्यं जान्वाच्यो᳘पासीदंस्ता᳘नब्रवीन्मासि᳘मासि वो᳘ ऽशनं स्वधा᳘ वो मनोजवी᳘वश्चन्द्र᳘मा वो ज्यो᳘तिरि᳘ति॥
०३ अ᳘थैनम् मनु᳘ष्याः॥
प्रा᳘वृता उप᳘स्थं कृत्वो᳘पासीदंस्ता᳘नब्रवीत्साय᳘म् प्रातर्वो᳘ ऽशनम् प्रजा᳘ वो मृत्यु᳘र्वो ऽग्नि᳘र्वो ज्यो᳘तिरिति॥
०४ अ᳘थैनम् पश᳘व उ᳘पासीदन्॥
ते᳘भ्यः स्वैष᳘मेव᳘ चकार य᳘दैव᳘ यूयं᳘ कदा᳘ च लभाध्वै य᳘दि काले यद्य᳘नाकाले᳘ ऽथै᳘वाश्नाथे᳘ति त᳘स्मादेते᳘ य᳘दैव कदा᳘ च ल᳘भन्ते य᳘दि काले यद्य᳘नाकाले᳘ ऽथै᳘वाश्नन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/3/</guid>
      <description>०१ त᳘दु होवाच कहो᳘डः कौ᳘षीतकिः॥
अन᳘योर्वा᳘ अयं द्या᳘वापृथिव्यो र᳘सो ऽस्य र᳘सस्य हुत्वा᳘ देवेभ्यो᳘ ऽथेमम᳘श्नामे᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ आग्रयणेष्ट्या᳘ यजत इ᳘ति॥
०२ त᳘दु होवाच या᳘ज्ञवल्क्यः॥
देवा᳘श्च वा अ᳘सुराश्चोभ᳘ये प्राजापत्याः᳘ पस्पृधिरे ततो᳘ ऽसुरा उभ᳘यीरो᳘शधीर्या᳘श्च मनु᳘ष्या उपजी᳘वन्ति या᳘श्च पश᳘वः कृत्य᳘येव त्वद्विषे᳘णेव त्वत्प्र᳘लिलिपुरु᳘तैवं᳘ चिद्देवा᳘नभि᳘भवेमे᳘ति त᳘तो न मनु᳘ष्या आशुर्न᳘ पश᳘व आ᳘लिलिशिरे ता᳘ हेमाः᳘ प्रजा अ᳘नाशकेन नोत्प᳘राबभूवुः॥
०३ तद्वै᳘ देवाः᳘ शुश्रुवुः॥
अ᳘नाशकेन ह वा᳘ इमाः᳘ प्रजाः प᳘राभवन्ती᳘ति ते᳘ होचुर्ह᳘न्तेद᳘मासा᳘मपजि᳘घांसामे᳘ति केने᳘ति यज्ञे᳘नैवे᳘ति यज्ञे᳘न ह स्म वै त᳘द्देवाः᳘ कल्पयन्ते य᳘देषां क᳘ल्पमास᳘र्षयश्च॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/02/04/4/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्ह वा᳘ एतेना᳘ग्रे यज्ञे᳘नेजे॥
प्रजा᳘कामो बहुः᳘ प्रज᳘या पशु᳘भिः स्यां श्रि᳘यं गछेयं य᳘शः स्यामन्नादः᳘ स्यामि᳘ति॥
०२ स वै द᳘क्षो ना᳘म॥
तद्य᳘देनेन सो ऽग्रे᳘ ऽयजत त᳘स्माद्दाक्षायणयज्ञो ना᳘मो᳘तैनमे᳘के व᳘सिष्ठयज्ञ इत्या᳘चक्षत एष वै व᳘सिष्ठ एत᳘मेव त᳘दन्वा᳘चक्षते स᳘ एते᳘न यज्ञे᳘नेजे स᳘ एते᳘न यज्ञे᳘नेष्ट्वा᳘ येय᳘म् प्रजा᳘पतेः प्रजा᳘तिर्या श्री᳘रेत᳘द्बभूवैतां᳘ ह वै प्र᳘जातिम् प्र᳘जायत एतां श्रि᳘यं गछति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘नेते᳘न यज्ञे᳘न य᳘जते त᳘स्माद्वा᳘ एते᳘न य᳘जेत॥
०३ ते᳘नो ह त᳘त ईजे॥
प्रतीदर्शः श्वे᳘क्नः स ये तम् प्र᳘त्यासुस्ते᳘षां विव᳘चनमिवास विव᳘चनमिव ह वै᳘ भवति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘नेते᳘न यज्ञे᳘न य᳘जते त᳘स्माद्वा᳘ एतेन यजेत॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
