<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/05/1/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः पयोव्रत᳘तायै॥
प᳘योव्रतो दीक्षितः᳘ स्याद्देवे᳘भ्यो ह वा᳘ अमृ᳘तम᳘पचक्राम॥
०२ ते᳘ होचुः॥
श्र᳘मेण त᳘पसेदम᳘न्विछामे᳘ति तछ्र᳘मेण त᳘पसान्वैछंस्ते᳘ दीक्षित्वा प᳘योव्रता अभवन्नेतद्वै त᳘पो यो᳘ दीक्षित्वा प᳘योव्रतो᳘ ऽसत्त᳘स्य घो᳘षमा᳘शुश्रुवुः॥
०३ ते᳘ होचुः॥
ने᳘दीयो वै᳘ भवति भू᳘यस्त᳘प उपायामे᳘ति ते त्रीन्त्स्त᳘नानु᳘पेयुस्तत्प᳘राददृशुः॥
०४ ते᳘ होचुः॥
ने᳘दीयो वै᳘ भवति भू᳘यस्त᳘प उपायामे᳘ति ते द्वौ स्त᳘ना उ᳘पेयुस्तन्ने᳘दीयसः प᳘राददृशुः॥
०५ ते᳘ होचुः॥
ने᳘दीयो वै᳘ भवति भू᳘यस्त᳘प उपायामे᳘ति त ए᳘कं स्त᳘नमु᳘पेयुस्तद᳘धिजगाम न त्व᳘भि᳘पत्तुं शेकुः॥
०६ ते᳘ होचुः अ᳘धि वा᳘ अगन्न त्व᳘भि᳘पत्तुं शक्नुमः स᳘र्वं त᳘प उपायामे᳘ति त᳘ उपवसथे᳘ ऽनाशकमु᳘पेयुरेतद्वै स᳘र्वं त᳘पो यद᳘नाशकस्त᳘स्मादुपवसथे᳘ नाश्नीयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/09/05/2/</guid>
      <description>०१ इन्द्र एतत्त्सर्प्तच्चमपष्यत् न्यूनस्याप्त्या अतिरिक्त्यै व्यृद्धस्य स᳘मृद्ध्या अ᳘थ ह वा᳘ ईश्व᳘रो ऽग्निं᳘ चित्वा किं᳘चिद्दौरितमा᳘पत्तोर्वि᳘ वा ह्व᳘लितोर्य᳘द्वा यदा᳘ ह वा᳘ एतछ्या᳘पर्णः सायकाय᳘नः शुश्रावा᳘थ हैतत्कर्मो᳘पदधर्ष᳘॥
०२ सैषा᳘ त्रयस्य स᳘मृद्धिः॥
अग्नेः स᳘मृद्धि᳘र्यो ऽग्निं᳘ चिनुते त᳘स्य स᳘मृद्धि᳘र्यो ऽग्निं᳘ चिनो᳘ति त᳘स्य स᳘मृद्धिः॥
०३ तद्य᳘देते᳘नोपति᳘ष्ठते॥
य᳘दे᳘वास्या᳘त्र विद्वान्वा᳘विद्वा᳘ति वा रेच᳘यति न᳘ वाभ्याप᳘यति त᳘दे᳘वास्यैते᳘न स᳘र्वमाप्त᳘म् भवति य᳘दस्य किं चा᳘नाप्तं य᳘ उ त᳘स्यामनुष्टु᳘भ्यृचि कामो᳘ ऽत्रैव त᳘माप्नोत्य᳘था एत᳘स्मादे᳘वैतत्क᳘र्मणो र᳘क्षांसि नाष्ट्रा अ᳘पहन्ति᳘ नो हैनमनुव्याहारि᳘ण स्तृण्वते त᳘स्माद᳘प्येवंवित्का᳘मम् प᳘रस्मा अग्निं᳘ चिनुयादीश्वरो᳘ ह श्रे᳘यान्भ᳘वितोः॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
