<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/1/</guid>
      <description>०१ हिंकृत्या᳘न्वाह॥
नासामा᳘ य᳘ज्ञो ऽस्ती᳘ति वा᳘ आहुर्न वा अ᳘हिंकृत्य सा᳘म गीयते म य᳘द्धिंकरो᳘ति त᳘द्धिंकार᳘स्य रूपं᳘ क्रियते प्रणवे᳘नैव सा᳘म्नो रूपमु᳘पगछत्यो३ं ओ३मि᳘त्येते᳘नो हास्यैष स᳘र्व एव स᳘सामा यज्ञो᳘ भवति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ हिंकरो᳘ति॥
प्राणो वै᳘ हिंकारः᳘ प्राणो हि वै᳘ हिंकारस्त᳘स्मादपिगृ᳘ह्य ना᳘सिके न हिं᳘कर्तुं शक्नोति वाचा वा ऋ᳘चम᳘न्वाह वा᳘क्च वै᳘ प्राण᳘श्च मिथुनं त᳘देत᳘त्पुर᳘स्तान्मिथुन᳘म् प्रज᳘ननं क्रियते सामिधेनी᳘नां त᳘स्माद्वै᳘ हिंकृत्या᳘न्वाह॥
०३ स वा᳘ उपांशु हिं᳘करोति॥
अ᳘थ य᳘दुच्चै᳘र्हिंकुर्या᳘दन्यतर᳘देव᳘ कुर्याद्वा᳘चमेव त᳘स्मादुपांशु हिं᳘करोति॥
०४ स वा ए᳘ति च प्रे᳘ति चा᳘न्वाह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/2/</guid>
      <description>०१ एत᳘द्ध वै᳘ देवा᳘ अग्निं ग᳘रिष्ठे ऽयुञ्जन्॥
य᳘द्धोतृत्व᳘ इदं᳘ नो हव्यं᳘ वहे᳘ति त᳘मेतद्ग᳘रिष्ठे युक्त्वो᳘पामदन्वीर्य᳘वान्वै त्व᳘मस्य᳘लं वै त्व᳘मेत᳘स्मा असी᳘ति वी᳘र्ये समाद᳘धतो य᳘थेदम᳘ष्येत᳘र्हि ज्ञातीनां यं ग᳘रिष्ठे युञ्ज᳘न्ति त᳘मुपम᳘दन्ति वीर्य᳘वान्वै त्व᳘मस्य᳘लं वै त्व᳘मेत᳘स्मा असी᳘ति वी᳘र्ये समाद᳘धतः स यद᳘मे᳘वास्मिन्दधाति॥
०२ अ᳘ग्ने महां᳘ असि ब्राह्मण भारते᳘ति॥
ब्र᳘ह्म ह्य᳘ग्निस्त᳘स्मादाह ब्राह्मणे᳘ति भारते᳘त्येष हि᳘ देवे᳘भ्यो हव्यं भ᳘रति त᳘स्माद्भर᳘तो ऽग्निरि᳘त्याहुरेष᳘ उ वा᳘ इमाः᳘ प्रजाः᳘ प्राणो᳘ भूत्वा᳘ बिभर्ति त᳘स्माद्वे᳘वाह भारते᳘ति॥
०३ अ᳘थार्षेयम् प्र᳘वणीते॥
ऋ᳘षिभ्यश्चै᳘वैनमेत᳘द्देवे᳘भ्यश्च नि᳘वेदयत्यय᳘म् महा᳘वीर्यो यो᳘ यज्ञम् प्रा᳘पदि᳘ति त᳘स्मादार्षेयम् प्र᳘वृणीते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/3/</guid>
      <description>०१ यो᳘ ह वा᳘ अग्निः᳘ सामिधेनी᳘भिः स᳘मिद्धः॥
अतितरां᳘ ह वै स इ᳘तरस्मादग्ने᳘स्तपत्यनवधृष्यो हि भ᳘वत्यनवमृश्यः॥
०२ स य᳘था है᳘वाग्निः᳘॥
सामिधेनी᳘भिः स᳘मिद्धस्त᳘पत्येवं᳘ हैव᳘ ब्राह्मणः᳘ सामिधेनी᳘र्विद्वा᳘ननुब्रुवंस्तपत्यनवधृष्यो हि भ᳘वत्यनवमृश्यः॥
०३ सो᳘ ऽन्वाह॥
प्र᳘व इ᳘ति प्राणो वै प्र᳘वान्प्राण᳘मे᳘वैत᳘या स᳘मिन्द्धे᳘ ऽग्न आ᳘याहि वीत᳘य इ᳘त्यपानो वा ए᳘तवानपान᳘मे᳘वैत᳘ स᳘मिन्द्धे बृह᳘छोचा यविष्ठ्ये᳘त्युदानो वै᳘ बृह᳘छोचा उदान᳘मे᳘वैत᳘या स᳘मिन्द्धे॥
०४ स᳘ नः पृथु᳘ श्रवा᳘य्यमि᳘ति॥
श्रो᳘त्रं वै᳘ पृथु᳘ श्रवा᳘य्यं श्रो᳘त्रेण᳘ हीद᳘मुरु᳘ पृथु᳘ शृणो᳘ति श्रो᳘त्रमे᳘वैत᳘या स᳘मिन्द्धे॥
०५ ईडे᳘न्यो नमस्य᳘ इ᳘ति॥
वाग्वा᳘ ईडे᳘न्या वा᳘ग्घीदं स᳘र्वमी᳘ट्टे वा᳘चेदं स᳘र्वमीडितं वा᳘चमे᳘वैत᳘या स᳘मिन्द्धे॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/4/</guid>
      <description>०१ तं वा᳘ एत᳘मग्निं स᳘मैन्धिषत॥
स᳘मिद्धे देवे᳘भ्यो जुहवामे᳘ति त᳘स्मिन्नेते᳘ एव᳘ प्रथमे आ᳘हुती जुहोती म᳘नसे चैव᳘ वाचे᳘ च म᳘नश्च हैव वा᳘क्च यु᳘जौ देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ वहतः॥
०२ स य᳘दुपांशु᳘ क्रिय᳘ते॥
तन्म᳘नो देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ वहत्यथ य᳘द्वाचा नि᳘रुक्तं क्रिय᳘ते तद्वा᳘ग्देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ वहत्येतद्वा᳘ इदं᳘ द्वयं᳘ क्रियते त᳘देते᳘ ए᳘वैतत्सं᳘तर्पयति तृप्ते᳘ प्रीते᳘ देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ वहात इ᳘ति॥
०३ स्रुवे᳘ण तमा᳘घारयति॥
यं म᳘नस आघार᳘यति वृ᳘षा हि म᳘नो वृ᳘षा हि स्रुवः᳘॥
०४ स्रुचा तमा᳘घारयति॥
यं᳘ वाच आघार᳘यति यो᳘षा हि वाग्यो᳘षा हि स्रु᳘क्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/5/</guid>
      <description>०१ स᳘ स्रुचो᳘त्तरमाघार᳘माघारयिष्य᳘न्॥
पू᳘र्वेण स्रु᳘चावञ्जलिं नि᳘दधाति न᳘मो देवे᳘भ्यः स्वधा᳘ पितृ᳘भ्य इ᳘ति त᳘द्देवे᳘भ्यश्चै᳘वैत᳘त्पितृ᳘भ्यश्चा᳘र्त्विज्यं करिष्यन्नि᳘ह्नुते सुय᳘मे मे भूयास्तमि᳘ति स्रु᳘चावा᳘दत्ते सुभ᳘रे मे भुयास्तम् भ᳘र्तुं वां शकेयमि᳘त्ये᳘वैत᳘दाहा᳘स्कन्नमद्य᳘ देवे᳘भ्य आ᳘ज्यं स᳘म्भ्रियासमित्य᳘विक्षुब्धमद्य᳘ देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ तनवा इ᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥
०२ अ᳘ङ्घ्रणा विष्णो मा त्वा᳘वक्रमिषमि᳘ति॥
यज्ञो वै वि᳘ष्णुस्त᳘स्मा ए᳘वैत᳘न्नि᳘ह्नुते मा त्वा᳘वक्रमिषमि᳘ति व᳘सुमतीमग्ने ते छायामु᳘पस्थेषमि᳘ति साध्वी᳘मग्ने ते छायामु᳘पस्थेषमि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥
०३ वि᳘ष्णो स्था᳘नमसी᳘ति॥
यज्ञो वै वि᳘ष्णुस्त᳘स्येव᳘ ह्येत᳘दन्तिक ति᳘ष्ठति त᳘स्मादाह वि᳘ष्णो स्था᳘नमसी᳘तीत इ᳘न्द्रो वीर्य᳘मकृणोदित्य᳘तो ही᳘न्द्रस्ति᳘ष्ठन्दक्षिणतो᳘ नाष्ट्रा र᳘क्षांस्यपा᳘हंस्त᳘स्मादाहेत इ᳘न्द्रो वीर्य᳘मकृणोदि᳘त्यू᳘र्ध्वो ऽध्वर आ᳘स्थादि᳘त्यध्वरो वै᳘ यज्ञ᳘ ऊर्ध्वो᳘ यज्ञ आ᳘स्थादि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
