<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/1/</guid>
      <description>०१ जनको᳘ ह वै᳘देहो॥
बहुदक्षिणे᳘न यज्ञे᳘नेजे त᳘त्र ह कुरुपञ्चाला᳘नाम् ब्राह्मणा᳘ अभिसमेता बभूवुस्त᳘स्य ह जनक᳘स्य वै᳘देहस्य विजिज्ञा᳘सा बभूव कः᳘ स्विदेषा᳘म् ब्राह्मणा᳘नामनूचान᳘तम इ᳘ति॥
०२ स᳘ ह ग᳘वां सह᳘स्रम᳘वरुरोध॥
द᳘श-दश पा᳘दा ए᳘कैकस्याः शृ᳘ङ्गयोरा᳘बद्धा बभूवुस्ता᳘न्होवाच ब्रा᳘ह्मणा भगवन्तो यो᳘ वो ब्र᳘ह्मिष्ठः स᳘ एता गा उ᳘दजतामि᳘ति ते᳘ ह ब्राह्मणा न᳘ दधृषुः॥
०३ अ᳘थ ह या᳘ज्ञवल्क्यः॥
स्व᳘मेव᳘ ब्रह्मचारि᳘णमुवाचैताः᳘ सौम्यो᳘दज सामश्रवा३ इ᳘ति ता᳘ होदा᳘चकार ते᳘ ह ब्राह्मणा᳘श्चुक्रुधुः कथं नु᳘ नो ब्र᳘ह्मिष्ठो ब्रुवीते᳘ति॥
०४ अ᳘थ ह जनक᳘स्य वै᳘दे हस्य हो᳘ताश्वलो᳘ बभूव॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/10/</guid>
      <description>०१ जनको᳘ ह वै᳘देह आसां᳘ चक्रे॥
अ᳘थ ह या᳘ज्ञवल्क्य आ᳘वव्राज स᳘ होवाच जनको वै᳘देहो या᳘ज्ञवल्क्य किम᳘र्थमचारीः पशू᳘निछन्न᳘ण्वन्तानि᳘त्युभ᳘यमेव᳘ सम्राडि᳘ति होवाच य᳘त्ते क᳘श्चिद᳘ब्रवीत्त᳘छृणवामे᳘ति॥
०२ अ᳘ब्रवीन्म उदङ्कः᳘ शौल्वायनः᳘॥
प्राणो वै ब्रह्मे᳘ति य᳘था मातृमा᳘न्पितृमा᳘नाचार्य᳘वान्ब्रूयात्त᳘था त᳘छौल्वाय᳘नोऽब्रवीत्प्राणो वै ब्रह्मेत्य᳘प्राणतो हि किं स्यादित्य᳘ब्रवीत्तु᳘ ते त᳘स्याय᳘तनम् प्रतिष्ठां न᳘ मेऽब्रवीदि᳘त्येकपाद्वा᳘ एत᳘त्सम्राडि᳘ति॥
०३ स वै᳘ नो ब्रूहि याज्ञवल्क्य॥
स᳘ ए᳘वाय᳘तनमाकाशः᳘ प्रतिष्ठा᳘ प्रियमि᳘त्येनदु᳘पासीत का᳘ प्रिय᳘ता याज्ञवल्क्य प्राण᳘ एव᳘ सम्राडि᳘ति होवाच प्राण᳘स्य वै᳘ सम्राट्का᳘मायायाज्यं᳘ याजयत्यप्रतिगृह्य᳘स्य प्र᳘तिगृह्णात्य᳘पि त᳘त्र वधाशङ्गा᳘ भवति यां दि᳘शमे᳘ति प्राण᳘स्यैव᳘ सम्राट्का᳘माय प्राणो वै᳘ सम्राट् परमम् ब्र᳘ह्म᳘ नैनम् प्राणो᳘ जहाति स᳘र्वाण्येनम् भूता᳘न्यभि᳘क्षरन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>११</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/11/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ ह जनको वै᳘देहः कूर्चा᳘दुपावस᳘र्पन्नुवाच॥
न᳘मस्ते याज्ञवल्क्या᳘नु मा शाधी᳘ति स᳘ होवाच य᳘था वै᳘ सम्राण्महा᳘न्तम᳘ध्वानमेष्यन्र᳘थं वा ना᳘वं वा समाद᳘दीतैव᳘मे᳘वैता᳘भिरुपनिष᳘द्भिः समा᳘हितात्मास्येवं वृ᳘न्दारक आढ्यः स᳘न्नधीतवे᳘द उक्तो᳘पनिषत्क इतो᳘ विमुच्य᳘मानः क्व᳘ गमिष्यसी᳘ति᳘ नाहं त᳘द्भगवन्वेद य᳘त्र गमिष्यामीत्य᳘थ वै᳘ तेऽहं त᳘द्वक्ष्यामि य᳘त्र गमिष्यसी᳘ति ब्र᳘वीतु भ᳘गवानि᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच॥
इ᳘न्धो वै ना᳘मैष᳘ योऽयं᳘ दक्षि᳘णेऽक्षन्पु᳘रुषस्तं वा᳘ एतमि᳘न्धं स᳘न्तमि᳘न्द्र इत्या᳘चक्षते परो᳘ऽक्षेणेव परो᳘ऽक्षप्रिया इव हि᳘ देवाः᳘ प्रत्य᳘क्षद्विषः॥
०३ अ᳘थैतद्वा᳘मेऽक्षि᳘णि पु᳘रुषरूपम्॥
ए᳘षास्य प᳘त्नी विराट् त᳘योरेष᳘ संस्तावो य᳘ ए᳘षोऽन्तर्हृ᳘दय आकाशो᳘ऽथैनयोरेतद᳘न्नं य᳘ ए᳘षोऽन्तर्हृ᳘दये लोहितपिण्डो᳘ऽथैनयोरेत᳘त्प्राव᳘रणं य᳘देत᳘दन्तर्हृ᳘दये जालक᳘मिवा᳘थैनयोरेषा सृ᳘तिः स᳘ती संच᳘रणी᳘ यैषा हृ᳘दयादूर्ध्वां᳘ ना᳘ड्युच्च᳘रति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ हैनं जारत्कारव आ᳘र्तभागः पप्रछ॥
या᳘ज्ञवल्क्ये᳘ति होवाच क᳘ति ग्रहाः क᳘त्यतिग्रहा इ᳘त्यष्टौ ग्र᳘हा अष्टा᳘वतिग्रहा ये᳘ तेऽष्टौ ग्र᳘हा अष्टा᳘वतिग्रहाः᳘ कतमे त इ᳘ति॥
०२ प्राणो वै ग्र᳘हः᳘॥
सोऽपाने᳘नातिग्रहे᳘ण गृही᳘तोऽपाने᳘न हि᳘ गन्धान्जि᳘घ्रति॥
०३ जिह्वा वै ग्र᳘हः॥
स र᳘सेनातिग्रहे᳘ण गृहीतो᳘ जिह्व᳘या हि र᳘सान्विजाना᳘ति॥
०४ वाग्वै ग्र᳘हः॥
स ना᳘म्नातिग्रहे᳘ण गृहीतो᳘ वाचा हि ना᳘मान्यभिव᳘दति॥
०५ च᳘क्षुर्वै ग्र᳘हः॥
स᳘ रूपे᳘णातिग्रहे᳘ण गृहीतश्च᳘क्षुषा हि᳘ रूपा᳘णि प᳘श्यति॥
०६ श्रो᳘त्रं वै ग्र᳘हः॥
स श᳘ब्देनातिग्रहे᳘ण गृहीतः श्रो᳘त्रेण हि श᳘ब्दाञ्छृणो᳘ति॥
०७ म᳘नो वै ग्र᳘हः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ हैनम् भुज्युर्ला᳘ह्यायनिः पप्रछ॥
या᳘ज्ञवल्क्ये᳘ति होवाच मद्रे᳘षु च᳘रकाः प᳘र्यव्रजाम ते᳘ एत᳘ञ्चलस्य का᳘प्यस्य गृहानै᳘म त᳘स्यासीद्दुहिता᳘ गन्धर्व᳘गृहीता त᳘मपृछाम᳘ कोऽसी᳘ति᳘ सोऽब्रवीत्सुध᳘न्वाङ्गिरस इ᳘ति तं᳘ यदा᳘ लोका᳘नाम᳘न्तान᳘पृछामा᳘थैत᳘मब्रूम क्व᳘ पारिक्षिता᳘ अभवन्क्व᳘ पारिक्षिता᳘ अभवन्नि᳘ति त᳘त्त्वा पृछामि याज्ञवल्क्य क्व᳘ पारिक्षिता᳘ अभवन्नि᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच॥
उवा᳘च वै स तद᳘गछन्वै ते त᳘त्र य᳘त्राश्वमेधयाजि᳘नो ग᳘छन्ती᳘ति क्व᳘ न्व᳘श्वमेधयाजि᳘नो गछन्ती᳘ति द्वा᳘त्रिंशतं वै᳘ देवरथाह्नूया᳘न्ययं᳘ लोकस्तं᳘ समन्तं᳘ लोकं᳘ द्विस्ता᳘वत्पृथिवी प᳘र्येति ता᳘म् पृथिवीं᳘ द्विस्ता᳘वत्समुद्रः प᳘र्येति तद्या᳘वती क्षुर᳘स्य धा᳘रा या᳘वद्वा म᳘क्षिकायाः प᳘त्रं ता᳘वान᳘न्तरेणाकाशस्तानि᳘न्द्रः सुपर्णो᳘ भूत्वा᳘ वाय᳘वे प्रा᳘यछत्ता᳘न्वायु᳘रात्म᳘नि धित्वा त᳘त्रागमयद्य᳘त्र पारिक्षिता अ᳘भवन्नि᳘त्येव᳘मिव वै स᳘ वायु᳘मेव प्र᳘शशंस त᳘स्माद्वायु᳘रेव व्य᳘ष्टिर्वायुः स᳘मष्टिर᳘प पुनर्मृत्युं᳘ जयति स᳘र्वमा᳘युरेति य᳘ एवं वे᳘द त᳘तो ह भुज्युर्ला᳘ह्यायनिरु᳘परराम॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ हैनं कहो᳘डः कौ᳘षीतकेयः पप्रछ॥
या᳘ज्ञवल्क्ये᳘ति होवाच य᳘त्साक्षाद᳘परोक्षाद्ब्र᳘ह्म य᳘ आत्मा᳘ सर्वान्तरस्त᳘म् मे व्या᳘चक्ष्वे᳘त्येष᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरः᳘ कतमो᳘ याज्ञवल्क्य सर्वान्तरो᳘ योऽषनाया᳘पिपासे शो᳘कम् मो᳘हं जरा᳘म् मृत्यु᳘मत्ये᳘त्येतं वै त᳘मात्मा᳘नं विदित्वा᳘ ब्राह्मणाः᳘ पुत्रैषणा᳘याश्च वित्तैषणा᳘याश्च लोकैषणा᳘याश्च व्युत्थाया᳘थ भिक्षाच᳘र्यं चरन्ति या᳘ ह्येव᳘ पुत्रैषणा सा᳘ वित्तैषणा या᳘ वित्तैषणा सा᳘ लोकैष᳘णोभे᳘ ह्येते ए᳘षणे एव भ᳘वतस्त᳘स्मात्पण्डितः पा᳘ण्डित्यं निर्वि᳘द्य बा᳘ल्येन तिष्ठा᳘सेद्बा᳘ल्यं च पा᳘ण्डित्यं च निर्विद्या᳘थ मुनि᳘रमौनं᳘ च मौनं᳘ च निर्विद्या᳘थ ब्राह्मणः स᳘ ब्राह्मणः के᳘न स्याद्ये᳘न स्यात्ते᳘नेदृ᳘श एव᳘ भवति य᳘ एवं वे᳘द त᳘तो ह कहो᳘डः कौ᳘षीतकेय उ᳘परराम॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/5/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ हैनमुषस्तश्चा᳘क्रायणः पप्रछ॥
या᳘ज्ञवल्क्ये᳘ति होवाच य᳘त्साक्षाद᳘परोक्षाद्ब्र᳘ह्म य᳘ आत्मा᳘ सर्वान्तरस्त᳘म् मे व्या᳘चक्ष्वे᳘त्येष᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरः᳘ कतमो᳘ याज्ञवल्क्य सर्वान्तरो यः᳘ प्राणे᳘न प्रा᳘णिति स᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरो᳘ योऽपाने᳘नापा᳘निति स᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरो यो व्या᳘नेन व्य᳘निति स᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरो य᳘ उदाने᳘नोद᳘निति स᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरो यः᳘ समाने᳘न सम᳘निति स᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरः स᳘ होवाचोषस्तश्चा᳘क्रायणो य᳘था वै᳘ ब्रूया᳘दसौ गौ᳘रसाव᳘श्व इ᳘त्येव᳘मे᳘वैतद्व्य᳘पदिष्टम् भवति य᳘देव᳘ साक्षाद᳘परोक्षाद्ब्र᳘ह्म य᳘ आत्मा᳘ सर्वान्तरस्त᳘म् मे व्या᳘चक्ष्वे᳘त्येष᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरः᳘ कतमो᳘ याज्ञवल्क्य सर्वान्तरो न दृ᳘ष्टेर्द्रष्टा᳘रम् पश्येर्न श्रु᳘तेः श्रोता᳘रं शृणुया न᳘ मते᳘र्मन्ता᳘रम् मन्वीथा न वि᳘ज्ञातेर्विज्ञाता᳘रं वि᳘ज्ञानीया एष᳘ त आत्मा᳘ सर्वान्तरो᳘ऽतोऽन्यदा᳘र्तं त᳘तो होषस्तश्चा᳘क्रायण उ᳘परराम॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/6/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ हैनं गा᳘र्गी वाचक्नवी᳘ पप्रछ॥
या᳘ज्ञवल्क्ये᳘ति होवाच य᳘दितं स᳘र्वमप्स्वो᳘तं च प्रो᳘तं च क᳘स्मिन्न्वा᳘प ओ᳘ताश्च प्रो᳘तश्चे᳘ति वायौ᳘ गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्नु᳘ वायुरो᳘तश्च प्रो᳘तश्चे᳘त्याकाश᳘ एव᳘ गार्गी᳘ति क᳘स्मि᳘न्न्वाकाश ओ᳘तश्च प्रो᳘तश्चे᳘त्यन्तरिक्षलोके᳘षु गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्न्व᳘न्तरिक्षलोका ओ᳘ताश्च प्रो᳘ताश्चे᳘ति द्यौर्लोके᳘ गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्नु᳘ द्यौर्लोक ओ᳘तश्च प्रो᳘तश्चे᳘त्यादित्यलोके᳘षु गार्गी᳘ति क᳘स्मि᳘न्न्वादित्यलोका ओ᳘ताश्च प्रो᳘ताश्चे᳘ति चन्द्रलोके᳘षु गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्नु᳘ चन्द्रलोका ओ᳘ताश्च प्रो᳘ताश्चेति नक्षत्रलोके᳘षु गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्नु᳘ नक्षत्रलोका ओ᳘ताश्च प्रो᳘ताश्चे᳘ति देवलोके᳘षु गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्नु᳘ देवलोका ओ᳘ताश्च प्रो᳘ताश्चे᳘ति गन्धर्वलोके᳘षु गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्नु᳘ गन्धर्वलोका ओ᳘ताश्च प्रो᳘ताश्चे᳘ति प्रजापतिलोके᳘षु गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्नु प्रजापतिलोका ओ᳘ताश्च प्रो᳘ताश्चे᳘ति ब्रह्मलोके᳘षु गार्गी᳘ति क᳘स्मिन्नु᳘ ब्रह्मलोका ओ᳘ताश्च प्रो᳘ताश्चे᳘ति स᳘ होवाच गा᳘र्गि मा᳘तिप्राक्षीर्मा᳘ ते मू᳘र्धा व्य᳘पप्तदनतिप्रश्न्या वै᳘ देव᳘ता अ᳘तिपृछसि गा᳘र्गि मा᳘तिप्राक्षीरि᳘ति त᳘तो ह गा᳘र्गी वाचक्नव्यु᳘परराम॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/7/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ हैनमुद्दा᳘लक आ᳘रुणिः पप्रछ॥
या᳘ज्ञवल्क्ये᳘ति होवाच मद्रे᳘ष्ववसाम पतञ्चल᳘स्य का᳘प्यस्य गृहे᳘षु यज्ञ᳘मधीयानास्त᳘स्यासीद्भा᳘र्या गन्धर्व᳘गृहीता त᳘मपृछाम᳘ कोऽसी᳘ति᳘ सोऽब्रवीत्कब᳘न्ध आथर्वण इ᳘ति॥
०२ सोऽब्रवीत्॥
पतञ्चलं का᳘प्यं याज्ञिकां᳘श्च वे᳘त्थ नु त्वं᳘ काप्य तत्सू᳘त्रं य᳘स्मिन्नयं᳘ च लोकः प᳘रश्च लोकः स᳘र्वाणि च भूता᳘नि सं᳘दृब्धानि भवन्ती᳘ति᳘ सोऽब्रवीत्पतञ्चलः का᳘प्यो᳘ नाहं त᳘द्भगवन्वेदे᳘ति॥
०३ सोऽब्रवीत्॥
पतञ्चलं का᳘प्यं याज्ञिकां᳘श्च वे᳘त्थ नु त्वं᳘ काप्य त᳘मन्तर्यामि᳘णं य᳘ इमं᳘ च लोकम् प᳘रं च लोकं स᳘र्वाणि च भूतान्य᳘न्तरो यम᳘यती᳘ति᳘ सोऽब्रवीत्पतञ्चलः का᳘प्यो᳘ नाहं त᳘म् भगवन्वेदे᳘ति॥
०४ सोऽब्रवीत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/8/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ ह वाचक्न᳘व्युवाच॥
ब्रा᳘ह्मणा भगवन्तो ह᳘न्ताह᳘मिमं या᳘ज्ञवल्क्यं द्वौ᳘ प्रश्नौ᳘ प्रक्ष्या᳘मि तौ चे᳘न्मे विवक्ष्य᳘ति न वै जा᳘तु युष्मा᳘कमिमं क᳘श्चिद्ब्रह्मो᳘द्यं जेते᳘ति तौ चे᳘न्मे न᳘ विवक्ष्य᳘ति मू᳘र्धास्य वि᳘पतिष्यतीति पृ᳘छ गार्गी᳘ति॥
०२ सा᳘ होवाच॥
अहं वै᳘ त्वा याज्ञवल्क्य य᳘था का᳘श्यो वा वै᳘देहो ओग्रपुत्र᳘ उद्यं ध᳘नुर᳘धिज्यं कृत्वा द्वौ वा᳘णवन्तौ सपत्नाधिव्याधि᳘नौ ह᳘स्ते कृ᳘त्वोपोत्ति᳘ष्ठेदेव᳘मे᳘वाहं᳘ त्वा द्वा᳘भ्याम् प्रश्ना᳘भ्यामुपो᳘दस्थां तौ᳘ मे ब्रूही᳘ति पृ᳘छ गार्गी᳘ति॥
०३ सा᳘ होवाच॥
य᳘दूर्ध्वं᳘ याज्ञवल्क्य दिवो य᳘दवा᳘क्पृथिव्या य᳘दन्तरा द्या᳘वापृथिवी᳘ इमे य᳘द्भूतं᳘ च भ᳘वच्च भविष्यच्चे᳘त्याच᳘क्षते क᳘स्मिंस्तदो᳘तं च प्रो᳘तं चे᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/14/06/9/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ हैनं विदग्धः शा᳘कल्यः पप्रछ॥
क᳘ति देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति स᳘ हैत᳘यैव᳘ निवि᳘दा प्र᳘तिपेदे या᳘वन्तो वैश्वदेव᳘स्य निवि᳘द्युच्य᳘न्ते त्र᳘यश्च त्री᳘ च शता त्र᳘यश्च त्री᳘ च सहस्रेत्योमि᳘ति होवाच॥
०२ क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति॥
त्र᳘यस्त्रिंशदित्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति षडित्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति त्र᳘य इत्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति द्वावित्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्येत्य᳘ध्यर्ध इत्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्येत्ये᳘क इत्योमि᳘ति होवाच कतमे ते त्र᳘यश्च त्री᳘ च शता त्र᳘यश्च त्री᳘ च सहस्रे᳘ति॥
०३ स᳘ होवाच॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
