<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/1/</guid>
      <description>०१ उद्दा᳘लको हा᳘रुणिः॥
उदीच्या᳘न्वृतो᳘ धावयां᳘ चकार त᳘स्य निष्क᳘ उपा᳘हित आसैत᳘द्ध स्म वै तत्पू᳘र्वेषां वृता᳘नां धाव᳘यतामेकधन᳘मुपा᳘हितम् भवत्युपवल्हा᳘य बि᳘भ्यतां ता᳘न्होदीच्या᳘नाम् ब्राह्मणान्भी᳘र्विवेद॥
०२ कौ᳘रुपञ्चालो वा᳘ अय᳘म् ब्रह्मा᳘ ब्रह्मपुत्रः᳘॥
यद्वै᳘ नोऽयम᳘र्धं न᳘ पर्याद᳘दीत ह᳘न्तैनम् ब्रह्मो᳘द्यमाह्व᳘यामहा इ᳘ति के᳘न वीरेणे᳘ति स्वैदायनेने᳘ति शौ᳘नको ह स्वैदायन᳘ आस॥
०३ ते᳘ होचुः॥
स्वै᳘दायन त्व᳘या वीरे᳘णेम᳘म् प्रतिसं᳘यतामहा इ᳘ति स᳘ होवाचोपा᳘त्र खलु र᳘मता᳘हं न्वेनं वेदानी᳘ति तं᳘ हाभिप्र᳘पेदे तं᳘ हाभिप्र᳘पन्नम᳘भ्युवाद स्वै᳘दायना३ इ᳘ति हो᳘३ गौतमस्य पुत्रेती᳘तरः प्र᳘तिशुश्राव तं᳘ ह त᳘त एव प्र᳘ष्टुं दध्रे॥
०४ स वै᳘ गौतमस्य पुत्र वृतो ज᳘नं धावयेत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/2/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः स्रुचो᳘रादा᳘नस्य॥
त᳘द्धैतदे᳘के कु᳘शला म᳘न्यमाना दक्षिणे᳘नैव᳘ जुहू᳘माद᳘दते सव्ये᳘नोपभृ᳘तं न त᳘था कुर्याद्यो᳘ हैनं त᳘त्र ब्रूया᳘त्प्रतिप्रतिं न्वा᳘ अय᳘मध्वर्युर्य᳘जमानस्य द्विष᳘न्तम् भ्रा᳘तृव्यमकत्प्रत्युद्यामि᳘नमि᳘तीश्वरो᳘ ह त᳘थैव᳘ स्यात्॥
०२ इत्थ᳘मेव᳘ कुर्यात्॥
उभा᳘भ्यामेव᳘ प्राणि᳘भ्यां जुहू᳘म् परिगृ᳘ह्योपभृ᳘त्यधिनि᳘दध्यात्त᳘स्य᳘ नोपमीमां᳘सास्ति त᳘त्पशव्य᳘मायुष्यं᳘ ते अ᳘संशिञ्जयन्ना᳘ददीत य᳘त्संशिञ्ज᳘येद᳘योगक्षेमो य᳘जमानमृछेत्त᳘स्माद᳘संशिञ्जयन्ना᳘ददीत॥
०३ अथा᳘तोऽतिक्र᳘मणस्य॥
व᳘ज्रेण ह वा᳘ अ᳘न्योऽध्वर्युर्य᳘जमानस्य पशून्वि᳘धमति व᳘ज्रेण हास्मा अन्य᳘ उपस᳘मूहत्येष᳘ ह वा᳘ अध्वर्युर्व᳘ज्रेण य᳘जमानस्य पशून्वि᳘धमति य᳘ आश्रावयिष्य᳘न्दक्षिणे᳘नातिक्रा᳘मति सव्ये᳘नाश्राव्या᳘थ हास्मा एष᳘ उपस᳘मूहति य᳘ आश्रावयिष्य᳘न्त्सव्ये᳘नातिक्रा᳘मति दक्षिणे᳘नाश्रा᳘व्यैष᳘ हास्मा उपस᳘मूहति॥
०४ अथा᳘तो धा᳘रणस्य॥
त᳘द्धैतदे᳘के कु᳘शला म᳘न्यमानाः प्रगृ᳘ह्य बाहू स्रु᳘चौ धारयन्ति न त᳘था कुर्याद्यो᳘ हैनं त᳘त्र ब्रूयाछू᳘लौ न्वा अय᳘मध्वर्यु᳘र्बाहू᳘ अकृत शू᳘लबाहुर्भविष्यती᳘तीश्वरो᳘ ह त᳘थैव᳘ स्याद᳘थ हैष᳘ मध्यमः᳘ प्राणस्त᳘स्मादु त᳘मुपन्य᳘च्येवैव᳘ धारयेत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/3/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्वै᳘ प्रजाः᳘ सृज᳘मानोऽतप्यत॥
त᳘स्माछ्रान्ता᳘त्तपानाछ्रीरु᳘दक्रामत्सा दी᳘प्यमाना भ्रा᳘जमाना लेलाय᳘न्त्यतिष्ठतां दी᳘प्यमानाम् भ्रा᳘जमानां लेलाय᳘न्तीं देवा᳘ अभ्य᳘ध्यायन्॥
०२ ते᳘ प्रजा᳘पतिमब्रुवन्॥
ह᳘नामेमा᳘मेद᳘मस्या ददामहा इ᳘ति स᳘ होवाच स्त्री वा᳘ एषा यछ्रीर्न वै स्त्रि᳘यं घ्नन्त्युत त्वा᳘ अस्या जी᳘वन्त्या एवा᳘ददत इ᳘ति॥
०३ त᳘स्या अग्नि᳘रन्ना᳘द्यमा᳘दत्त॥
सो᳘मो राज्यं व᳘रुणः सा᳘म्राज्यम् मित्रः᳘ क्षत्रमि᳘न्द्रो ब᳘लम् बृ᳘हस्प᳘तिर्ब्रह्मवर्चसं᳘ सविता᳘ राष्ट्र᳘म् पूषा भ᳘गं स᳘रस्वती पु᳘ष्टिं त्व᳘ष्टा रूपा᳘णि॥
०४ सा᳘ प्रजा᳘पतिमब्रवीत्॥
आ वै᳘ म इद᳘मदिषते᳘ति स᳘ होवाच यज्ञे᳘नैनान्पु᳘नर्याचस्वेति॥
०५ सैतां द᳘शहविषमि᳘ष्टिमपश्यत्॥
आग्नेय᳘मष्टा᳘कपालम् पुरोडा᳘शं सौम्यं᳘ चरुं᳘ वारुणं द᳘शकपालम् पुरोडा᳘शम् मैत्रं᳘ चरु᳘मैन्द्रमे᳘कादशकपालम् पुरोडा᳘शम् बार्हस्पत्यं᳘ चरुं᳘ सावित्रं द्वा᳘दशकपालं वाष्टा᳘कपालं वा पुरोडा᳘शम् पौष्णं᳘ चरुं᳘ सारस्वतं᳘ चरुं᳘ त्वाष्ट्रं द᳘शकपालम् पुरोडा᳘शम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/11/04/4/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो हवि᳘षः स᳘मृद्धिः॥
ष᳘ड्ढ वै ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रोऽग्नि᳘र्वायुरा᳘पश्चन्द्र᳘मा विद्यु᳘दादित्यः᳘॥
०२ स य उ᳘पदग्धेन हवि᳘षा य᳘जते॥
अग्नि᳘ना ह स ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रेण प्र᳘तिपद्यते᳘ सोऽग्नि᳘ना ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रेण प्रतिप᳘द्य ब्र᳘ह्मणः सा᳘युज्यं सलोक᳘तां जयति॥
०३ अ᳘थ यो वि᳘पतितेन हवि᳘षा य᳘जते॥
वायु᳘ना ह स ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रेण प्र᳘तिपद्यते स᳘ वायु᳘ना ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रेण प्रतिप᳘द्य ब्र᳘ह्मणः सा᳘युज्यं सलोक᳘तां जयति॥
०४ अ᳘थ यो᳘ऽशृतेन हवि᳘षा य᳘जते॥
अद्भि᳘र्हि स ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रेण प्र᳘तिपद्यते᳘ सोऽद्भि᳘र्ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रेण प्रतिप᳘॥
०५ अ᳘थ य उ᳘परक्तेन हवि᳘षा य᳘जते॥
चन्द्र᳘मसा ह स ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रेण प्र᳘तिपद्यते स᳘ चन्द्र᳘मसा ब्र᳘ह्मणो द्वा᳘रेण प्रतिप᳘॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
