<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/05/1/</guid>
      <description>०१ त᳘दाहुः ॥
य᳘देष᳘ दीर्घसॗत्त्र्यग्निहोत्रं जु᳘ह्वत्प्रव᳘सन्म्रिये᳘त जुहुयु᳘रस्मा३इ ना३ऽइ᳘ति तद्धै᳘के होत᳘व्यं मन्यन्तऽआ᳘गन्तोरि᳘ति त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्याद᳘तस्थानो वा᳘ऽएष त᳘स्मै य᳘देनᳫं शवदह्या᳘याऽइव जुहुयु᳘र्यज्ञा᳘य वा᳘ऽएष आ᳘हुतिभ्यस्तस्थानः स᳘ हैनम᳘मृष्यमाणस्तृप्र᳘ᳫं᳘ सचते ॥
०२ अ᳘थ है᳘कऽआहुः ॥
एव᳘मेॗवान्वा᳘हिता अहूय᳘मानाः शयीरन्नि᳘ति त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्याद᳘तस्थानो वा᳘ऽएष त᳘स्मै य᳘देनᳫं शवदह्या᳘याऽइवेन्धीरन्यज्ञा᳘य वा᳘ऽएष आ᳘हुतिभ्यस्तस्थानः स᳘ हैनम᳘मृष्यमाणस्तृप्र᳘ᳫं᳘ सचते ॥
०३ अ᳘थ है᳘केऽर᳘ण्योः ॥
अग्नी᳘ समारो᳘ह्य नि᳘दधति तमा᳘हृते नि᳘र्मन्थन्ति त᳘दु त᳘था 1 न᳘ कुर्याद᳘तस्थानो वा᳘ऽएष त᳘स्मै य᳘देनᳫं शवदह्या᳘याऽइव निर्म᳘न्थेयुर्यज्ञा᳘य वा᳘ऽएष आ᳘हुतिभ्यस्तस्थानः स᳘ हैनम᳘मृष्यमाणस्तृप्र᳘ᳫं᳘ सचते ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/05/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ ह स्माह ना᳘को मौ᳘द्गल्यः ॥
मरिष्य᳘न्तं चेद्य᳘जमानं म᳘न्येत य᳘त्रैॗवास्मा᳘ऽआश᳘सनं जोषितᳫं स्यात्त᳘दर᳘ण्योरग्नी᳘ समारो᳘ह्य निर्म᳘थ्य जु᳘ह्वद्वसेत्स᳘ यॗदास्मा᳘ल्लोकाद्य᳘जमानः प्रेया᳟त् 1 ॥
०२ अ᳘थैनम᳘न्तरेणाग्नींश्चि᳘तिं चित्वा᳟ ॥
त᳘मग्निभिः समु᳘पोषेदि᳘ति त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्याद᳘तस्थानो वा᳘ऽएष त᳘स्मै य᳘देनᳫं शवदह्या᳘याऽइव जुहुयुर्यज्ञा᳘य वा᳘ऽएष आ᳘हुतिभ्यस्तस्थानः स᳘ हैनम᳘मृष्यमाणस्तृप्रᳫं सचते ॥
०३ इत्थ᳘मेव᳘ कुर्यात् ॥
तिस्र᳘ एव᳘ स्थाली᳘रेष्टवै᳘ ब्रूयात्ता᳘सु गोम᳘यानि च शुम्बलानि वावधा᳘य ना᳘ना त्रि᳘ष्वग्नि᳘षु प्र᳘वृञ्ज्यात्ते ये त᳘तः संतापा᳘दग्न᳘यो जा᳘येरंस्तै᳘रेनं दहेयुस्तथा᳘ह तै᳘रेव᳘ दग्धो भ᳘वतिॗ नो प्रत्य᳘क्षमिव ॥
०४ त᳘स्माद᳘प्येतदृषिणाभ्य᳘नूक्तम् ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
