<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;विषयविभागः on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/</link>
    <description>Recent content in &#43;विषयविभागः on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>01 Darśapūrṇamāsau</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/01_darshapUrNamAsau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/01_darshapUrNamAsau/</guid>
      <description>NEW AND FULL-MOON-SACRIFICES
01.01 अथातो दर्शपूर्णमासौ व्याख्यास्यामः॥१॥
प्रातरग्निहोत्रं हुत्वान्यमाहवनीयं प्रणीयाग्नीनन्वादधाति॥२॥
न गतश्रियो ऽन्यमग्निं प्रणयति॥३॥
देवा गातुविदो गातुं यज्ञाय विदन्त। मनसस्पतिना देवेन वाताद्यज्ञः प्रयुज्यतामिति जपित्वा ममाग्ने वर्ची विहवेष्वस्त्वित्याहवनीयमुपसमिन्दधे। उत्तरया गार्हपत्यमुत्तरयान्वाहार्यपचनम्॥४॥
तिसृभिस्तिसृभिर्वा॥५॥
उत्तमां तु जपेदाहवनीये वादध्यात्॥६॥
व्याहृतीभिरन्वाधानमेके समामनन्ति॥७॥
संनयतः पलाशशाखां शमीशाखां वाहरति बहुपर्णा बहुशाखामप्रति शुष्काग्रामसुषिराम्॥८॥
यं कामयेतापशुः स्यादित्यपर्णां तस्मै शुष्काग्रामाहरेदपशुरेव भवति। यं कामयेत पशुमान्स्यादिति बहुपर्णा तस्मै बहुशाखामाहरेत्पशुमन्तमेवैनं करोतीति विज्ञायते॥९॥
सा या प्राच्युदीची प्रागुदीची वा भवतीघे त्वोर्जे त्वेति तामाच्छिनत्ति॥१०॥
अपि वेषे त्वेत्याच्छिनत्त्यूर्जे त्वेति संनमयत्यनुमार्टि वा॥११॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02 yājamānam</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/02_yAjamAnam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/02_yAjamAnam/</guid>
      <description>THE DUTIES OF A SACRIFICER
04.01 याजमानं व्याख्यास्यामः॥१॥
. 140
यजमानस्य ब्रह्मचर्य दक्षिणादानं द्रव्यप्रकल्पनं कामानां कामनम॥२१॥
प्रत्यगाशिषो मन्त्राञ्जपत्यकरणानुपतिष्ठतेऽनुमन्त्रयते॥३॥
पर्वणि च केशश्मश्रु वापयते॥४॥
अप्यल्पशो लोमानि वापयत इति वाजसनेयकम्॥५॥
विद्युदसि विद्य मे पाप्मानमनृतात्सत्यमुपैमीति यक्ष्यमाणोऽप उपस्पृ शति॥६॥
तदिदं सर्वयज्ञेषूपस्पर्शनं भवति॥७॥
अग्निं गृह्णामि सुरथं यो मयोभूर्य उद्यन्तमारोहति सूर्यमढे। आदित्यं ज्योतिषां ज्योतिरुत्तमं श्वोयज्ञाय रमतां देवताभ्यः॥ वसून् रूद्रानादित्यानिन्द्रेण सह देवताः। ताः पूर्वः परिगृह्णामि स्व आयतने मनीषया। इमामूर्जं पञ्चदशी ये प्रविष्टास्तान्देवान्परिगृह्णामि पूर्वः। अग्निहव्यवाडिह तानावहतु पौर्णमासंApós Translation : THITE 141 IV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03 Agnyādheyaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/03_agnyAdheyaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/03_agnyAdheyaH/</guid>
      <description>(AGNYĀDHEYA) ESTABLISHMENT OF THE FIRES
05.01 अग्न्याधेयं व्याख्यास्यामः॥१॥
V.1] ĀPŚS Translation : THITE 171
यो अश्वत्थः शमीगर्भ आरुरोह त्वे सचा। तं ते हरामि ब्रह्मणा यज्ञियैः केतुभिः सहेति शमीगर्भस्याश्वत्थस्यारणी आहरति॥२॥
अप्यशमीगर्भस्येति वाजसनेयकम्॥३॥
अश्वत्थाद्धव्यवाहाद्धि जातामग्नेस्तनूं यज्ञियां संभरामि। शान्तयोनि शमीगर्भमग्नये प्रजनयितवे। आयुर्मयि धेह्यायुर्यजमान इत्यरणी अभिमन्त्र्य सप्त पार्थिवान्संभारानाहरति। एवं वानस्पत्यान्। पञ्चपञ्च वा॥४॥
भूयसो वा पार्थिवान्॥५॥
न संभारान्संभरेदिति वाजसनेयकम्॥६॥
वैश्वानरस्य रूपं पृथिव्यां परित्रसा। स्योनमाविशन्तु न इति सिकताः॥ यदिदं दिवो यददः पृथिव्याः संजज्ञाने रोदसी संभूवतुः। ऊषान्कृष्णमवतु कृष्णमूषा इहोभयोर्यज्ञियमागमिष्ठा इत्यूषान्। उतीः कुर्वाणो यत्पृथिवीमचरो गूहाकारमाखुरूपं प्रतीत्य। तत्ते न्यक्तमिह संभरन्तः शतं जीवेम शरदः सुवीरा इत्याखुकरीषम्॥ ऊर्जं पृथिव्या रसमाभरन्तः शतं जीवेम शरदः पुरूचीः। 172 वनीभिरनुवित्तं गुहासु श्रोत्रं त उर्व्यबधिरी भवाम इति वल्मीकवण प्रजापतिसृष्टानां प्रजानां क्षुधोऽपहत्यै सुवितं नो अस्तु। उपप्रभिन्नमिष प्रजाभ्यः सूदं गृहेभ्यो रसमाभरामीति सूदम्॥ यस्य रूपं बिभ्रदिमामविन्ददगार प्रविष्टा सरिरस्य मध्ये। तस्येदं विहतमाभरन्तो ऽच्छम्बट्कारमस्यां विधेमेति वराहविहतम्॥७॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04 PUNARĀDHĀNAM</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/04_punarAdhAnam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/04_punarAdhAnam/</guid>
      <description>PUNARĀDHĀNA (RE-ESTABLISHMENT OF FIRES)
05.26 पुनराधेयं व्याख्यास्यामः॥१॥
तस्याग्न्याधेयवत्कल्पः॥२॥
220 [V.26 220 ApSs Translation : THITE
अग्नीनाधायैतस्मिन्संवत्सरे यो नर्गुयात्स पुनरादधीत प्रजाकामः पण पष्टिकामो ज्यान्यां पुत्रमायां स्वेष्वारुध्यमानेषु यदा वाड़ेन विधरतां नीया
आग्नेयमष्टाकपालं निर्वपेद्वैश्वानरं द्वादशकपालं वारुणं दशकपालमग्नये ऽप्सुमते ऽष्टाकपालं मैत्रं चरुमग्निमुद्वासयिष्यन्॥४॥
या ते अग्न उत्सीदतः पवमाना प्रिया तनूः। तया सह पृथिवीमाविश रथंतरेण साम्ना गायत्रेण च छन्दसा॥ या ते अग्ने पावका या मनसा प्रेयसी प्रिया तनूः। तया सहान्तरिक्षमाविश वामदेव्येन साम्ना त्रैष्टुभेन च छन्दसा। ततो न ऊर्जमा कृधि गृहमेधं च वर्धय॥ या ते अग्ने सूर्ये शुचिः प्रिया तनूः शुक्रेऽध्यधि संभृता। तया सह दिवमाविश बृहता साम्ना जागतेन च छन्दसा ततो नो वृष्ट्यावत॥ यास्ते अग्ने कामदुघा विभक्तिरनुसंभृताः॥ ताभिर्नः कामान्धुक्ष्वेह प्रजां पुष्टिमथो धनम्॥ यास्ते अग्ने संभृतीरिन्द्रः सूकर आभरत्। तासु शोचिषु सीदेह भस्म वैश्वानरस्य यत्॥५॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05 agnihotram</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/05_agnihotram/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/05_agnihotram/</guid>
      <description>AGNIHOTRA
06.01 अग्निहोत्रं व्याख्यास्यामः॥१॥
अधिवृक्षसूर्य आविःसूर्ये वा धृष्टिरसि ब्रह्म यच्छेत्युपवेषमादाय गार्हपत्यमभिमन्त्रयते सुगार्हपत्य इति॥२॥
229
अथैनं बोधयत्युबुध्यस्वाग्ने जागृह्येनमिष्टापूर्ते संसृजेथामयं च। अस्मिन्स धस्थे अध्युत्तरस्मिन्विश्वे देवा यजमानश्च सीदतेति॥३॥
उद्धरेत्येव सायमाह यजमानः। उद्धरेति प्रातः॥४॥
सहस्रं तेन कामदुघो ऽवरुद्धे॥५॥
वाचा त्वा होत्रा प्राणेनोद्गात्रा चक्षुषाध्वर्युणा मनसा ब्रह्मणा श्रोत्रेणाग्नी धैतैस्त्वा पञ्चभिर्दैव्यैर्ऋत्विग्भिरुद्धरामीति गार्हपत्यादाहवनीयं ज्वलन्तमुद्ध रति॥६॥
भूभुर्वः सुवरुद्धियमाण उद्धर पामनो मा यदविद्वान्यच्च विद्वांश्चकार। अह्ना यदेनः कृतमस्ति पापं सर्वस्मान्मोद्धृतो मुञ्च तस्मादित्युद्धियमाणमभिमन्त्रयते यजमानः सायम्। राज्या यदेनः कृतमस्ति पापं सर्वस्मान्मोद्धृतो मुञ्च तस्मादिति प्रातः॥७॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06 ĀGRAYANEṢTI</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/06_AgrayaneShTiH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/06_AgrayaneShTiH/</guid>
      <description>ĀGRAYANEṢTI: (OFFERING OF NEW AGRICULTURAL PRODUCT) नानिष्ट्वाग्रयणेनाहितार्निवस्याश्नीयात्॥२॥
वीहीणां यवानां श्यामाकानामित्यग्रपाकस्य यजेत॥३॥
अमावास्यायां पौर्णमास्यां वा॥४॥
आमावास्यं तन्त्रम्॥५॥
सप्तदश सामिधेन्यः॥६॥
निर्वपणकाल आग्नेयमष्टाकपालं निर्वपति पुराणानां व्रीहीणाम्॥७॥
यथा दान्तेनादान्तं संयुनक्ति तादृक्तदिति विज्ञायते॥८॥
येन यज्ञेनेर्सेत्कुर्यादेव तत्राग्नेयमष्टाकपालमिति विज्ञायते॥९॥
नवानामितराण्यैन्द्राग्नं द्वादशकपालमाग्नेन्द्रं वा वैश्वदेवं पयसि चरुं सौम्यं 414101 ani aranyfetarih 0641414118011:
पुरस्तात्सौम्याद्यावापृथिव्यमेके समामनन्ति॥११॥
अथ पञ्चाज्यानीर्जुहोति शतायुधाय शतवीर्यायेति॥१२॥
पुरस्ताद्वा स्विष्टकृतः॥१३॥
प्रोक्षादि कर्म प्रतिपद्यते॥१४॥
एकमुलूखलं मुसलं प्रतिबीजं वा॥१५॥
सर्वेषु हविष्कृदवहननमन्त्रः॥१६॥
तुषोपवपनम्॥१७॥
उत्तममोप्य वाचं विसृजते॥१८॥
एषाऽन्येषां नानाबीजानां समेवतानां कल्पः॥१९॥
280
अलंकरणकाल आज्येनैककपालमभिपूरयति॥२०॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07 Paśubandhaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/07_pashubandhaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/07_pashubandhaH/</guid>
      <description>PAŚUBANDHA (ANIMAL-SACRIFICE)
07.01 सर्वांल्लोकान्पशुबन्धयाग्यभिजयति॥१॥
तेन यक्ष्यमाणो ऽमावास्यायां पौर्णमास्यां वा षड्ढोतारं मनसानुगुत्याहवनीये सग्रहं जुहोति सूर्यं ते चक्षुरिति॥२॥
आग्नावैष्णवमेकादशकपालं निर्वपति॥३॥
अग्न्यन्वाधानस्य प्रत्याम्नायो भवति।।४॥
सिद्धमिष्टिः संतिष्ठते॥५॥
धारयत्याहवनीयम्॥६॥
। 288 ĀPŚS Translation : THITE (VIII
उरु विष्णो विक्रमस्वेति स्रवेणाहवनीये यूपाहुतिं जुहोति।७॥
स्रुचा वा चतुर्ग्रहीतेन॥८॥
न दीक्षितस्य जुहुयात् ९
वैष्णवीमृचमनूच्याच्छेत्यः॥१०॥
जुहुयाद्वा ११
यूपसकाशे वाग्निं मथित्वा तस्मिञ्जुहुयात्॥१२॥
त्रुवमाज्यशेषं चाध्वर्युरादत्ते। तक्षा शस्त्रम्॥१३॥
289
यत्र यूपस्तद्यन्ति॥१४॥
यूप्या वृक्षाः पलाशखदिरबिल्वरौहीतकाः॥१५॥
पालाशं तेजस्कामो यज्ञकामो वा। खादिरं स्वर्गकामो वीर्यकामो वा। बैल्वमन्नाद्यकामो ब्रह्मवर्चसकामो वा। रोहीतकं प्रजाकामश्चक्षुष्कामो वा॥१६॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08 cāturmāsyam</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/08_chAturmAsyam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/08_chAturmAsyam/</guid>
      <description>THE CĀTURMĀSYA (FOUR-MONTHLY) SACRIFICES
1 Vaiśvadevaparva | A. THE VAIŚVADEVA-PARVAN
08.01 अक्षय्यं ह वै चातुर्मास्ययाजिनः सुकृतं भवति॥१॥
353
फाल्गन्यां पौर्णमास्यां चैत्र्यां वा वैश्वदेवेन यजते॥२॥
पूर्वस्मिन्पर्वणि पञ्चहोतारं मनसानुद्रुत्याहवनीये सग्रहं हुत्वान्वारम्भणीया मिष्टिं निर्वपति वैश्वानरं द्वादशकपालं पार्जन्यं च चरुम्॥३॥
वैश्वानरो न ऊत्या पृष्टो दिवीति वैश्वानरस्य याज्यानुवाक्ये॥ पर्जन्याय प्रगायत दिवस्पुत्राय मीढुषे। स नो यवसमिच्छतु। अच्छा वद तवसं गीर्भिराभिः स्तुहि पर्जन्यं नमसाविवास। कनिक्रदद्वृषभो जीरदानू रेतो दधात्वोषधीषु गर्भमिति पार्जन्यस्य॥ हिरण्यं वैश्वानरे ददाति धेनुं पार्जन्ये। सिद्धमिष्टिः संतिष्ठते॥४॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09 Prāyaścittayaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/09_prAyashchittayaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/09_prAyashchittayaH/</guid>
      <description>THE EXPIATIONS
09.01 श्रुतिलक्षणं प्रायश्चित्तं विध्यपराधे विधीयते॥१॥
एकस्मिन्दोषे श्रूयमाणानि प्रायश्चित्तानि समभ्युच्चीयेरन्नर्थान्तरत्वात्॥२॥
425
दोषनिर्घातार्थानि भवन्ति॥४॥
अनन्तरं दोषात्कर्तव्यानि॥५॥
निहते दोषे पुनः कृत्स्नं कर्म॥६॥
तस्य नावचनात्पुनःप्रयोगः।।७॥
तुभ्यं ता अङ्गिरस्तमेत्यन्वाहिताग्निः प्रयास्यञ्जुहुयात्॥८॥
पृथगरणीष्वग्नीन्समारोप्य प्रयाति॥९॥
यत्र वसेत्तदेतामिष्टिं संस्थापयेत्॥१०॥
यद्यन्वाहिताग्नेराहवनीयो ऽनुगच्छेदन्वग्निरुषसामग्रमख्यदित्यन्यं प्रणीय । 426 भरित्यपस्थाय यो अग्निं देववीतये हविष्माँ आविवासति। तस्मै पावन स्वाहेति पूर्ण स्त्रुवं सर्वप्रायश्चित्तं हुत्वेदं विष्णुर्विचक्रम इत्याहुतिं जहयात
जपेदित्येके॥१२॥
मनसा व्रतोपायनीयं यजुर्जपेत्॥१३॥
यः कश्चनानुगच्छेदेतदेव प्रणयनवर्जमावर्तेत॥१४॥
मन्थेद्गार्हपत्यम्॥१५॥
या प्रकृतिर्दक्षिणाग्नेः॥१६॥
यद्याहिताग्नेरग्निरपक्षायेदा शम्यापरासात्परि वाजपतिः कविरग्निरिति 427 वि. प्रदक्षिणं परिक्रम्य तं संभरेदिदं त एक पर उत एक तृतीयेन ज्योतिषा विशस्व। संवेशनस्तनुवै चारुरेधि प्रिये देवानां परमे जनित्र इति॥१७॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Agniṣṭomaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/10_agniShTomaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/10_agniShTomaH/</guid>
      <description>THE SOMA-SACRIFICE: AGNIṢṬOMA
10.01 सोमेन यक्ष्यमाणो ब्राह्मणानार्षेयानृत्विजो वृणीते यूनः स्थविरान्वानूचा नानूर्ध्ववाचोङ्गहीनान्॥१॥
तेभ्यः सोमं प्राह॥२॥
तं पृच्छति क ऋत्विजः के याजयन्ति कच्चिन्नाहीनः कच्चिन्न न्यस्तमाविज्यं कच्चित्कल्याण्यो दक्षिणा इति छन्दोगब्राह्मणं भवति॥३॥
अथ जपति महन्मे ऽवोचो भर्गों मे ऽवोचो यशो मे वोचः स्तोमं मे ऽवोचः क्लृप्तिं मे ऽवोचो भुक्तिं मे ऽवोचः सर्वं मे ऽवोचस्तन्मावतु तन्मा विशतु तेन भुक्षिषीयेति॥४॥
पद्वा नामासि त्रुतिः सोमसरणी सोमं गमेयमिति पन्थानमातिष्ठते॥५॥
देवो देवमेतु सोमः सोममेत्वृतस्य पथा विहाय दौष्कृत्यमित्यभिप्रव्रजति॥६॥
पितरो भूरिति दक्षिणावृत्तः पितॄनुपतिष्ठते॥७॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 agniṣṭoma-vikārāḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/11_agniShToma-vikArAH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/11_agniShToma-vikArAH/</guid>
      <description>FURTHER TYPES OF SOMA-SACRIFICES
14.01 उक्थ्यः षोडश्यतिरात्रो ऽप्तोर्यामश्चाग्निष्टोमस्य गुणविकाराः॥१॥
Ukthya, Sodasin, Atiratra, Aptoryāma are the modi fications of the Agniṣṭoma. उक्थ्येन पशुकामो यजेत। षोडशिना वीर्यकामः। अतिरात्रेण प्रजाकामः पशुकामो वा। अप्तोर्यामेणातिरात्रेण सर्वान्कामानवाप्नोति॥२॥ 2. (A sacrificer) desirous of cattle should perform an Ukthya sacrifice; &amp;hellip;desirous of power a Sodasin, &amp;hellip;desirous of progeny or desirous of cattle Atirātra&amp;hellip;; (the sacrificer) obtains all the desired (things) by means of Aptoryāma-Atirātra.
Cf. TS VI.6.11.1. तेषामग्निष्टोमवत्कल्पः॥३॥ 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 PAŚVEKĀDAŚINĪ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/12_pashvekAdashinI/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/12_pashvekAdashinI/</guid>
      <description>776 PAŚVEKĀDAŚINĪ (ELEVEN-ANIMALS-SACRIFICE)
14.05 क्रतुपशव ऐकादशिनाश्च विकल्पन्ते॥१॥
The animals which are normal to a sacrificel and those conneted with the eleven (number) are alternatives to each other. See XII.18.12-14. 2. Enumerated in TS V.5.22: a he-goat with black neck for Agni, a ewe for Sarasvati, a brown he-goat for Soma, a grey he-goat for Pūṣan, a he-goat with white back for BỊhaspati, a spotted he-goat for Viśvedevas, a reddish he-goat for Indra, a speckled he-goat for Maruts, a mixed-coloured he-goat for Indra and Agni, a he goat with black below for Savits and a wether for Varuṇa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 brahmā some</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/13_brahmA_some/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/13_brahmA_some/</guid>
      <description>XIV.8 THE BRAHMAN&amp;rsquo;S DUTIES IN A SOMA-SACRIFICE. वासिष्ठो ब्रह्मा ज्योतिष्टोमे॥१॥
In the Jyotiṣtoma (-sacrifice) the Brahman (should be one) belonging to the Vasiṣtha (family).&#39; Cf. TS III.5.2.1. यो वा कश्चित्स्तोमभागान्विद्यात्॥२॥ 2. Or any one who knows the Stomabhāga (-formulae).&#39;
Cp. ṢaļB 1.5.3. आध्वर्यवेषु कर्मसु स्तुतशस्त्रयोश्च वाचं यच्छति। अन्तधौं च॥३॥ 3. At the time of the works of the Adhvaryu and at the time of Stotras and Sastras, he restrains his speech; and also during the interval.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 dakṣiṇāḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/14_daxiNAH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/14_daxiNAH/</guid>
      <description>14.11 THE DAKSINAS (SACRIFICIAL GIFTS) दक्षिणां प्रतिग्रहीष्यन्सप्तदशकृत्वो ऽपान्य व्यावृत्य प्रतिगृह्णीयात्॥१॥
When about to accept the sacrificaial gift, having taken breath for seventeen times, (and) having turned away (from it) one should accept it.&#39; Cf. TB II.2.5.1; II.3.2.1. See also XIV.12.6.XIV.12] ÁpśS Translation : THITE 793 देवस्य त्वा सवितुः प्रसवे ऽश्विनोर्बाहुभ्यां पूष्णो हस्ताभ्यां प्रतिगृह्णामि। राजा त्वा वरुणो नयतु देवि दक्षिणे। अग्नये हिरण्यं तेनामृतत्वमश्याम्। वयो दात्रे मयो मह्यमस्तु प्रतिग्रही।। क इदं कस्मा अदात्। कामः कामाय। कामो दाता कामः प्रतिग्रहीता। कामं समुद्रमाविश कामेन त्वा प्रतिगृह्णामि। कामैतत्ते। एषा ते काम दक्षिणा उत्तानस्त्वाङ्गीरसः प्रतिगृह्णात्विति॥२॥ 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 cāturhotram</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/15_chAturhotram/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/15_chAturhotram/</guid>
      <description>THE RITUAL OF THE CATURHOTR-FORMULAE
14.13 संवत्सरं चतुर्णामेको नाश्नीयात्। तद्वतमिति विज्ञायते चतुर्होतॄणामनुब्रुवा णस्य॥१॥
In connection with one who is studying the Caturhotr. formulael it is known (from a Brāhmaṇa-text): “One should not eat for a year, being one of the four. This is the vow.&amp;quot;? TA III.2. MS I.9.6. एषा वा अनाहिताग्नेरिष्टिर्यच्चतु)तारः॥२॥ 2. The (offering with the) Caturhotr-formulae indeed (forms) an offering for one who has not established the sacred fires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 soma-prāyaścittayaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/16_soma-prAyashchittayaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/16_soma-prAyashchittayaH/</guid>
      <description>EXPIATIONS FOR THE SOMA-SACRIFICES XIV.16 अग्निं नरो दीधितिभिररण्योर्हस्तच्युती जनयन्त प्रशस्तम्। दूरदृशं गृहपति- मथर्युम्॥ अग्निनाग्निः समिध्यते। सप्त ते अग्ने। मनो ज्योतिर्जुषताम्। त्रयस्त्रिंशत्॥ यन्मे मनसश्छिद्रं यद्वाचो यच्च मे हृदः। अयं देवो बृहस्पतिः सं तसिञ्चतु राधसा॥ विश्वकर्मा हविरिदं जुषाणः संतानैर्यज्ञं समिमं तनोतु। या व्युष्टा उषसो याश्च निम॒चस्ता संदधामि हविषा घृतेन॥ अयाश्चाग्ने ऽसि। त्वं नो अग्ने। स त्वं नो अग्ने॥ भद्रं कर्णेभिः शृणुयाम देवा भद्रं पश्येमाक्षभिर्यजत्राः। स्थिरैरङ्गैस्तुष्टुवांसस्तनूभिर्व्यशेम देवहितं यदायुः॥ स्वस्ति न इन्द्रो वृद्धश्रवाः स्वस्ति नः पूषा विश्ववेदाः। स्वस्ति नस्तायो अरिष्टनेमिः स्वस्ति नो बृहस्पतिर्दधातु॥ पृषदश्वा मरुतः पृश्निमातरः शुभंयावानो विदथेषु जग्मयः। अग्निजिह्वा मनवः सूरचक्षसो विश्वे नो देवा अवसा गमन्निह॥ शतमिन्नु शरदो अन्ति देवा यत्रा नश्चक्रा जरसं तनूनाम्। पुत्रासो यत्र पितरो भवन्ति मा नो मध्या रीरिषतायुर्गन्तोः॥ प्रेद्धो अग्ने दीदिहीत्येषा॥१॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 pravargyam</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/17_pravargyam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/17_pravargyam/</guid>
      <description>15.01 PRAVARGYA प्रग्वर्यं संभरिष्यन्नमावास्यायां पौर्णमास्यामापूर्यमाणपक्षस्य या पर नक्षत्रे तूष्णीं काण्टकी समिधमाधाय युञ्जते मन इति चतुर्गहीतं जुहोतिमा
One who is going to collect (prepare the utensils required for) the Pravargya,on the new-moon-day or the full moon-day or under an auspicious constellation of the fortnight of the waxing (moon), having silently (without any formula) put a thorny fuel-stick (on the fire) offers four-times-scooped (ghee) (in the fire) with yuñjate mana uta yuñjate&amp;hellip;.! TĀ IV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 AGNICAYANAM</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/18_agnichayanam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/18_agnichayanam/</guid>
      <description>AGNICAYANA (FIRE-ALATAR-BUILDING)
16.01 अग्निं चेष्यमाणो ऽमावास्यायां पौर्णमास्यामेकाष्टकायां वोखां संभरति॥१॥
(The sacrificer) who is going to build fire (-altar) should collect (the material for) the Ukhā (fire-pan) either on the Newmoon day or Full-moon-day or on the Ekaṣṭaka-day.&#39; Cf. ŚB VI.2.2.23. Ekāstakā means the eighth day in the black fortnight in the month of Māgha. 898 अषाढामधिकृत्यैके समानन्ति॥२॥ 2. Some think that (this is to be done) on the Aṣādha.
बहस्पतिपुरोहिता देवा देवानां देवा देवाः प्रथमजा देवा देवेष पराक्रमध्वं प्रथमा द्वितीयेषु द्वितीयास्तृतीयेषु त्रिरेकादशास्त्रिस्त्रयस्त्रिंशा अ व आरभ इदं शकेयं यदिदं करोमि ते मावत ते मा जिन्वतास्मिन्ब्रह्मन्नस्मिन्नभाने ऽस्यामाशिष्यस्यां पुरोधायामस्मिन्कर्मन्नस्यां देवहूत्यामिति चतुर्गहीतं जुहोति॥३॥ 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19 VĀJAPEYAM</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/19_vAjapeyam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/19_vAjapeyam/</guid>
      <description>18.01 VĀJAPEYA शरदि वाजपेयेन यजेत ब्राह्मणो राजन्यो वर्द्धिकामः॥१॥
A Brahmin or a Ksatriya who wants to get prosperity should perform the Vājapeya (-sacrifice) in autumn. नित्यवदेके समामनन्ति॥२॥ 2. Some think (it) to be obligatory as it were.
प्रजापतिमाप्नोति॥३॥ 3. He thereby obtains Prajāpati.&#39;
Cf. TMB XVIII.7.5. तस्य षोडशिवत्कल्पः॥४॥ 4. Its procedure is like that of the Sodasin. ____1. See XIV.2.2-3.7.
सर्वः सप्तदशो भवति॥५॥ 5. It consists of seventeen everywhere.
सप्तदश दीक्षाः। तिस्त्र उपसदः। एकविंशी प्रसुतः॥६॥ 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 RĀJASŪYAM</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/20_rAjasUyam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/20_rAjasUyam/</guid>
      <description>18.08 RAJASŪYA राजा स्वर्गकामो राजसूयेन यजेत॥१॥
A king desirous of heaven should perform the Rājasūya sacrifice. शतसहस्रं दक्षिणा॥२॥ 2. One hudred thousand (cows) are the sacrificial gift (dakṣiṇā).
अग्निष्टोमः पञ्चापवर्गः प्रथममहः॥३॥ 3. An Agniṣtoma ending after five days (is to be Performed) as the first day.
Thus the Agniṣtoma is a one day sacrifice but before the Soma sacrificial day there is one dīkṣā day and three Upasad day. पञ्च सहस्त्राणि पवित्रे ददाति। त्रिंशतमभिषेचनीये। त्रिंशतं दशपेये। दश केशवपनीये। विंशतिं व्युष्टिद्विरात्रे। पञ्च क्षत्रस्य धृतौ॥४॥ 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 Sautrāmaṇi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/21_sautrAmaNi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/21_sautrAmaNi/</guid>
      <description>Caraka-Sautrāmaṇi SAUTRĀMAŅI: CARAKA-SAUTRĀMANĪ
19.01 यहे परस्तात्सीसेन क्लीबाच्छष्पाणि क्रीत्वा क्षौमे वासस्युपना निधाय सौत्रामण्यास्तन्त्रं प्रक्रमयति॥१॥
Having purchased three days earlier (to the proper performance of the Sautrāmaṇī), the shoots (of Barley), from a euhuch with lead, then having kept and tied them in a cloth (the Adhvaryu) starts the procedure of the Sautrāmani. Cf. TB I.8.5.3. तस्या निरूढपशुबन्धवत्कल्पः॥२॥ 2. The performance of it is similar to (that of) Nirudha paśubandha (an animal-sacrifice independent of the Soma sacrifice).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22 cayana-kramāḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/22_chayana-kramAH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/22_chayana-kramAH/</guid>
      <description>FIRE-ALTAR-BUILDING-RITUAL ACCORDING TO KATHA-SCHOOL SĀVITRA-FIRE-ALTAR-BUILDING
19.11 सावित्रं स्वर्गकामश्चिन्वीत॥१॥
(The sacrificer) desirous of obtaining heaven&amp;rsquo; should build (the fire-altar) of the size of sun(with bricks). As was done by Ahīnas Āśvatthya . He built the altar of the shape of golden eagle in order to go the heaven (See TB III. 10.9.10-11). 1124 Translation : THITE [XIX.11 पशुबन्धे चीयते॥२॥ 2. (This type of altar) is built at the time of an animal sacrificel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23 Kāmya-paśavaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/23_kAmya-pashavaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/23_kAmya-pashavaH/</guid>
      <description>OPTIONAL ANIMAL-SACRIFICES
19.16 काम्यैः पशुभिरमावास्यायां पौर्णमास्यां वा यजेत॥१॥
One should perform optional sacrifices with animals on a new-moon or full-moon day.1 Cp. VII.1.2. तेषां निरूढपशुबन्धवकल्पः॥२॥ 2. The ritual of them is similar to that of the Nirudhapasu bandha.1
For this see VII.1.1-28.8. वायव्यं श्वेतमिति ते ब्राह्मणव्याख्याताः॥३॥ 3. The optional animal-sacrifices are described in the Brahmana-text beginning with vayavyam svetam&amp;hellip;1 __1. TS II.1.1.1-10.3.
तेषामावापिकेषु स्थानेषु यथादेवतं षड़चो निदधाति। वपायाः पुरोडाशस्य हविष इति द्वद्वे॥४॥ ____4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 Kāmyāḥ iṣṭayaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/24_kAmyAH_iShTayaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/24_kAmyAH_iShTayaH/</guid>
      <description>OPTIONAL (HAVIS-) OFFERINGS .
19.18 काम्याभिरिष्टिभिरमावास्यायां पौर्णमास्यां वा यजेत॥१॥
One should perform the optional (Havis-) offerings on the New or Full moon day. 1151 ApSs Translation : THITE XIX.18] 151 ता ब्राह्मणव्याख्याताः॥२॥ 2. They are described by the Brāhmaṇa-text.&amp;rsquo; ___1. TS II.2.1-4.14.5.
समिध्यमानवती समिद्धवतीं चान्तरेण पृथुपाजवत्यौ धाय्ये दधाति। यथादिष्टं वानुपदावाज्यभागौ॥३॥ 3a. Between the two enkindling verses containing the word samidhyamāna and samiddha, respectively (the Hotr) puts (i.e. recites ) the two additional verses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 Aśvamedhaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/25_ashvamedhaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/25_ashvamedhaH/</guid>
      <description>ASVAMEDHA (HORSE-SACRIFICE)
20.01 राजा सार्वभौमो ऽश्वमेधेन यजेत। अप्यसार्वभौमः॥१॥
A king, (who is) the lord of all the earth should perform the Aśvamedha (sacrifice) or even one who is not the lord of all the earth. 1177 चित्रा नक्षत्रम्॥२॥ 2. The constellation (on which the performance of sacrifice should begin, should be) Citra.
The word Punyanāma in the Sūtra-text edited by Garbe should be a part of the next Sutra. For this Sutra cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 Puruṣamedhaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/26_puruShamedhaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/26_puruShamedhaH/</guid>
      <description>PURUSAMEDHA (MAN-SACRIFICE)
20.24 पञ्चाहः पुरुषमेधः॥१॥
Purusamedha (Man-sacrifice) is a five-day (Soma sacrifice). ब्राह्मणो राजन्यो वा यजेत॥२॥ 2. A Brahmin or a Kṣatriya may perform(it).
ओजो वीर्यमाप्नोति। सर्वा व्युष्टीय॑श्नुते॥३॥ 3. He obtains strength and power; obtains all the obtain ments.
एकादशसु यूपेप्वेकादशाग्नीपोमीयाः।।४॥ 4. There should be eleven (he- goats) to be offered to I४॥ 1230 Agni-Soma, (to be bound) at eleven sacrificial posts (on the day preceding the Soma days).1
Cf. SB XIII.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27 Sarvamedhaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/27_sarvamedhaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/27_sarvamedhaH/</guid>
      <description>SARAVAMEDIIA (ALL-SACRIFICE) सर्वमेधो दशरात्रः॥३॥ 3. The Sarvamedha is a ten-day-(Soma-sacrifice).
राजा यजेत यः कामयेत सर्वमिदं भवेयमिति।४॥ 4. A king who desires, “May I be all this” should per form (it).
एकशतविधो ऽग्निः॥५॥ 5. The fire-altar-building should be hundred-fold.
अग्निष्टुदग्निष्टोमः प्रथममहः। सर्वमाग्नेयं भवति॥६॥ 6. The first day should be Agistut-Agnistoma (on it) eve rything (viz. the scoops, the Sastras and the Stotras) should be connected with Agni. _____ 1. For this sce XXII.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28 Dvadaśāhaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/28_dvadashAhaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/28_dvadashAhaH/</guid>
      <description>DVĀDAŚĀHA (TWELVE-DAY-SACRIFICE)
21.01 द्वादशाहेन प्रैव जायते ऽभि स्वर्ग लोकं जयत्येषु लोकेषु प्रतितिष्ठति॥१॥
One produces progeny, one wins the heaven, one es tablishes in these worlds by means of Dvādaśāha sacrifice. _1. See TS VII.2.9.1. साग्निचित्यो भवति॥२॥ 2. This (sacrifice) is accompanied with a fire-altar-build ing-rite.
सत्त्रमहीनश्च॥३॥ 3. (It can be) a Sattra and an Ahīna (type of sacrifice).
दीक्षितमदीक्षिता याजयेयुरहीने। एत एवत्विजो यजमानश्च सत्ते॥४॥ 4. In the Ahīna (type), the non-consecrated (priests) cause a consecrated (sacrificer) perform (the ritual).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 Gavāmayanam</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/29_gavAmayanam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/29_gavAmayanam/</guid>
      <description>GAVĀMAYANA (-YEAR-LONG-SACRIFICIAL-SESSION)
21.15 गवामयनेन प्रजां भूतिं भूमानं गच्छन्त्यभि स्वर्ग लोकं जयन्त्येषु लोकेषु प्रतितिष्ठन्ति॥१॥
By means of Gavāmayana the performers reach (ob tain) progeny, prosperity and amplitude; win the heaven; (and) become established in these worlds. तस्य द्वादशाहेन सत्तभूतेन कल्पो व्याख्यातः॥२॥ 2. The ritual of it is explained by the Dvādaśāha performed as a Sattra (sacrificial session).
सप्तदशैके दीक्षाः समामनन्ति॥३॥ 3. According to some there should be seventeen Dikşā (-days).
संवत्सराय दीक्षिष्यमाणा एकाष्टकायां दीक्षेरन्नित्युक्तम्॥४॥ 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Ekāhaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/30_ekAhaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/30_ekAhaH/</guid>
      <description>ONE-DAY-SOMA-SACRIFICES: EKĀHA-S
22.01 एकाहेष्वहीनेष्विति प्राकृतीदक्षिणा ददाति। यथासमाम्नातं वा॥१॥
In the one-day-sacrifices and Ahīnas (having two to twelve-soma-sacrificial days) (the sacrificer) should give the same gifts (as are to be given) in the basic paradigmatic Soma sacrifice or as has been mentioned in the sacred texts.&#39; e.g. XXII.4.24. सर्वक्रतूमा प्रकृतिरग्निष्टोमः। निकायिनां तु प्रथमः सर्वत्र। यथादिष्टं AT11P11 2. The basic paradigm for all the sacrifices is Agniṣṭoma; that for the (sacrifices which) form group (and are mentioned under one name)&amp;rsquo; the first (one is the basic paradigm); or as has been mentioned.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 Ahīnaḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/31_ahInaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/31_ahInaH/</guid>
      <description>THE AHĪNA-SACRIFICES .XXII.14 द्विरात्रप्रभृतय उपरिष्टादतिरात्रा अहीना ऐकादशरात्रात्॥१॥
The sacrifices beginning from two-day-sacrifices upto eleven-day-sacrifices, the last day of which is an Atirātra are called Ahīna. तेषां द्वादशाहेनाहीनभूतेन कल्पो व्याख्यातः॥२॥ 2. The procedure of them is as good as explained by the twelve-day-soma-sacrifice performed as an Ahīna.&#39;
The Dvadaśāha can be performed as an Ahīna or a Sattra. See XXI.1.3-4. 1335 दिरावस्यैन्द्रवायवाग्रं प्रथममहः शुक्राग्रमुत्तरम्॥३॥ 3. In the two-day-Ahīna sacrifice on the first day the Aindravāyava scoop is drawn first; on the second day the scoop for śukra (is drawn) first.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>32 savāḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/32_savAH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/32_savAH/</guid>
      <description>THE SAVAYAJÑAS
22.25 अथ सवानां व्याख्यातो बृहस्पतिसवः॥१॥
Now the description of the Savas. The Bṣhaspatisava has been explained. The Savayajñas are generally one-day-sacrifices consisting of sprinkling of water etc. (Abhişeka) on the sacrificer. वैश्यः पुष्टिकामः॥२॥ 2. A Vaiśya-sacrificer desirous of prosperity&amp;rsquo; (should per form the Vaiśyasava).&amp;rsquo; . 1. Cp. TB 11.7.2.1.
आग्नेयादीनि सप्त हवींषि निर्वपति॥३॥ 3. (The Adhvaryu) performs the seven offerings beginning with the one to Agni.!
Thus a sacrificial bread on eight postsherds to Agni, rice-pap for Pūşan, a sacrificial bread on twelve potsherds to Savits, rice-pap for Tvaşır, a sacrificial bread on ten potsherds for Varuna, rice pap for Viśvedevas, a sacrificial bread on seven potsherds for Maruts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33 sattrāṇi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/33_sattrANi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/33_sattrANi/</guid>
      <description>THE SATTRA (SACRIFICIAL SESSIONS)
23.01 चतुर्विंशतिपरमाः सत्त्रमासीरन्॥१॥
At the most twenty-four (persones) may perform a sacrificial session. तेषां द्वादशाहेन सत्तभूतेन कल्पो व्याख्यातो यानि पुरस्तात्संवत्सरात्। गवामयनेनेतरेषाम्॥२॥ 2. The procedure of those sessions which (come to an end) before a year, has been explained by (the explanation of the Dvādaśāha of Sattra-type&amp;rsquo;; of others by the Gavāmayana.2
See XXI.1.1-14.15. See XXI.15.1-23.14. उभयतोऽतिरात्राणि भवन्ति॥३॥ 3. (The sacrificial sessions) are (those) on the both-sided, i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34 Paribhāṣāḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/34_paribhAShAH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/34_paribhAShAH/</guid>
      <description>THE PARIBHĀSĀ-S OR THE GENERAL RULES.
24.01 यज्ञं व्याख्यास्यामः॥१॥
We shall explain sacrifice. स त्रयाणां वर्णानां ब्राह्मणराजन्ययोर्वैश्यस्य च॥२॥ 2. It is meant for three classes Brāhmana, Ksatriya, and Vaiśya.
स त्रिभिदैविधीयते॥३॥ 3. It is performed with the help of three Vedas.
ऋग्वेदयजुर्वेदसामवेदैः॥४॥ 4. (It is performed) with the help of the R̥gveda, Yajurveda, Samaveda.
ऋग्वेदयजुर्वेदाभ्यां दर्शपूर्णमासौ॥५॥ 5. The New and Full-moon-sacrifices are performed with the help R̥gveda and Yajurveda. XXIV.1) Translation : THITE 1411</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>35 pravarāḥ</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/35_pravarAH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/35_pravarAH/</guid>
      <description>THE PRAVARAS (SERIES OF ANCESTORS)
24.05 प्रवरान्व्यास्यामः॥१॥
We shall explain the series of ancestors. आर्षेयं वृणीते। बन्धोरेव नैत्यथो संतत्या इति विज्ञायते॥२॥ 2. “One mentions the Rṣi-ancestors in the Pravara. Thus one does not go away form the connection; it is done for the sake of continuity&amp;quot;-thus is known (from a Brahmana-text).1
TS II.5.8.7. न देवैर्न मनुष्यैरायं वृणीते॥ ऋषिभिरेवार्षेयं वृणीत इति विज्ञायते॥३॥ 3. “He does not mention either gods or human beings in the Pravara of the Rṣis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>36 hautrakam</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/36_hautrakam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/shrautam/meta/thITe-gaNeshaH/viShaya-vibhAgaH/36_hautrakam/</guid>
      <description>THE ACTIVITIES OF HOTR̥ IN AN IṢȚI (OFFERING)
24.11 . पुरस्तात्सामिधेनीनां होता हृदयदेश ऊर्ध्वं प्रादेशं धारयमाणो जपति मयि गृह्णाम्यग्रे अग्निं यो नो अग्निः पितर इति॥१॥
Before (the ritual of) the Samidheni (enkindling-vesses, 1445 the Hotr, while holding his hand stretched up near the place of the heart, should mutter muyi grhņāmi&amp;hellip;. (TS V.7.9a,b). i.e. after he has been ordered by the Adhvaryu to recite the Sāmidheni-verses (see II.12.1). अन्तराहवनीयमुत्कर च प्रतीचीनं गच्छञपति कं प्रपद्ये तं प्रपद्ये। यत्ते प्रजापते शरणं छन्दस्तत्प्रपद्ये। यावत्ते विष्णो वेद तावत्ते करिष्यामि। नगो अग्नय उपद्रष्ट्रे नमो वायव उपश्रोत्रे नम आदित्यायानुख्यात्रे। जुष्टामत्र देवेभ्यो वाचमुद्यासं स्वधावती पितृभ्यः शुश्रूषेण्यां मनुष्येभ्यः। प्रशास्त आत्मना प्रजया पशुभिः प्रजापतिं प्रपद्ये। अभयं मे अस्तु। प्रजापत्यमनुवक्ष्यामि। वागाविज्यं करोतु मन आर्विज्यं करोतु। वाचं प्रपद्ये भूर्भुवः सुवरिति॥ सत्यं प्रपद्य इति वा॥२॥ 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
