<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/1/</guid>
      <description>०१ भक्षयित्वा᳘ समु᳘पहूताः स्म इ᳘त्युक्त्वो᳘त्तिष्ठति॥
पुरोडाशबृगल᳘मादा᳘य तद्य᳘त्रैतदु᳘पसन्नो ऽछावा᳘को ऽन्वा᳘ह त᳘दस्मै पुरोडाशबृगल᳘म् पाणा᳘वाद᳘धदाहा᳘छावाक व᳘दस्व य᳘त्ते वा᳘द्यमित्य᳘हीयत वा᳘ अछावाकः᳘॥
०२ त᳘मिन्द्राग्नी᳘ अनुस᳘मतनुताम्॥
प्रजा᳘नाम् प्र᳘जात्यै त᳘स्मादैन्द्रा᳘ग्नो ऽछावाकः स᳘ एते᳘न च हवि᳘षा य᳘दस्मा एत᳘त्पुरोडाशबृगल᳘म् पाणा᳘वाद᳘धात्येते᳘न चार्षेये᳘ण य᳘देत᳘दन्वा᳘ह ते᳘नानुस᳘मश्नुते॥
०३ स वै᳘ स᳘न्ने ऽछावाके᳘॥
ऋतुग्रहै᳘श्चरति तद्य᳘त्स᳘न्ने ऽछावाक᳘ ऋतुग्रहैश्च᳘रति मिथुनं वा᳘ अछावाक᳘ ऐन्द्राग्नो ह्य᳘छावाको द्वौ᳘ हीन्द्राग्नी᳘ द्वन्द्वं हि᳘ मिथुन᳘म् प्रज᳘ननं स एत᳘स्मान्मिथुना᳘त्प्रज᳘ननादृतू᳘न्त्संवत्सरं प्र᳘जनयति॥
०४ य᳘द्वेव᳘ स᳘न्ने ऽछावाके᳘॥
ऋतुग्रहैश्च᳘रति स᳘र्वं वा᳘ ऋत᳘वः संवत्सरः स᳘र्वमे᳘वैतत्प्र᳘जनयति त᳘स्मात्स᳘न्ने ऽछावाक᳘ ऋतुग्रहै᳘श्चरति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/2/</guid>
      <description>०१ गृणा᳘ति ह वा᳘ एतद्धो᳘ता यछं᳘सति॥
त᳘स्मा एत᳘द्गृणते प्र᳘त्ये᳘वाध्वर्युरा᳘गृणाति त᳘स्मात्प्रतिगरो ना᳘म॥
०२ तं वै प्रा᳘ञ्चमासीनमा᳘ह्वयते॥
स᳘र्वे वा᳘ अन्य᳘ उद्गातुः प्रा᳘ञ्च आ᳘र्त्विज्यं कुर्वन्ति त᳘थो हास्यैतत्प्रा᳘गेवा᳘र्त्विज्यं कृत᳘म् भवति॥
०३ प्रजा᳘पतिर्वा᳘ उद्गाताः᳘॥
योषर्ग्घो᳘ता स᳘ एत᳘त्प्रजापतिरुद्गाता यो᳘षायामृचि हो᳘तरि रे᳘तः सिञ्चति य᳘त्स्तुते तद्धो᳘ता शस्त्रे᳘ण प्र᳘जनयति त᳘छ्यति य᳘थायम् पु᳘रुषः शितस्तद्य᳘देनछ्य᳘ति त᳘स्माछस्त्रं ना᳘म॥
०४ त᳘दुपपल्य᳘य्य प्र᳘तिगृणाति॥
इद᳘मे᳘वैतद्रे᳘तः सिक्त᳘मुपनि᳘मदत्य᳘थ यत्प᳘राङ् ति᳘ष्ठन्प्रतिगृणीयात्प᳘रागु है᳘वैतद्रे᳘तः सिक्तम् प्र᳘णश्येत्तन्न प्र᳘जायेत सम्य᳘ञ्चा उ चै᳘वैत᳘द्भू᳘त्वैतद्रे᳘तः सिक्तम् प्र᳘जनयतः॥
०५ यात᳘यामानि वै᳘ देवैश्छ᳘न्दांसि॥
छ᳘न्दोभिर्हि᳘ देवाः᳘ स्वर्गं᳘ लोकं᳘ समा᳘श्नुवत म᳘दो वै᳘ प्रतिगरो यो वा᳘ ऋचि म᳘दो यः सा᳘मन्रसो वै स तच्छ᳘न्दःस्वे᳘वैतद्र᳘सं दधात्य᳘यातयामानि करोति तैर᳘यातयामैर्यज्ञं᳘ तन्वते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/3/</guid>
      <description>०१ इहा᳘ इहा इ᳘त्यभि᳘षुणोति॥
इ᳘न्द्रमे᳘वैतदा᳘च्यावयति बृह᳘द्बृहदिती᳘न्द्रमे᳘वैतदा᳘च्यावयति॥
०२ स᳘ शुक्रा᳘मन्थि᳘नौ प्रथमौ᳘ गृह्णाति॥
शुक्र᳘व᳘द्ध्येतत्स᳘वनम᳘थाग्रयणं स᳘र्वेषु᳘ ह्येष स᳘वनेषु गृह्यते᳘ ऽथ मरुत्वती᳘यम᳘थोक्थ्यमुक्था᳘नि ह्य᳘त्रा᳘पि भ᳘वन्ति॥
०३ तद्धै᳘के॥
उक्थ्यं᳘ गृहीत्वा᳘थ मरुत्वती᳘यं गृह्णन्ति त᳘दु तथा न᳘ कुर्यान्मरुत्वती᳘यमेव᳘ गृहीत्वा᳘थोक्थ्यं᳘ गृह्णीयात्॥
०४ तान्वा᳘ एता᳘न्॥
प᳘ञ्च ग्र᳘हान्गृह्णात्येष वै व᳘ज्रो यन्मा᳘ध्यन्दिनः प᳘वमानस्त᳘स्मात्पञ्चदशः प᳘ञ्चसामा भवति पञ्चदशो हि व᳘ज्रः स᳘ एतैः᳘ पञ्च᳘भिर्ग्र᳘हैः प᳘ञ्च वा᳘ इमा᳘ अङ्गु᳘लयो ऽङ्गु᳘लिभिर्वै प्र᳘हरति॥
०५ इ᳘न्द्रो वृत्रा᳘य व᳘ज्रम् प्र᳘जहार॥
स᳘ वृत्र᳘म् पाप्मा᳘नं हत्वा वि᳘जिते᳘ ऽभये ऽनाष्ट्रे द᳘क्षिणा निनाय त᳘स्माद᳘प्येत᳘र्हि य᳘दै᳘वैते᳘न मा᳘ध्यन्दिनेन प᳘वमानेन स्तुवते᳘ ऽथ वि᳘जिते᳘ ऽभये ऽनाष्ट्रे द᳘क्षिणा नीयन्ते त᳘थो ए᳘वैष᳘ एतैः᳘ पञ्च᳘भिर्ग्र᳘हैः पाप्म᳘ने द्विषते भ्रातृव्याय व᳘ज्रम् प्र᳘हरति स᳘ वृत्र᳘म् पाप्मा᳘नं हत्वा वि᳘जिते᳘ ऽभये नाष्ट्रे द᳘क्षिणा नयति त᳘स्माद्वा एतान्प᳘ञ्च ग्र᳘हान्गृह्णाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/4/</guid>
      <description>०१ घ्न᳘न्ति वा᳘ एत᳘द्यज्ञ᳘म्॥
य᳘देनं तन्व᳘ते य᳘न्न्वेव रा᳘जानमभिषुण्व᳘न्ति तत्तं᳘ घ्नन्ति य᳘त्पशुं᳘ संज्ञप᳘यन्ति विशा᳘सति तत्तं᳘ घ्नन्त्युलूखलमुसला᳘भ्यां दृषदुपला᳘भ्यां हविर्यज्ञं᳘ घ्नन्ति॥
०२ स᳘ एष᳘ यज्ञो᳘ हतो न᳘ ददक्षे॥
तं᳘ देवा द᳘क्षिणाभिरदक्षयंस्तद्य᳘देनं द᳘क्षिणाभिर᳘दक्षयंस्त᳘स्माद्द᳘क्षिणा ना᳘म तद्य᳘देवा᳘त्र यज्ञ᳘स्य हत᳘स्य व्य᳘थते त᳘दे᳘वास्यैतद्द᳘क्षिणाभिर्दक्षयत्य᳘थ स᳘मृद्ध एव᳘ यज्ञो᳘ भवति त᳘स्माद्द᳘क्षिणा ददाति॥
०३ तद्वै षड्द्वा᳘दशे᳘त्येव᳘ हविर्यज्ञे᳘ ददति॥
न᳘ ह᳘ त्वेवा᳘शतदक्षिणः सौ᳘म्यो ऽध्वरः᳘ स्यादेष वै᳘ प्रत्य᳘क्षं यज्ञो य᳘त्प्रजा᳘पतिः पु᳘रुषो वै᳘ प्रजा᳘पतेर्ने᳘दि᳘ष्ठं सो ऽयं᳘ शता᳘युः शत᳘तेजाः शत᳘वीर्यस्तं᳘ शते᳘नैव᳘ दक्ष᳘यति ना᳘शते᳘न त᳘स्मान्ना᳘शतदक्षिणः सौ᳘म्यो ऽध्वरः᳘ स्या᳘न्नो हैवा᳘शतदक्षिणेन य᳘जमानस्यर्त्वि᳘क्स्यान्ने᳘दस्याक्षिभूर᳘सानि य᳘मिमे᳘ हनिष्य᳘न्त्येव न᳘ दक्षयिष्यन्ती᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/04/03/5/</guid>
      <description>०१ त्रया वै᳘ देवाः᳘॥
व᳘सवो रुद्रा᳘ आदित्यास्ते᳘षां वि᳘भक्तानि स᳘वनानि व᳘सूनामेव᳘ प्रातःसवनं᳘ रुद्रा᳘णाम् मा᳘ध्यन्दिनं स᳘वनमादित्यानां तृतीयसवनं तद्वा अ᳘मिश्रमेव व᳘सूनाम् प्रातःसवनम᳘मिश्रं रुद्रा᳘णाम् मा᳘ध्यन्दिनं स᳘वनम् मिश्र᳘मादित्या᳘नां तृतीयसवन᳘म्॥
०२ ते᳘ हादित्या᳘ ऊचुः॥
य᳘थेदम᳘मिश्रं व᳘सूनां प्रातःसवनम᳘मिश्रं रुद्रा᳘णाम् मा᳘ध्यन्दिनं स᳘वनमेवं᳘ न इम᳘म् पुरा᳘ मिश्राद्ग्र᳘हं जुहुथे᳘ति तथे᳘ति देवा᳘ अब्रुवंस्ते सं᳘स्थित एव मा᳘ध्यन्दिने स᳘वने पुरा᳘ तृतीयसवना᳘देत᳘मजुहवुः स᳘ एषो᳘ ऽप्येत᳘र्हि त᳘थैव ग्र᳘हो हूयते सं᳘स्थित एव मा᳘ध्यन्दिने स᳘वने पुरा᳘ तृतीयसवना᳘त्॥
०३ ते᳘ हादित्या᳘ ऊचुः᳘॥
नेव वा इ᳘तरस्मिन्त्स᳘वने स्मो᳘ नेवेतरस्मिन्यद्वै᳘ नो र᳘क्षांसि न᳘ हिंस्युरि᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
