<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/1/</guid>
      <description>०१ नाकस᳘द उ᳘पदधाति॥
देवा वै᳘ नाकसदो᳘ ऽत्रैष स᳘र्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ एषो᳘ ऽत्र ना᳘कः स्वर्गो᳘ लोकस्त᳘स्मिन्देवा᳘ असीदंस्तद्य᳘देत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ देवा अ᳘सीदंस्त᳘स्माद्देवा᳘ नाकस᳘दस्त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानो य᳘देता᳘ उपद᳘धात्येत᳘स्मिन्ने᳘वैतन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ सीदति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ नाकस᳘द उपद᳘धाति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘ एतं ना᳘कं स्वर्गं᳘ लोक᳘मपश्यन्नेता स्तो᳘मभागा᳘स्ते ऽब्रुवन्नु᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थास्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके सी᳘दामे᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिछत य᳘थास्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके सी᳘दामे᳘ति॥
०३ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
एता इ᳘ष्टका अपश्यन्नाकस᳘दस्ता उ᳘पादधत ता᳘भिरेत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लो᳘के ऽसीदंस्तद्य᳘देता᳘भिरेत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ ऽसीदंस्त᳘स्मादेता᳘ नाकस᳘दस्त᳘थै᳘वैकद्य᳘जमानो य᳘देता᳘ उपद᳘धात्येत᳘स्मिन्ने᳘वैतन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ सीदति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/2/</guid>
      <description>०१ छन्द᳘स्या उ᳘पदधाति॥
अ᳘त्रैष स᳘र्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ एषो᳘ ऽत्र श्रि᳘यमैछ᳘न्नो हैषो᳘ ऽतः पुरा त᳘स्मा अ᳘लमास यछ्रि᳘यम᳘धारयिष्यत्त᳘स्मादिदम᳘प्येत᳘र्ह्याहुर्न वा᳘ एषो᳘ ऽलं श्रियै धा᳘रणाय राज्या᳘य वा ग्रा᳘मणीथ्याय वे᳘ति त᳘स्मै देवा᳘ एतां श्रि᳘यम् प्रा᳘यछन्नेता᳘श्छन्द᳘स्याः पश᳘वो छ᳘न्दांस्य᳘न्नम् पशवो᳘ ऽन्नमु श्रीः᳘॥
०२ त्रिचान्युपदधाति॥
त्रिवृद्वै᳘ पशुः᳘ पिता᳘ माता᳘ पुत्रो᳘ ऽथो ग᳘र्भ उ᳘ल्बं जरायुअ᳘थो त्रिवृद्वा अ᳘न्नं कृषिर्वृ᳘ष्टिर्वी᳘जमे᳘कैवा᳘तिछन्दा भवत्ये᳘का᳘ ह्येव सा स᳘र्वाणि छ᳘न्दांस्य᳘ति सा या सा श्री᳘र्महत्त᳘दुक्थं तद्यत्त᳘न्महदुक्थ᳘मेतास्ता᳘श्छन्द᳘स्याः॥
०३ त᳘स्य शि᳘रो गायत्र्यः᳘॥
आत्मा᳘ त्रिष्टुभो᳘ ऽनूकं ज᳘गत्यः पक्षौ᳘ पङ्क्तयो᳘ ऽथैता᳘सां ककु᳘भां चत्वा᳘रि चत्वार्यक्ष᳘राण्यादायातिछन्दस्यु᳘पदधाति सा सा᳘तिछन्दा एव भ᳘वति गायत्र्य᳘ इ᳘तराः स᳘म्पद्यन्ते᳘ सैव᳘ गायत्र्यशीतिर्या᳘ बृहत्यः᳘ सा बा᳘र्हती या᳘ उष्णि᳘हः सौ᳘ष्णिह्य᳘थ यद्व᳘शो य᳘दर्धर्चौ य᳘दैन्द्राग्नं य᳘दाव᳘पनं तद᳘तिछन्दा अ᳘थ य᳘न्नदो यत्सू᳘ददोहा य᳘त्पदनुषङ्गा यत्किंचा᳘त्रानुष्टुप्कर्मी᳘णं त᳘दनुष्टु᳘भः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/3/</guid>
      <description>०१ गा᳘र्हपत्यमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवाः प्रा᳘प्य रा᳘द्ध्वेवामन्यन्त᳘ ते ऽब्रुवन्के᳘नेद᳘मरात्स्मे᳘ति गा᳘र्हपत्येनैवे᳘त्यव्रुवन्गा᳘र्हपत्यं वै᳘ चित्वा᳘ समारु᳘ह्य प्रथमां चि᳘तिमपश्याम प्रथमा᳘यै द्विती᳘यां द्विती᳘यायै तृती᳘यां तृती᳘यायै चतुर्थीं᳘ चतुर्थ्यै᳘ पञ्चमी᳘म् पञ्चम्या᳘ इद᳘मिति॥
०२ त ऽब्रुवन्॥
उ᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थेय᳘मस्मा᳘स्वेव रा᳘द्धिर᳘सदि᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्तदिछत य᳘थेय᳘मस्मा᳘स्वेव रा᳘द्धिर᳘सदि᳘ति॥
०३ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
एत᳘दपश्यन्नि᳘हेम᳘माहृत्यो᳘पदधामहा इ᳘ति त᳘मि᳘हाहृत्यो᳘पादधत त᳘स्मिन्व्य᳘वदन्त व᳘सवः पुर᳘स्ताद्रुद्रा᳘ दक्षिणत᳘ आदित्याः᳘ पश्चा᳘न्मरु᳘त उत्तरतो वि᳘श्वे देवा᳘ उप᳘रिष्टादिहो᳘पदधामेहो᳘पदधामे᳘ति॥
०४ ते ऽब्रुवन्॥
म᳘ध्य एवो᳘पदधामहै स᳘ नो म᳘ध्य उ᳘पहितः स᳘र्वेषाम् भविष्यती᳘ति तं म᳘ध्य उ᳘पादधत त᳘देतां रा᳘द्धिमात्म᳘न्नदधत मध्यतो᳘ मध्यत᳘ ए᳘वैत᳘देतां रा᳘द्धिमात्म᳘न्नदधत त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानो यद्गा᳘र्हपत्यमुपद᳘धात्येता᳘मे᳘वैतद्रा᳘द्धिमात्म᳘न्धत्ते मध्यतो᳘ मध्यत᳘ ए᳘वैत᳘देतां रा᳘द्धिमात्म᳘न्धत्ते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
