<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘सद्वा᳘ इदम᳘ग्र आसीत्॥
त᳘दाहुः किं तद᳘सदासीदित्यृ᳘षयो वाव ते ग्रे᳘ सदासी᳘त्त᳘दाहुः के त ऋ᳘षय इ᳘ति प्राणा वा ऋ᳘षयस्ते य᳘त्पु᳘रास्मात्स᳘र्वस्मादिद᳘मिछ᳘न्तः श्र᳘मेण त᳘पसा᳘रिषंस्त᳘स्मादृ᳘षयः ध्यत᳘ इन्द्रिये᳘णैन्द्ध यदै᳘न्द्ध त᳘स्मादि᳘न्ध इ᳘न्धो ह वै तम्॥
०२ स᳘ यो यम् म᳘ध्ये प्राणः᳘॥
एष᳘ एवे᳘न्द्रस्ता᳘नेष᳘ प्राणा᳘न्मै᳘न्द्र इत्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षम् परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवास्त᳘ इद्धाः᳘ सप्त ना᳘ना पु᳘रुषानसृजन्त᳘॥
०३ ते ऽब्रुवन्॥
न वा᳘ इत्थं स᳘न्तः शक्ष्यामः प्र᳘जनयितुमिमा᳘न्त्सप्त पु᳘रुषाने᳘कम् पु᳘रुषं करवामे᳘ति त᳘ एता᳘न्त्सप्त पु᳘रुषाने᳘कम् पु᳘रुषमकुर्वन्य᳘दूर्ध्वं ना᳘भेस्तौ द्वौ᳘ समौ᳘ब्जन्यद᳘वाङ्ना᳘भेस्तौ द्वौ᳘ पक्षः पु᳘रुषः पक्षः पु᳘रुषः प्रतिष्ठै᳘क आसीत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/2/</guid>
      <description>०१ सो ऽकामयत प्रजा᳘पतिः॥
भू᳘य एव᳘ स्यात्प्र᳘जायेते᳘ति᳘ सो ऽग्नि᳘ना पृथिवी᳘म् मिथुनं स᳘मभवत्त᳘त आण्डं स᳘मवर्तत त᳘दभ्य᳘मृशत्पु᳘ष्यत्वि᳘ति पु᳘ष्यतु भू᳘यो ऽस्त्वि᳘त्येव त᳘दब्रवीत्॥
०२ स यो ग᳘र्भो ऽन्तरा᳘सीत्॥
स᳘ वायु᳘रसृज्यता᳘थ यद᳘श्रु सं᳘क्षरितमा᳘सीत्ता᳘नि व᳘यांस्यभवन्न᳘थ यः᳘ कपा᳘ले र᳘सो लिप्त आ᳘सीत्ता म᳘रीचयो ऽभवन्न᳘थ य᳘त्कपा᳘लमा᳘सीत्त᳘दन्त᳘रिक्षमभवत्॥
०३ सो ऽकामयत॥
भू᳘य एव᳘ स्यात्प्र᳘जायेते᳘ति स᳘ वायु᳘नान्त᳘रिक्षम् मिथुनं स᳘मभवत्त᳘त आ᳘ण्डं स᳘मवर्तत त᳘दभ्य᳘मृशद्य᳘शो बिभृही᳘ति त᳘तो ऽसा᳘वादि᳘त्यो ऽसृज्यतैष वै यशो᳘ ऽथ यद᳘श्रु सं᳘क्षरितमा᳘सीत्सो᳘ ऽश्मा पृ᳘श्निरभवद᳘श्रुर्ह वै तमश्मेत्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षम् परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवा अ᳘थ यः᳘ कपा᳘ले र᳘सो लिप्त आ᳘सीत्ते᳘ रश्म᳘यो ऽभवन्न᳘थ य᳘त्कपा᳘लमा᳘सीत्सा द्यौ᳘रभवत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/3/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्वा᳘ इदम᳘ग्र आसीत्॥
ए᳘क एव᳘ सो ऽकामयत स्याम् प्र᳘जायेये᳘ति᳘ सो ऽश्राम्यत्स त᳘पो ऽतप्यत त᳘स्माछ्रान्ता᳘त्तेपानादा᳘पो ऽसृज्यन्त त᳘स्मात्पु᳘रुषात्तप्तादा᳘पो जायन्ते॥
०२ आ᳘पो ऽब्रुव᳘न्॥
क्व वय᳘म् भवामे᳘ति त᳘प्यध्वमि᳘त्यब्रवीत्ता᳘ अतप्यन्त ताः फे᳘नमसृजन्त त᳘स्मादपां᳘ तप्ता᳘नाम् फे᳘नो जायते॥
०३ फे᳘नो ऽब्रवीत्॥
क्वाह᳘म् भवानी᳘ति त᳘प्यस्वे᳘त्यब्रवी᳘त्सो ऽतप्यत स मृ᳘दमसृजतैतद्वै फे᳘नस्तप्यते य᳘द᳘प्स्वावे᳘ष्टमानः प्ल᳘वते स᳘ य᳘दोपहन्य᳘ते मृ᳘देव᳘ भवति॥
०४ मृ᳘दब्रवीत्॥
क्वाह᳘म् भवानी᳘ति त᳘प्यस्वे᳘त्यब्रवी᳘त्सातप्यत सा सि᳘कता असृजतैतद्वै मृ᳘त्तप्यते य᳘देनां विकृष᳘न्ति त᳘स्माद्यद्य᳘पि सु᳘मार्त्स्नं विकृष᳘न्ति सैकत᳘मिवैव᳘ भवत्येता᳘वन्नु तद्य᳘त्क्वाह᳘म् भवानि᳘ क्वाह᳘ भवानी᳘ति॥
०५ सि᳘कताभ्यः श᳘र्करामसृजत॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
