<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/02/1/</guid>
      <description>०१ उपवसथीये᳘ ऽहन्प्रातरु᳘दित आदित्ये᳟॥
वा᳘चं वि᳘सृजते वा᳘चं विसृ᳘ज्य पञ्चगृहीतमा᳘ज्यं गृह्णीते त᳘त्र प᳘ञ्च हिरण्यशकलान्प्रा᳘स्यत्य᳘थैत᳘त्त्रय᳘ᳫं᳘ समा᳘सिक्तम् भवति द᳘धि म᳘धु घृत᳘म् पात्र्यां᳘ वा स्थाल्यां᳘ वोरुबिल्यां त᳘दुप᳘रिष्टाद्दर्भमुष्टिं नि᳘दधाति॥
०२ अ᳘थाग्निमा᳘रोहति॥
न᳘मस्ते ह᳘रसे शोचि᳘षे न᳘मस्ते अस्त्वर्चि᳘ष इत्य᳘त्रैष स᳘र्वो ऽग्निः स᳘ᳫं᳘स्कृतः स᳘ एॗषो ऽत्र त᳘स्मा अ᳘लं य᳘द्धिंस्याद्यं जि᳘हिंसिषेद्य᳘मु वा᳘ एष᳘ हिन᳘स्ति ह᳘रसा वैनं शोचि᳘षा वार्चि᳘षा वा हिनस्ति त᳘थो हैनमेष᳘ एतैर्न᳘ हिनस्त्यन्या᳘ᳫं᳘स्ते अस्म᳘त्तपन्तु हेत᳘यः पावको᳘ अस्म᳘भ्यं शिवो᳘ भवे᳘ति य᳘थैव य᳘जुस्त᳘था ब᳘न्धुः॥
०३ आरु᳘ह्याग्नि᳘ᳫं᳘ स्वयमातृणां व्या᳘घारयति॥
आ᳘ज्येन पञ्चगृहीते᳘न त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/02/2/</guid>
      <description>०१ प्रत्ये᳘त्याग्नि᳘म् प्रहरिष्य᳘न्॥
आ᳘हुतीश्च जुहो᳘ति समि᳘धश्चा᳘दधात्येतद्वा᳘ एनं देवा᳘ एष्य᳘न्तम् पुर᳘स्ताद᳘न्नेनाप्रीणन्ना᳘हुतिभिश्च समि᳘द्भिश्च त᳘थैॗवैनमय᳘मेत᳘देष्य᳘न्तम् पुर᳘स्ताद᳘न्नेन प्रीणात्या᳘हुतिभिश्च समि᳘द्भिश्च स वै᳘ पञ्चगृहीतं᳘ गृह्णीते त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥
०२ अ᳘थ षोडशगृहीतं᳘ गृह्णीते॥
षो᳘डशकलः प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिरग्नि᳘रात्म᳘सम्मितेनैॗवैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति य᳘दु वा᳘ आत्म᳘सम्मितम᳘न्नं त᳘दवति तन्न᳘ हिनस्ति यद्भू᳘यो हिन᳘स्ति तद्यत्क᳘नीयो न त᳘दवति समान्या᳘ᳫं᳘ स्रुचि᳘ गृह्णीते समानो हि स य᳘मेत᳘त्प्रीणा᳘ति वैश्वकर्मणा᳘भ्यां जुहोति विश्व᳘कर्माय᳘मग्निस्त᳘मेॗवैत᳘त्प्रीणाति तिस्र आ᳘हुतीर्जुहोति त्रिवृ᳘दग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतैॗवैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति॥
०३ अ᳘थ समि᳘ध आ᳘दधाति॥
य᳘था तर्पयित्वा᳘ परिवेविष्या᳘त्तादृक्तदौ᳘दुम्बर्यो भवन्त्यूर्ग्वै र᳘स उदुम्ब᳘र ऊॗर्जैॗवैनमेतद्र᳘सेन प्रीणात्यार्द्रा᳘ भवन्त्येतद्वै व᳘नस्प᳘तीनाम᳘नार्तं जीवं य᳘दार्द्रं तद्य᳘देव व᳘नस्प᳘तीनाम᳘नार्तं जीवं ते᳘नैनमेत᳘त्प्रीणाति घृतेॗ न्युत्ता भवन्त्याग्नेयं वै᳘ घृतᳫं स्वे᳘नैॗवैनमेत᳘द्भागे᳘न स्वे᳘न र᳘सेन प्रीणाति स᳘र्वां रा᳘त्रिं वसन्ति त᳘त्र हि ता र᳘सेन स᳘म्पद्यन्ते तिस्रः᳘ समि᳘ध आ᳘दधाति त्रिवृ᳘दग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतैॗवैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/09/02/3/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः सम्प्रे᳘ष्यति॥
उ᳘द्यछेध्ममु᳘पयछोपय᳘मनीरग्न᳘ये प्रह्रिय᳘माणाया᳘नुब्रूह्य᳘ग्नीदेकस्फ्य᳘यानूदे᳘हि ब्र᳘ह्मन्न᳘प्रतिरथं जपे᳘ति॥
०२ एतद्वै᳘ देवा᳘नुपप्रैष्य᳘तः॥
एतं᳘ यज्ञं᳘ तंस्य᳘मानान्दक्षिणतो᳘ ऽसुरा र᳘क्षांसि नाष्ट्रा᳘ अजिघांसन्न᳘ यक्ष्यध्वे न᳘ यज्ञं᳘ तंस्यध्व इ᳘ति॥
०३ ते᳘ देवा इ᳘न्द्रमब्रुवन्॥
त्वं वै᳘ नः श्रे᳘ष्ठो ब᳘लिष्ठो वीर्य᳘वत्तमो ऽसि त्व᳘मिमा᳘नि र᳘क्षांसि प्र᳘तियतस्वे᳘ति त᳘स्य वै᳘ मे ब्र᳘ह्म द्विती᳘यमस्त्वि᳘ति तथे᳘ति त᳘स्मै वै बृ᳘हस्प᳘तिं द्विती᳘यमकुर्वन्ब्र᳘ह्म वै बृ᳘हस्प᳘तिस्त इ᳘न्द्रेण चैव बृ᳘हस्प᳘तिना च दक्षिणतो ऽसुरान्र᳘क्षांसि नाष्ट्रा᳘ अपहत्या᳘भये नाष्ट्र᳘ एतं᳘ यज्ञ᳘मतन्वत॥
०४ तद्वा᳘ एत᳘त्क्रियते॥
य᳘द्देवा अ᳘कुर्वन्निदं नु ता᳘नि र᳘क्षांसि देवै᳘रेवा᳘पहतानि यॗत्त्वेत᳘त्करो᳘ति य᳘द्देवा अ᳘कुर्वंस्त᳘त्करवाणीत्य᳘थो इ᳘न्द्रेण चैॗवैतद्बृ᳘हस्प᳘तिना च दक्षिणतो᳘ सुरान्र᳘क्षांसि नाष्ट्रा᳘ अपहत्या᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ एतं᳘ यज्ञं᳘ तनुते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
