<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/08/</link>
    <description>Recent content in &#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/08/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/08/1/</guid>
      <description>०१ वनीवाह्ये᳘ताग्निम् बि᳘भ्रदि᳘त्याहुः॥
देवाश्चा᳘सुराश्चोभ᳘ये प्राजापत्या᳘ अस्पर्धन्त ते᳘ देवा᳘श्चक्रम᳘चरञ्छालम᳘सुरा आसंस्ते᳘ देवा᳘श्चक्रे᳘ण च᳘रन्त एतत्क᳘मापश्यंश्चक्रे᳘ण हि वै᳘ देवाश्च᳘रन्त एतत्कर्मा᳘पश्यंस्त᳘स्माद᳘नस एव᳘ पौरोडाशे᳘षु य᳘जूंष्य᳘नसो ऽग्नौ᳟॥
०२ स यो᳘ वनीवाह्य᳘ते॥
देवान्क᳘र्मणैति दै᳘वᳫं हास्य क᳘र्म कत᳘म् भवत्य᳘थ यो न᳘ वनीवाह्यते᳘ ऽसुरान्क᳘र्मणैत्यसुर्य᳘ᳫं᳘ हास्य क᳘र्म कृत᳘म् भवति॥
०३ तद्धै᳘क आहुः॥
स्वयं वा᳘ एष᳘ वनीवाहितो᳘ विष्णुक्रमैर्वा᳘ एष᳘ प्रया᳘ति वात्सप्रेणा᳘वस्यती᳘ति न त᳘था विद्याद्दै᳘वं वा᳘ अस्य त᳘त्प्रया᳘णं य᳘द्विष्णुक्रमा दै᳘वमवसा᳘नं य᳘द्वात्सप्रम᳘थास्येद᳘म् मानुष᳘म् प्रया᳘णं य᳘दिद᳘म् प्रया᳘ति मानुष᳘मवसा᳘नं य᳘दवस्य᳘ति॥
०४ प्रजा᳘पतिरेॗषोग्निः᳟॥
उभ᳘यम्वेत᳘त्प्रजा᳘पतिर्य᳘च्च देवा य᳘च्च मनुॗष्यास्तद्य᳘द्विष्णुक्रमवात्सप्रे भ᳘वतो य᳘द्वॗवास्य दै᳘वं रूपं त᳘दस्य ते᳘न स᳘ᳫं᳘स्करोत्य᳘थ य᳘द्वनीवाह्य᳘ते य᳘देॗवास्य मानुषं᳘ रूपं त᳘दस्यते᳘न स᳘ᳫं᳘स्करोति स᳘ ह वा᳘ एतᳫं स᳘र्वं कृत्स्न᳘म् प्रजा᳘पतिᳫं स᳘ᳫं᳘स्करोति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘न्वनीवाह्य᳘ते त᳘स्मादु वनीवाह्ये᳘तैव᳟॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/08/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/06/08/2/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो भ᳘स्मन एॗवाभ्यवह᳘रणस्य॥
देवा वा᳘ एतद᳘ग्रे भस्मो᳘दवॗपंस्ते ऽब्रुवन्य᳘दि वा᳘ इद᳘मित्थ᳘मेव स᳘दात्मा᳘नमभिसंस्करिष्या᳘महे म᳘र्याः कुण᳘पा अ᳘नपहतपाप्मानो भविष्यामो य᳘द्यु परावप्स्या᳘मो यद᳘त्राग्नेय᳘म् बहिर्धा त᳘दग्नेः᳘ करिष्याम उ᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थेदं᳘ कर᳘वामे᳘तिॗ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिछत य᳘थेदं᳘ कर᳘वामे᳘ति॥
०२ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
एत᳘दपश्यन्नप᳘ एॗवैनदभ्य᳘वहरामा᳘पो वा᳘ अस्य स᳘र्वस्य प्रतिष्ठा तद्य᳘त्रास्य स᳘र्वस्य प्रतिष्ठा त᳘देनत्प्रतिष्ठाप्य यद᳘त्राग्नेयं त᳘दद्भ्यो᳘ ऽधि जनयिष्याम इ᳘ति त᳘दॗपो ऽभ्य᳘वाहरंस्त᳘थैॗवैनदय᳘मेत᳘दॗपो ऽभ्य᳘वहरति॥
०३ आ᳘पो देवीः॥
प्र᳘तिगृभ्णीत भ᳘स्मैत᳘त्स्योने᳘ कृणुध्वᳫं सुरभा᳘ उ लोक इ᳘ति जग्धं वा᳘ एत᳘द्यात᳘याम भवति त᳘देत᳘दाह स्र᳘भिष्ठ एनल्लोके᳘ कुरुध्वमि᳘ति त᳘स्मै नमन्तां ज᳘नय इत्या᳘पो वै ज᳘नयो ऽद्भ्योॗ हीदᳫं स᳘र्वं जा᳘यते सुप᳘त्नीरि᳘त्यग्नि᳘ना वा आ᳘पः सुप᳘त्न्यो माॗतेव पुत्र᳘म् बिभृता᳘प्स्वेनदि᳘नि य᳘था माता᳘ पुत्र᳘मप᳘स्थे बिभृया᳘देव᳘मेनद्बिभृते᳘न्येत᳘त्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
